author,text,timestamp,subreddit,language,gpt_output
XbabajagaX,Afd Mitglieder tragen heute bestimmt ne schwarze schleife,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Afd Mitglieder"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""heute"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""schwarze schleife"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Joking_89,So'n großer Feuerball Junge.... BAMM,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Feuerball"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
LeroyBadBrown,Das ist besser als FCK NZS.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""FCK NZS"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
disgruntledhobgoblin,Bei diesem GIF geht mir jedes mal wieder das Herz auf. Eben so wie mit dem Nazi der eine auf die Schnauze bekommt. Immer ein sofortiger Stimmungsheber :),2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazi"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Dxsterlxnd,Warum ist dieser Tag trotz seiner überragenden Bedeutung für die Geschichte dieses Landes kein Feiertag?,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""dieser Tag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Geschichte dieses Landes"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tarkobrosan,"Wer nicht feiert, hat verloren.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
vlmkrmigransvoltam,"Deutschland wurde nicht befreit. Westeuropa wurde von der deutschen Besatzung und Terror befreit. In Osteuropa wurden die Nazis durch die Sowjet-Kommunisten besiegt und diese Länder danach jahrzehntelang unterjocht, die Helden der anti-nazistischen Widerstandsbewegungen verfolgt, gefoltert und hingerichtet - welche Befreiung? Deutschland selbst wurde nicht befreit, sondern militärisch vernichtet, besetzt und geteilt. Soweit die Fakten. Wir hatten das Glück, dass sich die West-Alliierten, auf Amerikanischen Druck hin, auf das Experiment Demokratie und BRD eingelassen haben und das so gut funktioniert hat. Dieser ""Deutschland wurde von den Nazis befreit"" Geschichtsrevisionismus löst bei mir echt Brechreiz aus.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Westeuropa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Osteuropa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Sowjet-Kommunisten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Länder"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Helden der anti-nazistischen Widerstandsbewegungen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Amerikanischen Druck"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Experiment Demokratie"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""BRD"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Deutschland wurde von den Nazis befreit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
00Laser,"Diesen Clip haben wir damals im Geschichtsunterricht geschaut und der Referendar (oder so, ich weiß nich mehr... es war auf jeden Fall nicht meine eigentliche Geschichtslehrerin) hat an der Stelle extra die Lautstärke ein bisschen hochgedreht, damit sich alle erschrecken.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Clip"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Geschichtsunterricht"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Referendar"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Lautstärke"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alle"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CaptnFnord161,"""Ihr werdet die Deutschen immer wieder daran erkennen können, ob sie den 8. Mai als Tag der Niederlage oder der Befreiung bezeichnen."" Heinrich Böll",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ihr"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""8. Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Heinrich Böll"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kenneth_Lay,This should come with a trigger warning for MAGA followers.,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""MAGA followers"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Spezi-Community,So ein Feuerball Junge!,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Feuerball"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
hobbala911,"Das einzige Hakenkreuz, das ich gern anschau.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hakenkreuz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Thaodan,Für jeden Deutsche aus Ost-Europa war das nur der Beginn von einem neuen Alptraum.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutsche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ost-Europa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Alptraum"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
rudolf_steiner,einen täter kann man nicht 'befreien'...,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""einen täter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
otiosus7,"""Tag der Befreiung"" Ich mag diesen Titel nicht. Er suggeriert, dass Deutschland vom Faschismus befreit wurde. Aber Deutsche (und Österreicher) haben bei all dem in der breiten Masse willfährig mitgemacht. Am 8. Mai wurde der deutsche Faschismus besiegt. Es wurden nicht die Deutschen befreit, sondern Europa.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Faschismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutsche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Österreicher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""8. Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Europa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jujo2000,Deutschland wurde nicht befreit sondern besiegt.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TheTomTsunami,Yeah! Fuck Nazis and Putin!,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Putin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
5HT-Serotonin,"Das war keine Befreiung, sondern die Zerschlagung des Großdeutschentraums samt seines antisemitischen Vernichtungswahns. Danke an die alliierten Soldaten vorallem die Russischen, Amerikanischen und Britischen, die die Barbarei eurer Großeltern/ Urgroßeltern unter hohen Verlusten zerstört haben,",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Großdeutschentraum"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""antisemitischen Vernichtungswahns"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""alliierten Soldaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Russischen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Amerikanischen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Britischen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Barbarei"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Großeltern/ Urgroßeltern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
6D0NDada9,F C K N Z S,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""F C K N Z S"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
rimalp,"Befreiung? Eher nur Ende der Hitler-Diktatur. Für Millionen von Menschen war's der Beginn einer anderen Diktatur, eines kommunistischen Regime's. Für den Rest war's der Beginn der Besatzung durch Briten, Franzosen und Amerikaner. Wirklich frei ist Deutschland erst wieder seit der Wiedervereinigung.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Millionen von Menschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kommunistischen Regime's"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Briten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Franzosen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Amerikaner"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wiedervereinigung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
MrThreepwoody,"Die Chancen stehen leider gut, dieses .gif bald rückwärts abspielen zu müssen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Chancen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bald"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Zealousideal_Crazy75,They say ALL nightmares come to an end???,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""nightmares"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
PakPak96,Rare footage of the old yankee stadium being destroyed,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""yankee stadium"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""old"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
_CHIFFRE,"Schönes GIF aber bei so vielen Nazis in Machtpositionen in der Nachkriegszeit, find ich das Wort ''Befreiung'' dazu ehr unpassend. ''The study examined the files of 170 senior and mid-level officials employed at the ministry from 1949-73 who were at least 18 years old in 1945. Of these, fully 53 per cent were Nazi party members. At the peak, in 1957, 76 per cent were ex-Nazis.'' [ ''Adolf Heusinger, chief of the Operationsabteilung (third-in-command of the Wehrmacht) from 1940-1944 and Hitler’s acting Chief of Staff 1944, Chairman of the NATO Military Committee 1961-1964 Hans Speidel, chief of staff to Erwin Rommel, Supreme Commander of NATO’s ground forces in Central Europe 1957-1963 Johannes Steinhoff, Luftwaffe fighter pilot during WWII and recipient of the Knights Cross of the Iron Cross (the Nazi military’s highest award), Chairman of the NATO Military Committee 1971–1974 Johann von Kielmansegg, General Staff officer to the High Command of the Wehrmacht 1942-1944, NATO Commander in Chief of Allied Forces Central Europe 1967-1968 Ernst Ferber, Major in the Wehrmacht and group leader of the organizational department of the Supreme Command of the Army (Wehrmacht) 1943-1945 and recipient of the Iron Cross 1st Class, NATO Commander in Chief of Allied Forces Central Europe 1973-1975 Karl Schnell, battery chief in the Western campaign in 1940/later First General Staff Officer of the LXXVI Panzer Corps in 1944 and recipient of the Iron Cross 2nd Class, NATO Commander in Chief of Allied Forces Central Europe 1975-1977 Franz Joseph Schulze, Lieutenant in the reserve and Chief of the 3rd Battery of the Flak Storm Regiment 241 and recipient of the Knight’s Cross of the Iron Cross in 1944, NATO Commander in Chief of Allied Forces Central Europe 1977-1979 Ferdinand von Senger und Etterlin, Lieutenant of 24th Panzer Division in the German 6th Army, participant in the Battle of Stalingrad, adjutant to Army High Command, and recipient of the German Cross in gold, NATO Commander in Chief of Allied Forces Central Europe 1979-1983''",2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Adolf Heusinger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Operationsabteilung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wehrmacht"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""NATO Military Committee"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hans Speidel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Erwin Rommel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Johannes Steinhoff"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Luftwaffe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Knights Cross of the Iron Cross"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Johann von Kielmansegg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Ernst Ferber"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Iron Cross 1st Class"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Karl Schnell"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""LXXVI Panzer Corps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Iron Cross 2nd Class"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Franz Joseph Schulze"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Flak Storm Regiment 241"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Knight’s Cross of the Iron Cross"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ferdinand von Senger und Etterlin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""24th Panzer Division"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""German 6th Army"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Battle of Stalingrad"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Army High Command"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""German Cross in gold"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SufficientWeek7142,"Danke, aber die neuen Nazis in Moskau sind bereits aktiv.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""neuen Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Moskau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SenorRaoul,einen velorenen krieg als befreiung zu bezeichnen als ob keiner mitgemacht hätte ist schon lustig,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""keiner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Baranamana,"Die Steintribüne war schon während des Baus teilweise baufällig, kostete viel und wird weiter wahnsinnig kosten. Planiert den Scheißhaufen endlich. [",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Steintribüne"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Baus"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CityWokOwn4r,Hier im Osten war das letzte an diesem Tag eine Befreiung. Die KZs und die Unterdrücker waren immer noch da. Nun waren sie aber rot und nicht mehr braun.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Osten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""KZs"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Unterdrücker"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rot"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""braun"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
WhiteRavenGoiku4,"Such a great visual to watch, captured forever in time.",2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""visual"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""time"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Aromatic-House7680,"Nein danke, unser Land wurde definitiv nicht befreit.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""unser Land"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Fit_Werewolf_7796,That's one of the gas chambers blown up?,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""gas chambers"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Gabo-216,Mar A Lago in a few years,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Mar A Lago"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""a few years"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ziplin19,"Lol das sieht ziemlich episch aus, gibt es das auch in 3d?",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Lol"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""3d"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
collins_amber,Bald ist da was anderes wieder drauf,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bald"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""da"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SeBoss2106,Die haben ihn echt zum rollen bekommen?!,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ihn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kingbookser,T-34\* Ein [T34]( ist ein Amiprototyp,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""T-34"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""T34"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Amiprototyp"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
skulpturkaputt,"""BÄNG, BÄNG!"" - Rammstein",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Rammstein"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Yoshi-the-green-one,warte ich guck mal eben im keller,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""keller"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Administrator98,1945 gabs noch kein 4K.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""1945"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4K"",
        ""entity_type"": ""OTHER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
einof,Gibt es noch Pixel? *Ja.* Danke.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Pixel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
IndependentOk1690,"Unterbewerteter Kommentar, nimm mein Hochwähli als Anerkennung!",2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Unterbewerteter Kommentar"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
victorianer,"Mit die einzigen deutschen Wörter, die die Älteren meiner ukrainischen Verwandten kennen sind ""Hände hoch"". Das scheint also universell zu sein.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""deutschen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ukrainischen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hände hoch"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
USBBus,"Glaub ich nicht, dass man noch nie Englisch gehört hat und sich dann einen ganzen Satz merken kann.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Englisch"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WinterOld3229,"Opa beim Pinkeln im Wald - ""Freeze.""",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Opa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Pinkeln"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wald"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FieserMoep,Ist aber auch mies ihn bei ner Nummer zu stören.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""mies"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
elboomy,"„Ihr Ohrfeigengesichter, Windelpupser, Dumpfdödel! Wegtreten!“",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ihr"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entity"": ""Windelpupser"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entity"": ""Dumpfdödel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
SuspiciousJoker,"""Nazis auf dem Kirchturm?? Nazis besetzen Länder, aber keine Kirchtürme!!""",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kirchturm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Länder"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
PiscatorLager,Und das herrlich hrrrrmpf wenn ihm wieder was an den strammen Deutschen negativ auffällt,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
t_baozi,"Ich empfehle sehr, mal die Rede von Bundespräsident Richard von Weizsäcker vom 8. Mai 1985 zu lesen/hören, die den Dualismus und die Ambivalenz des Tages der Niederlage und der Befreiung für Deutschland besser als alles andere mMn um Ausdruck bringt. Eine der wichtigsten deutschen Reden im 20. Jahrhundert. Ist auch nicht sonderlich lang.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Richard von Weizsäcker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""8. Mai 1985"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
rudolf_steiner,"fast richtig - die damaligen täter haben (mitunter auch unbewusst) alles dafür getan, als opfer gesehen zu werden. viele täter erzählen noch heute, wie schwer die kriegsjahre oder die flucht war, ohne auch nur an den holocaust zu denken.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""täter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kriegsjahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""flucht"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""holocaust"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
montanunion,"Als jemand dessen Familie tatsächlich befreit wurde muss ich sagen, ich verstehe diese Herangehensweise nicht so ganz. Natürlich wurden die Nazis selber nicht befreit, und wie viele von den erwachsenen Deutschen insgesamt befreit wurden ist auch fraglich - aber es waren doch immerhin mehrere Hunderttausende, entweder aus KZs, Gefängnissen, Verstecken oder der Emigration. Was wir feiern ist die Befreiung dieser Menschen. Und die absolute Mehrheit der Leute heutzutage hat die Zeit ja nicht selbst miterlebt, d.h. für die Mehrheit der Leute heute ist die Frage ""steht für dich im Vordergrund, dass dein Uropa besiegt wurde oder dass mein Uropa befreit wurde?"" Dass letztere zu feiern statt sich am ersteren festzuhalten negiert meiner Meinung nach nicht die Täterrolle, sondern ist ein wichtiger Schritt, um diese Täterrolle überhaupt anzunehmen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hunderttausende"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""KZs"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gefängnissen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Verstecken"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Emigration"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Menschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Uropa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Täterrolle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Biersteak,"Also meine Oma wurde befreit, die hatte sich bis dahin vor der Gestapo verstecken müssen",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Oma"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Gestapo"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Der_Zeitgeist,"Ich finde die Bezeichnung als ""Tag der Befreiung"" eigentlich ganz passend, solang man es schafft, mal über den Tellerrand der deutschen Beschäftigung mit sich selbst hinauszuschauen. Also im Sinne von ""Tag der Befreiung Europas"", und insbesondere der Länder, die am 8. Mai immer noch unter deutscher Besatzung standen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Tag der Befreiung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deutschen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Europas"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Länder"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""8. Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deutscher Besatzung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
thorstenofthir,"Die meisten deutschen wurden nicht befreit, sie wurden besiegt!",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""beleit"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
KapitaenJohannSpatz,"Die Deutschen wurden vom Nazi-Regime befreit. Das impliziert nicht direkt, dass diese, bzw. alle das so wollten oder wollen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Die Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazi-Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Izzyrion_the_wise,"Finde ich auch eine ungünstige Formulierung. Meine Oma mütterlicherseits (bei Kriegsende 14) erzählte mal, dass ihre Brüder viel Überzeugungsarbeit leisten mussten, damit ihr Vater (verlor zwei Brüder im ersten Weltkrieg und wurde selber verschüttet) sie zur Hitlerjugend ließ. Also vielleicht vom Urgroßvater. Auf der Seite meines Vaters war die Mutter allerdings ein strammer Nazi, ein Onkel auf einer Napola Schule und ein zweiter sollte dort hin und HJ/BdM selbstverständlich, also wird man es da wohl nicht als Befreiung empfunden haben.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Oma"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Brüder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vater"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hitlerjugend"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Urgroßvater"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vaters"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mutter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Onkel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Napola Schule"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""HJ/BdM"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
carolineShoe,"Finde ich auch sehr schwer, insbesondere unter dem Aspekt, dass es bis zum Ende kein wirkliches Aufebgehren gegen die Nazis gab. Sehr gut dargestellt wird das in ""Das Ende"" von Ian Kershaw. Er analysiert dort, wie und warum das Naziregime so lange durchgehalten hat. Es ist auch fast einmalig, dass ein Staat erst so komplett besiegt werden musste, bis er kapituliert hat: Am 8.5. waren bis auf kleine Teile Norddeutschlands und Tschechien fast alle Gebiete von den Alliierten besetzt. Und gerade in den letzten Monaten sind die schlimmsten Gräuel des Naziregimes begangen worden. Es hat eben keine bedeutenden Strukturen in der Gesellschaft gegeben, die nicht hinter Hitler oder neutral gegenüber dem Geschehen waren. Wobei letzteres beim Großteil der Bevölkerung vermutlich der Fall war, insbesondere aus Müdheit oder Feigheit. Es war sicher nicht die Mehrheit der Bevölkerung ""Nazis"", aber diese haben es dennoch verstanden, insbesondere seit dem 20.7.1944, die Gesellschaft so zu formen, dass es keinen Widerstand gab. Ob man aber bei der Mehrheit dann von Befreiung reden kann, ist bei einer engen Auffassung des Begriffs zweifelhaft. Wie gesagt, sehr gutes Buch, um einen Einblick in die Eskalation und die deutsche Gesellschaft in dem letzten Kriegsjahr (mit >50% aller Deutschen Toten) zu kriegen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ian Kershaw"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Das Ende"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Naziregime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Staat"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norddeutschlands"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tschechien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Alliierten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Naziregimes"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Gesellschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Bevölkerung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Gesellschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Widerstand"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mehrheit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Befreiung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Buch"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Eskalation"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""deutsche Gesellschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kriegsjahr"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        "">50% aller Deutschen Toten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
last_laugh13,"""Befreiung"" ist einfach Nachkriegsheuchelei um die Scham an so einem Regime beteiligt und somit Mittäter gewesen zu sein besser runteschlucken zu können. Die ""bösen"" sind ja alle Tod und wir dürfen endlich wieder anständig sein. Nach dem Krieg war diese Rhetorik wahrscheinlich sinnvoll, um den ehemaligen Nazis die Resoziolisierung psychologisch zu vereinfach. Heutzutage sollte man eher von einem Neustart anstatt einer Befreiung sprechen. Befreiung ist auch im Angesicht der zurecht erhaltenen Zerstörung eher zynisch. Finde auch, dass aus diesem Apsekt heraus der Text der DDR-Hymne 10mal besser passt. Aber da ist ja wie bei allen Liedern und Redewendungen, die die Nazis verwendet haben ein böser Schwur drauf.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Krieg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""DDR"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kolenga,"Da hilft es zu differenzieren. Nicht alle Deutschen waren Täter, viele haben unter dem Regime gelitten. Und die KZs wurden auch befreit.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""KZs"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Itakie,"Unironisch ein Punkt wo die AfD Recht hat. Nicht in der Auslegung aber es war der Tag der Niederlage Deutschlands. Keine Befreiung der Deutschen. Die Mehrheit stand hinter den Regime, selbst die Teile welche aktiv gegen einige Verbrechen vorgingen waren meist mit anderen OK oder akzeptierten es (die zwei Kirchen oder das Militär fallen hier stark hinein). Klar gab es Widerstand, Helden die Menschen vor den Tod gerettet haben oder Opfer die keinerlei Schuld aufwiesen. Doch am Ende wurde ""nur"" ein imperiales Vernichtungsregime gestoppt. Für mich wirkt ein deutscher Tag der Befreiung dann auch immer so als wollte man seine Mittäterschaft rein waschen. Waren eben die Nazis. War Hitler. War das absolut böse etc. Nah, es war ein Großteil der Gesellschaft welche die Entwicklung ermöglichte und später davon profitierte. Lustigerweise waren viele ex Nazis dann später große Verfechter der Demokratie. Einige mit dem Motto ""der Zweck heilig die Mittel"" und den klaren Feindbild des Kommunismus doch war es schon eine sehr spezielle Entwicklung. Einige Historiker meinen es war aufgrund der eigenen Schuld, andere sie mussten sich nach den Prozessen extra ins Zeug legen damit die Gesellschaft sie wieder akzeptiert. Ansonsten kommt ""der Alte"" eben doch noch vorbei. Oder eben weil man die Schuld nur den besiegten Nazis zusprechen wollte während die Wehrmacht sowie alle Bürokraten ja ""rein"" waren.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""AfD"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschlands"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kirchen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Militär"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Widerstand"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Helden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Opfer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Gesellschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Demokratie"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Kommunismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Historiker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Prozessen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Alte"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wehrmacht"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bürokraten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
No-Bet-990,"In einem freien aufgeklärten Staat aufgewachsen sein und dann die Menschen die in einer Diktatur leben zu verurteilen, ist ein leichtes Spiel. Wenn ich mir die Frage stelle: wie hätte ich damals gehandelt? Kann ich nur sagen, dass ich es absolut nicht weiß.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Staat"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Diktatur"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
PhilippVanVeen,"Deutschland hat sich nicht selbst befreit, wer behauptet sowas? Es wurde von den vier alliierten Mächten befreit.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vier alliierten Mächten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Forwhatisausername,"Alle Deutschen, auch NSDAP-Wähler, haben unter dem Krieg gelitten und am 8. Mai 1945 war es endlich vorbei. Allerdings hat der sowjetische Marschall Georgij Schukow einmal gesagt: „Wir haben sie vom Faschismus befreit, das werden sie uns nie verzeihen.“",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Alle Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NSDAP-Wähler"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Krieg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""8. Mai 1945"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sowjetische Marschall Georgij Schukow"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Faschismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
istdasschimmel,Man kann auch Täter und Opfer gleichzeitig sein.,2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Man"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Täter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Opfer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
fishjez,"Stimmt - wie beispielsweise die „passiven“ Erwachsenen, teils jugendlichen und am Ende sogar fast Kinder die eingezogen wurden und bis in die letzten Tage des Krieges verheizt wurden. Denen ist ordentlich was vorzuwerfen!",2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Erwachsenen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kinder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Krieges"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Candid_Grass1449,"Die Mehrheit stand eindeutig hinter dem Regime, weshalb Tag der ""Befreiung"" für mich auch immer als als whitewashing wirkt. Befreit wurde eher Resteuropa. Wenn auch nur mittelfristig.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mehrheit"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Tag der Befreiung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Resteuropa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ghostx85,"Warst du denn damals dabei? Warst du in der Situation dich zw Kooperation oder Widerstand zu entscheiden? Hast du damals Widerstand geleistet? Es ist sonst schon relativ leicht den Menschen eine passive Mitschuld vorzuwerfen, wenn man selber nicht in dieser Situation war. Wenn es so leicht wäre, ne Diktatur einfach nur durch Widerstand zu bekämpfen, frag ich mich warum die Bevölkerung in Nordkorea überhaupt solange mitspielt?! Sollen se einfach n bisseö Widerstand leisten, dann haben se ja bald ihre Freiheit...",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nordkorea"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Nordkorea"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Administrator98,"Die Deutschen wurden von den Nazis (die größtenteils auch Deutsche waren) befreit. Zur Erinnerung: Die NSDAP hatte nie mehr als 37,3% bei Wahlen. Die Wahlbeteiligung 07.1932 lag bei 84,1% also effektiv 27,6% der Bevölkerung. Und das war zu einer Zeit als die meisten NSDAP Wähler noch nicht wussten, dass NSDAP wählen gleichbedeutend mit Weltkrieg und Völkermord ist. Die tatsächliche Zustimmung in der Bevölkerung dürfte dafür bei unter 15% gelegen haben. Von diesen >15% wurden die anderen befreit.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Die Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutsche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NSDAP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Wahlen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""07.1932"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bevölkerung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NSDAP Wähler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Weltkrieg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Völkermord"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Zustimmung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheJoker069,Same! I recently got banned for calling a Nazi sub pussys. After a mod investigated I got an apology letter and the sub got banned. Always does my heart warm when Nazi punks fuck off,2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Nazi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""mod"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
krusenrott,Und mit dieser gehen sie zusammen mit russischen Faschisten den Wiederaufstieg feiern.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""russischen Faschisten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
PotatoeWontChill,Einzig richtige Reaktion darauf. Perfekt!,2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Einzig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Perfekt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
rapaxus,"In der DDR war es das, hatte da aber großen Aufbau mit Militärparaden, und so weiter. Warum Westdeutschland nie tat (und wir es heute auch nicht als Feiertag haben), liegt wahrscheinlich daran, dass als Willy Brandt 1970 nur am Tag der Befreiung eine Erklärung hielt, diese von der CDU/CSU mit Kommentaren wie ""Niederlagen feiert man nicht"" oder ""Schande und Schuld verdienen keine Würdigung"" abgelehnt wurde. Gibt halt genügend Deutsche die eine deutsche Niederlage nicht feiern wollen, selbst wenn es die Nazis waren (jedenfalls auf der politischen Ebene die über sowas entscheidet).",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""DDR"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Willy Brandt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1970"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""CDU/CSU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutsche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
AccordingSquirrel0,"In Frankreich ist es ein Feiertag, wie wir vor einigen Jahren im Urlaub feststellten. Wir sind ab dem Tag ahnungslos irgendeiner Rentner-Busreise in die Arme gelaufen, die angesichts des Alters die Besatzung erlebt hatten musste. Natürlich sprachen wir deutsch. Reaktion: Die Omas waren hingerissen von unserer kleinen Tochter in meiner Rückentrage. (« Elle a votre yeux » etc.) Menschen können lernen, Menschen können vergeben. (Was die AfD und ihre Anhänger nicht können.)",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Frankreich"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rentner-Busreise"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Omas"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""kleinen Tochter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""AfD"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
IndependentOk1690,"Du schreibst das aus politischer Sicht. Aber ich denke aus Sicht der Bevölkerung damals, hat sich neben dem Gefühl der Niederlage sehr wohl auch ein Gefühl der Befreiung eingestellt. Im Osten sicher eher weniger als im Westen, keine Frage. Man darf auch nicht vergessen, dass die deutsche Bevölkerung unter Hitler sehr gespalten war, wobei der abgewandte Teil schlicht den Mund hielt. Auch ist die heutige Perspektive eine andere als am 10.05.1945, daher kann man heute rückblickend sehr wohl von einer Befreiung sprechen, das heute etwas deutlich besseres entstanden ist, als es von dem 08.05.1945 in Deutschland gab.",2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Osten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Westen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deutsche Bevölkerung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10.05.1945"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""08.05.1945"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Wlng-Man,"Stimmt, der Besuch der Alpen blieb für viele später nur ein Traum.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Alpen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bratikeule,"Ich tue mich einerseits mit dem Begriff schwer, andererseits fühle ich mich als jemand der lange nach dem Krieg geborener, durchaus befreit, nicht in einer faschistischen Diktatur leben zu müssen, auch wenn es in meiner Großelterngeneration Täter gab. Vielleicht könnte man versöhnlich sagen, dass Deutschland und nicht kollektiv ""die Deutschen"" von den Nazis befreit wurde.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Inevitable-Net-4210,"Meine Oma war zu Kriegsbeginn 22 Jahre, meine Mutter frisch geboren. Mein einer Opa war in einem Strafbattalion, weil er sich zur bekennenden Kirche zählte, der andere war Kriegsversehrter aus dem ersten WK. Opa 1 war heilfroh, als er in britische Gefangenschaft kam, der andere, als die Amis kamen. ""Das"" Volk bestand nicht nur aus Nazis. Es gab viele Kinder, Alte, Frauen, die ihre Männer vermissten, Männern, die die Wahl hatten, entweder an die Front oder vor das Kriegsgericht zu kommen. - Der 8.5.45 war ein Tag der Niederlage, aber für viele auch ein Tag der Befreiung. Abgesehen davon kamen auf beiden Seiten des eisernen Vorhangs viele Kriegsverbrecher viel zu gut weg.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Meine Oma"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kriegsbeginn"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""meine Mutter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Strafbattalion"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bekennenden Kirche"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""erste WK"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""britische Gefangenschaft"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Amis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Das Volk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kinder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Alte"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Frauen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Männer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Front"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kriegsgericht"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""8.5.45"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Niederlage"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Befreiung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""eisernen Vorhangs"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kriegsverbrecher"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
fligs,"Tu mich auch immer schwer mit dem Begriff, klingt für nach Flucht in Opferrolle",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Tu"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Opferrolle"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
MyPigWhistles,"Warum sollte das nicht gehen? Mit Ausnahme der Nazis, die später Freiheitsstrafen verbüßen mussten, waren die Deutschen nach dem Kriegsende unbestreitbar freier als vorher. Auch wenn der eigentliche Gewinn an Freiheit dann eher 1949 war.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kriegsende"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1949"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
IndependentOk1690,Waren denn damals alle Täter?,2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Waren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Täter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bitparlee,Mit dem Tag der Befreiung ist auch gemeint dass Deutschland und vor allem die Opfer/Unterdrücktend des fascho Regims befreit wurden. Vom Faschismus oder gar entnazifiziert wurde Deutschland nie,2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Opfer/Unterdrücktend"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fascho Regims"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Faschismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entnazifiziert"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
IndependentOk1690,"Sicher hat die deutsche Bevölkerung „mitgemacht“ aber warum? Es gab sicher viele unterschiedliche Gründe, mitzumachen, aber die Gesellschaft im dritten Reich war auch sehr gespalten und viele wussten, was ihnen und ihren Familien blüht, wenn sie nicht mitmachen bzw. wenn sie sich den Nazis widersetzen.",2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""deutsche Bevölkerung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dritten Reich"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
IndependentOk1690,"„Eurer Großeltern / Urgroßeltern“ kennst du meine Großeltern/Urgroßeltern? Woher willst du wissen das sie barbarisch waren? Warum ist es nicht auch für deutsche eine Befreiung gewesen? Dein Kommentar ist leider ziemlich undifferenziert. Auch ist falsch, von „russischen Soldaten“ zu sprechen, in der roten Armee haben auch Ukrainier, Georgier, andere kaukasen, kasachsen, usw. gedient. Bessere wäre wenn du dich bei allen bedankst und von sowjetischen Soldaten sprichst :zwinkerndes_gesicht:",2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Großeltern / Urgroßeltern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deutsche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""russischen Soldaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""roten Armee"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ukrainier, Georgier, andere kaukasen, kasachsen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sowjetischen Soldaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CityWokOwn4r,Speidel war nicht in de NSDAP und wurde von allen Hitler-treuen Generälen sehr verachtet. Zeitgeschichte in Ton und Bild hat ein sehr gutes Video mal über ihn gemacht wenn ich mich recht entsinne.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Speidel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""NSDAP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Generälen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Zeitgeschichte in Ton und Bild"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Nick3333333333,"Die Nazis haben aufgehört Juden, LGBT-Leute, Sinti und Roma, politische Gegner und andere zu vergasen. Dahingehend schon befreit. Dass die Nato ein Dreckshaufen ist, braucht man nicht diskutieren. Ist einfach so.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Juden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""LGBT-Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Sinti und Roma"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politische Gegner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Nato"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Nick3333333333,Holocaust war damit beendet. Find ich schon ne Errungenschaft.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Holocaust"",
        ""entity_type"": ""EVENT"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Forwhatisausername,"Kann es sein, daß dieses Verständnis von Befreiung anachronistisch ist?",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Kann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Verständnis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Veloxis4677,"Ein so wichtiger historischer Ort, man hat doch schon die ganzen Säulen dort gesprengt, das hat vorallem erstmal neue Probleme gebracht. Ich war vor ein paar Tagen dort und fand es sehr beeindruckend und ebenso bedrückend, ich fände es unfassbar schade, wenn so was einfach aus Kostengründen weggemacht werden würde.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ein"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""historischer Ort"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Säulen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""neue Probleme"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vor ein paar Tagen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""beeindruckend"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""bedrückend"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""unfassbar schade"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kostengründen"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
MediocreCondition561,der versteher ist anwesend,2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""der versteher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""anwesend"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nadsenbaer,.....doch? Die Allis hätten nur weitaus gründlicher sein müssen.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Allis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
miba,"no, that is the tribune of the reichsparteitagsgelände aka zeppelinfeld:",2024-05-08,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""tribune"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""reichsparteitagsgelände"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""zeppelinfeld"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MulmmeisterEder,"Lol pretty funny, don't know why you got downvoted.",2024-05-09,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Lol"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""you"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jobaxgaming,"Das Video, das zeigt wie 1945 das Hakenkreuz auf dem Reichsparteitagsgelände gesprengt wird? Glaube nicht. Außer man war dabei, da war es sehr 3D.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""1945"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reichsparteitagsgelände"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nick3333333333,Meinst du den Pfeil von der AfD oder was meinst du?,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""AfD"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SeppelDeppl,Die Rollen besser als ihre T-14 Armata,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""T-14 Armata"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
maiwson,Für T minus 34 Sekunden,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""T"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""34 Sekunden"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
redbrezel,Habe den WoT Spieler gefunden!,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""WoT Spieler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MegaSepp88,Kam hier um das zu schreiben,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Kam"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ambitious_Ship_8887,"Stimmt so nicht unbedingt, analoger Film war schon damals mindest auf 4K-Level wenn man nur auf die Auflösung schaut, und teilweise sogar darüber – das Problem war eher a) das wegen der notwendigen kurzen Belichtungszeit auch bei Bewegtbild auch gut hinzukriegen und b) das dann auch noch als Kriegsberichterstatter, die prinzipbedingt nicht mit dem teuersten, größten, neuesten Equipment unterwegs war, sondern eher mit kompaktem robustem bewährtem Zeug... Siehe z.B. dieses Foto von 1933: [ Edit: wem das Foto gefällt, Google ""Group f.64"", das waren die Pioniere damals in die Richtung",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""analoger Film"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4K-Level"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kriegsberichterstatter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Equipment"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Group f.64"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1933"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Actual_Sympathy7069,"1945 gabs noch keine pixel, sondern Film. Film hat durchaus 4k und höher. Solange der Original Film oder eine gute Kopie vorhanden ist kann man da eine beliebig große Auflösung von scannen (theoretisch). Daher haben wir ja auch die ganzen 4k rereleases von alten Filmen heutzutage",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""1945"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Film"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4k"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Original Film"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eine gute Kopie"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Auflösung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""scannen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4k rereleases"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alten Filmen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
JohannSuende,"35mm film hatte zum teil höhere Auflösung als 4k Zugegeben in dem Fall ist es auf 16mm s/w film gefilmt und wahrscheinlich mit einer, einem 24mm Vollformat Objektiv entsprechenden optik gefilmt, so dass dieser vergrößerte Ausschnitt nicht mehr all zu hoch aufgelöst sein kann, trotz einer Originalauflösung von wahrscheinlich digital entsprechenden 2k in wahrscheinlich 3:2. Trotzdem sind in dem Clip hier aber richtig unschöne digitale Pixelblöcke zu sehen, die durch Kompression entstehen, weil Analogfilm gar keine Pixel hat. Und daran hatte ich mich gestört. Edit: Ahjo nvmd genau den clip hier gibt's in full hd auf YouTube",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""35mm film"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4k"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""16mm s/w film"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""24mm Vollformat Objektiv"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Clip"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""YouTube"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
inkihh,Mehr so 5 fps,2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mehr"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FappingAccount3336,"Wenn die jemand eine Waffe ins Gesicht hält, ist vieles anders als normal.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""jemand"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Friendly_Elektriker,"Ja klar, aber sobald man etwas englisch lernt, erinnert man sich dran",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ja"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""englisch"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CaptainManks,Englisch hat man in Deutschland erst seid nächstes jahr zum ersten mal gesprochen. Vielleicht.,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nächstes jahr"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TresorKandol,Jemandes Opa schmückt womöglich seine 80 Jahre alten Geschichten aus? [Da gibt es nur eine richtige Reaktion.](,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Jemandes Opa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""80 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
berlin_priez,Hier in Textform: Hier als Video:,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hier"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Textform"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Video"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheTizi,Diggi ich hab Tränen in den Augen beim hören… absolut stabile Rede ich wünschte so einige Leute würden sich die 40 Minuten freimachen und sie auch hören,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Diggi"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tränen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Augen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rede"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Leute"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""40 Minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cattulus,Ich hab mir die Rede tatsächlich reingezogen und danke dir sehr für diesen Hinweis! Das war unheimlich gut.,2024-05-09,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rede"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Inevitable-Net-4210,"So viele Täter gibt es heute nicht mehr. Als ich jung war gab es zwei (eigentlich drei) Gruppen: die, die eingezogen wurden und die die Knochenmühle überlebten. Die hatten die Schnauze dermaßen voll von dem braunen Zeug hatten, dass sie ""nie wieder sagten"", (die, die mitgelaufen sind, die Zeit als hart, aber erträglich fanden) und die, die alles verharmlost und glorifiziert haben. Im Verwandten-/Bekanntenkreis gab es deutlich mehr aus Gruppe eins, als Verharmloser und Relativierer. - Und ja, auch für die Generation, die damals am Krieg teilnehmen mussten, war es ein Tag der Befreiung.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Verwandten-/Bekanntenkreis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Generation"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Krieg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Administrator98,"Schon mal dran gedacht, dass es auch Opfer gab? Nicht jeder Deutsche war Nazi, aber alle haben unter ihnen und dem Krieg den sie vom Zaun brachen gelitten. Alle als Täter zu diffarmieren ist ein Tritt ins Gesicht alles Oppositionellen, die ihr Leben gelassen haben weil sie Hitler die Stirn geboten haben.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutsche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Krieg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TheArtofBar,"Sehe ich ganz genauso. Es heißt ja nicht ""Tag der Befreiung der deutschen Mehrheitsbevölkerung"". Irgendwie ein bisschen egozentrisch, das darauf zu beziehen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""deutschen Mehrheitsbevölkerung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
crestdiving,"Das sicherlich, aber damit war sie bestimmt nicht repräsentativ für die Mehrheit der Deutschen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Reblyn,"Ja, aber das ist es ja. ""Tag der Befreiung"" wird es ja eigentlich nur in Deutschland genannt, soweit ich weiß. In anderen Ländern wird es nicht so genannt, obwohl sie noch eher diese Perspektive einnehmen könnten als hier. Auf der anderen Seite hätte es natürlich auch ein gewisses Geschmäckle, wenn man ""Tag der Niederlage"" als Feier-/Gedenktag ausrufen würde - hätte was von Trauertag.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tag der Befreiung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""anderen Ländern"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tag der Niederlage"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Trauertag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
pioneerpatrick,Sehe nicht wie sich die beiden Formulierungen ausschließen,2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Sehe"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""beiden Formulierungen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Scholastica11,"Die Zukunft des deutschen Volkes wurde befreit. Dass wir heute in Freiheit leben können, verdanken wir der Befreiung durch die Aliierten. Ich weiß nicht, wie du das sonst nennen willst. Wenn der Staat irgendeinen religiösen Todeskult auflöst, würdest du doch auch sagen, dass die Kinder der Kultmitglieder befreit wurden.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""deutschen Volkes"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Aliierten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Freiheit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Staat"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
naennon,"Die Welt wurde befreit vom Nazitum Die deutschen Nazis wurden besiegt Deutsche Frauen wurden vergewaltigt und deutsche Gebiete besetzt das ist die ganze Geschichte, dem Russen gings primär auch nicht um irgendeine Befreiung, sondern um die Tatsache, als erster in Berlin zu stehe, Hitler zu töten/gefangen zu nehmen und so viele Gebiete wie möglich zu besetzen, aber das ist ein anderes Thema",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazitum"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""deutschen Nazis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutsche Frauen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""deutsche Gebiete"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Russen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Berlin"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
nobackhandjusthammer,"Die Menschen in den KZ's und Arbeitslagern wurden natürlich befreit, aber aus deutscher Perspektive ist es relativierend von einer Befreiung zu sprechen. Wer keine genauen Informationen zu seiner Familiengeschichte hat, kann davon ausgehen das sie Mitläufer oder Täter waren. Die Menschen, die Hitler demokratisch die Macht übergaben sind zu entwerder in einem freien demokratischen Staat aufgewachsen oder haben dort über 10 Jahre gelebt. Mein Kampf erschien 1925 und Hitlers Ziele und Ideologie waren seitdem für jeden präsent. Sie haben wissentlich eine Ideologie der Vernichtung gewählt oder toleriert, die Nürnberger Gesetze sowie die folgende Gewalt gegenüber Juden begrüßt (oder toleriert) und standen schlussendlich auch bei der Vernichtung von Juden und anderen Minderheiten nur passiv daneben. So ziemlich jede alltägliche Quelle(Tagebücher, [Bilder]( Zeitungsartikel) zeigt uns das die Ideologie des Judenhasses in Deutschland zu jener Zeit eine ""normale"", wichtige Stütze der Weltanschauung war. Natürlich war nicht jeder Deutsche aktiver Täter im Sinne des Mörders, aber es stellt sich die Frage: sind Mitläufer und stumme Zuschauer nicht genauso zu kritisieren? Wurden sie wirklich ""befreit"" von dem Regime dessen Ideologie sie verinnerlichten und dessen Vernichtungspläne sie somit begünstigten? Dies gilt übrigens auch für die Menschen aus den besetzten Ländern deren Passivität oder Beihilfe die Shoa begünstigt hat - der Antisemitismus war Europaweit verinnerlicht.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Nürnberger Gesetze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Juden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mitläufer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Shoa"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Antisemitismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Europaweit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Candid_Grass1449,"Richtig. Das sage ich auch so als jemand, der fast die kompletten Vorfahren in den Lagern verloren hat. Die überwältigende Mehrheit war regimetreu. Die nachträglich vollzogene Umdefinierung der Nazis als Regime, von dem man befreit wurde, weist den Nazis eine Fremdartigkeit zu, die sie nie hatten. Natürlich sattelten viele Nazis nachträglich dann auf die Demokratie um. Hauptsache man bleibt an der Macht. Ich bin der Meinung, dass bei der Aufarbeitung der Zeit geschludert wurde. Was das Nazi Regime damals ermöglichte war pathologische Obrigkeitshörig und Staatsliebe. Davon wurden die Deutschen nie kuriert. Wie leicht es für den Staat sein kann Menschen gegeneinander aufzuhetzen, sahen wir während der Corona-Jahre, wo in Staatsmedien Politiker Ungeimpfte wieder als Volksschädlinge darstellten, für das Fortschreiten der Pandemie verantwortlich gemacht, ihnen ihre Rechte abgesprochen, ihnen ihre Jobs und teils Existenzen genommen, sie gezielt ausgegrenzt. Manche gingen noch weiter und forderten ihren Ausschluss aus der medizinischen Versorgung, die Verweigerung von Behandlung im Krankheitsfall. ""Tyrannei der Ungeimpften"" „Sie gefährden uns alle!“ Steinmeier (SPD) „um eine ganze Gesellschaft in Angst und Schrecken zu versetzen“ Stephan Weil (SPD). Impfverweigerer sollten sich „im Klaren darüber sein, dass sie nicht als Minderheit die Mehrheit terrorisieren dürfen“. FDP-Vorstand Marie-Agnes Strack-Zimmermann ""Es geht darum \[...\] den Geimpften zu zeigen: Wir lassen das nicht länger zu, dass Menschen ihre individuelle Freiheit über die Freiheit der gesamten Gesellschaft stellen. Jetzt kümmern wir uns um die Nichtgeimpften und führen eine Impfpflicht ein"" Hendrik Wüst, CDU Oder im ZDF als ""Blinddarm der Gesellschaft"" bezeichnet. Hätte man die Nazi Zeit richtig aufgearbeitet, wäre sowas nie möglich gewesen. Wen es in solchen Systemen trifft ist austauschbar. Irgendeine Sau wird immer durchs Dorf getrieben. Im Mittelalter warens erst Heiden, dann Juden, dann ""Hexen"", dann Homosexuelle, Kommunisten, Kapitalisten und wieder Juden. Heute sinds Ungeimpfte oder ""Russlandversteher"", und morgen dann Ungläubige oder Kapitalisten oder Zionisten (wie aktuell in den USA zu sehen, ist ""kauft nicht bei Juden"" wieder en vogue) oder vielleicht eines Tages Migranten. Das Problem ist nicht so sehr Rassismus, Religiösität oder Sexismus, sondern die darunter liegende Pathologie, die diese erst ermöglicht. Das fundamentale Problem war immer Obrigkeitshörigkeit und Staatsgläubigkeit. Da dieser Denkfehler nie kuriert wurde, ist ein totalitäres Regime jederzeit wieder möglich. Die Frage ist nur wie extrem es wird, und gegen wen es sich diesmal richtet. Wetten werden angenommen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Nazi Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Corona-Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Staat"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Politiker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ungeimpfte"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""FDP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Marie-Agnes Strack-Zimmermann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Geimpften"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nichtgeimpften"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Hendrik Wüst"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""CDU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ZDF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Blinddarm der Gesellschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Heiden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Juden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Hexen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Homosexuelle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kommunisten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kapitalisten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Russlandversteher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Migranten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rassismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Religiösität"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Sexismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Obrigkeitshörigkeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Staatsgläubigkeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""totalitäres Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
InsideContent7126,"Deutschland hat sich vor 1933 bewusst dazu entschieden, populistische Faschisten zu wählen. Es ist nicht so, als seien diese plötzlich ohne überhaupt ein Mandat an Regierungsverantwortung gekommen. Und wirklich subtil haben die vorher auch nicht agiert, was ihre Ziele angeht. Mein Kampf ist 1925-26 veröffentlicht worden, da konnte man ziemlich genau nachlesen, wohin die Reise geht. Jedem einzelnen, der danach dachte ""die nsdap klingt nach dem duften Verein, die wähl ich"", hat diese Entscheidung trotz oder auch bewusst wegen dieser Infos getroffen, und ist somit vollends dafür verantwortlich zu machen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1933"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""populistische Faschisten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mein Kampf"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""nsdap"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Candid_Grass1449,"Ich weiß, wie ich gehandelt hätte. Voll dagegen. Und ich hätte es mit dem Leben bezahlt.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Leben"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
crestdiving,"Ich meinte damit nicht ""Deutschland hat sich selbst befreit"", sondern ""Deutschland wurde aus seiner eigenen Unterdrückung befreit"". Jetzt wo ich es nochmal gelesen habe, muss ich zugeben, dass es in der Tat etwas missverständlich formuliert ist.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Terranigmus,"Jaja. alle restlichen 73% im Widerstand. Und na klar war 1932 noch nicht abzusehen, was da kommt. ""Mein Kampf"" war ja auch erst 7 Jahre erschienen. Genauso wenig abzusehen wie heute die Folgen einer AfD-Regierung. Vollkommen unvorhersehbar. Und die Geschichtsforschung hat schließlich gezeigt, dass diese 15% so dermaßen übermächtig und unbesiegbar waren, dass die restlichen 75% einfach nix machen konnten, erst recht als dann der Krieg anfing.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""1932"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mein Kampf"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""AfD-Regierung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Geschichtsforschung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Krieg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
MyPigWhistles,"Auch die überzeugten Nazis waren nach dem Krieg freier als vorher - wenn auch unfreiwillig. Mit Ausnahme derer, die zu Haftstrafen verurteilt wurden, versteht sich.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Krieg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Haftstrafen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Elegant-Sire,"Was für ein Müll, das ist ja fast schon Volksverhetzung was du von dir gibst.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Müll"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Volksverhetzung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
24gasd,"Stimme dir zu. Ich wage ich es zu bezweifeln das jeder der 32 die NSDAP gewählt hatte in 1943 den Holocaust befürwortet hat. Man mag es heute nicht hören aber viele unbedeutenden Figuren hatten einfach keine andere Wahl als ""mit zu spielen"" wenn man nicht verschwinden wollte.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""NSDAP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Holocaust"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TheArtofBar,"Die Reichstagswahlen von 1932 sind reichlich irrelevant für die Frage der Verantwortung der deutschen Bevölkerung in den Weltkriegsjahren. Es gab zwar keine Wahlen als einfachen Gradmesser, aber zu leugnen, dass Hitler und sein Regime in der Frühzeit des Kriegs enorm beliebt waren, ist gefährliche Geschichtsklitterung.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reichstagswahlen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1932"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deutschen Bevölkerung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""sein Regime"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Frühzeit des Kriegs"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
kidsrannoying,woah it’s crazy how there’s a nazi sub nowadays. glad it got banned tho,2024-05-09,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""nazi sub"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
itsthecoop,"Um nochmal den auch in meiner anderen Antwort verlinkten Spiegel Artikel zu zitieren, in dem es um den Staatsbesuch von US Präsident Ronald Reagan 1986 geht. Und um den damit verbundenen Besuchs eines Konzentrationslagers: > Der Kanzler fürchtet, daß Reagan mit seinem KZ-Besuch zum Tage der Kapitulation der deutschen Wehrmacht im Kern dasselbe ausdrücken würde, weswegen vor Jahren der Christdemokrat Norbert Blüm von Parteifreunden fast gesteinigt worden wäre. 1978 hatte Blüm auch eine direkte Linie zwischen Wehrmacht und KZ gezogen, als er im SPIEGEL schrieb: »Ob einer im KZ Hitler gedient hat oder an der Front, macht in meinen Augen nur einen graduellen Unterschied aus. Das KZ stand schließlich nur so lange, wie die Front hielt.« > Damals schon hatte die Christenunion empört aufgeschrien. Alfred Dregger wandte sich dagegen, »anständige und tapfere Soldaten« zu verunglimpfen. Der CSU-»Bayernkurier« schrieb von »einer skandalösen und ungeheuerlichen Äußerung«. Blüm mußte im Brief an Kohl seine Worte zurücknehmen. Jetzt könnte sich die Diskussion wiederholen: Schon immer hatten in der CDU die Dreggers die Oberhand über die Blüms. Erfolgreich hat die Partei in 40 Jahren rechte Wähler integriert und von radikalen Gruppen ferngehalten; entsprechend konservativ, obrigkeitstreu mußte ihr Programmangebot sein. > Denn die CDU war ja auch die Partei des Adenauer-Staatssekretärs Hans Globke, der zuvor die Nürnberger Rassengesetze offiziell kommentiert hatte; des baden-württembergischen Ministerpräsidenten Hans Filbinger, der noch kurz vor Kriegsende als Marinerichter die Hinrichtung des Matrosen Walter Gröger zuließ; des NSDAP-Mitglieds und späteren Kanzlers Kurt Georg Kiesinger; des NSDAP-Mitglieds und späteren Bundespräsidenten Karl Carstens. > Kohl kalkuliert wohl richtig, daß die Mehrzahl seiner Wähler den Präsidenten der Siegermacht USA an einem 8. Mai nicht in einem KZ sehen mag: Viele wollen wohl, wie einst CDU-Kanzler Ludwig Erhard (""Die Nachkriegszeit in Deutschland ist zu Ende"") den Schlußstrich unter alle Art von Vergangenheitsbewältigung ziehen. Manche mögen nach wie vor im 8. Mai den Tag der Niederlage oder der Schmach sehen. Und für andere waren, so sieht es Kohl, im Mai 1945 »die Leiden nicht beendet, viele waren in Gefangenschaft, viele Mütter mußten ohne ihre Söhne, viele Frauen ohne ihre Männer leben, und Millionen Deutsche verloren ihre Heimat«.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ronald Reagan"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1986"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""US"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norbert Blüm"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1978"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Christenunion"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Alfred Dregger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""CSU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bayernkurier"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""CDU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Adenauer-Staatssekretärs Hans Globke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hans Filbinger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kurt Georg Kiesinger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Karl Carstens"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kohl"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ludwig Erhard"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Fabmat1,"> CDU/CSU Die damals noch gut durchsetzt von Nazis war. Grundsätzlich war die Entnazifizierung im Westen eher ein Spektakel als eine wirkliche Entledigung von den Nazis im Verwaltungsapparat. Die Spruchkammern waren komplett ineffektiv. Im Osten wurde da schon viel mehr durchgezogen, weil die Sowjets noch viel Hass auf die Deutschen hatten. Da war das Problem eher das Umgekehrte, dass man so ziemlich alle mit Nazivergangenheit aus dem Staatsapparat weggesäubert hat und dann z.B. Lehrer aus Russland ranholen musste. Deswegen hatten im Westen grundsätzlich noch viele dasselbe Gedankengut (Gibt gute Zeitgenössische Erzählungen darüber) und der Tag der Befreiung wurde vielerorts nicht als solcher gesehen.",2024-05-08,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""CDU/CSU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Entnazifizierung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Westen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sowjets"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Deutschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazivergangenheit"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Lehrer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Russland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Westen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gibt gute Zeitgenössische Erzählungen darüber"",
