author,text,timestamp,subreddit,language,gpt_output
xfoxxerx,"Herzlichen Glückwunsch an u/tintending und u/smalllebowsky für die Bereicherung an den Wochentagen, wo es so dringend notwendig ist.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Herzlichen Glückwunsch"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""u/tintending"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""u/smalllebowsky"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wochentagen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tight_Banana_7743,"Gibt jetzt sicher ne Gehaltserhöhung für die Mods, oder? Reddit macht ja ordentlich Kohle damit.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mods"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
CorradoG60T,50+ mods....sind die schon alt. Bei 60+ wären wir schon hart an der Rentengrenze,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""50+"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""60+"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cat_police_officer,"Ich, ich, ich war der 2 Millionste Subscriber. Ähm :nachdenkliches_gesicht: … ich gebe es zu, ich war es nicht, finde es aber dennoch beeindruckend! Glückwunsch uns allen, wir haben es alle gemeinsam geschafft.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Subscriber"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 Millionste"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DemoraCB7,Also die Anzahl der Dachse hört sich realistisch an aber die mittwochsfrösche waren nur 195 Stück? Kam mir so viel mehr vor,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""mittwochsfrösche"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""195"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
miba,na kein wunder ist das bad ständig besetzt,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""bad"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MartiniForever,"Wahnsinn, es kommt mir so vor als wäre die 1-Million-Nutzer-Party erst vor kurzem gewesen!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""1-Million-Nutzer-Party"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""vor kurzem"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
mainwasser,Hoffentlich kommen nicht alle gleichzeitig! Habe vorsichtshalber schon mal mit einem Handtuch einen Platz reserviert.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hoffentlich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Handtuch"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Amazing_Front_8210,Wieviel sind davon shadowbanned? bzw. wieviel wurden insgesamt gebanned?,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""shadowbanned"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""insgesamt"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Deleted,Brauche ich neue Brille? Es ist fast unlesbar xD,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Brille"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BubiBalboa,Früher war alles besser!!1!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Früher"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Schwalbtraum,Können wir statt einer Millionen bitte feiern wie viele Saarlands in r/de sind? Wir sind nämlich noch lange nicht bei 3 Saarlands!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Saarlands"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
M2cPanda,Wo ist der Dank für die ARTE-Ultra-Szene?,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ARTE-Ultra-Szene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ikari1212,Danke! All me :),2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
IchigoShiro,Wie schön. Glückwunsch :D,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""entity"": ""Glückwunsch"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
biernigc,"So richtig geil, geil, geil, in die Disco rein!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Disco"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
AteketA,VoxPorta ist bei mir rot unterlegt. Das macht mir Angst.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""VoxPorta"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Angst"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
cum4ban,"Ich möchte hier Mal nach alten r/de memes Fragen. Ich erinnere mich noch an !!!+! ! ! Welche gibt's noch, die ich möglicherweise vergessen habe?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""memes"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
GuantanaMo,Vielleicht ein guter Zeitpunkt dicht zu machen,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vielleicht"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zeitpunkt"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
yeahwhynot_,"wow, alle farben die es gibt.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""alle farben"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
roflator,"Naja das sub in allen Ehren, aber reddit schafft sich doch mit den seitenweiten Regel zur Moderation und den ganzen Bots langsam selbst ab, oder nicht?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Bots"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Mainzerize,Da kann man ruhig mal klatschen,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Da"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""klatschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
PasswordIsDongers,Niemand mag reddit admins.,2024-05-02,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Niemand"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""reddit admins"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
GITos1,2 Millionen Sandalen Träger yeah:partygesicht:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2 Millionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sandalen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Creepy-Ad-2235,Matilda !!! Lass uns fajern.. bring mia majn mettigel!,2024-05-02,de,eo,"[
      {
        ""entity"": ""Matilda"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mia"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Therealandonepeter,Es ist donnersdachs meine Kerle,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""donnersdachs"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Extention_Campaign28,"Alles tote Accounts. Hier schreiben so wenige Leute, dass mir ständig die gleichen Namen begegnen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Accounts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Previous-Train5552,2 Mio Subscriber und nur eine Meinung,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2 Mio Subscriber"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eine Meinung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Dry-Breath-9286,u/dtxer wird zur Feier des Tages entbannt hoffe ich,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""dtxer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Feier des Tages"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Diligent-Wave-4150,"Dass 2 Millionen diesen Bullshit lesen, ist wirklich eine Leistung. Weiter so.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2 Millionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bullshit"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
KurtKoksbain,das sind ja 4 Millionen Osis,2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""4 Millionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Osis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Apristeen,Das Unter ist älter als ich:qualvolles_gesicht: herzlichen Glückwunsch!!:konfettibombe:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Das Unter"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""älter"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""herzlichen Glückwunsch"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Lord_Euni,Danke an die 50+ Mods!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""50+ Mods"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
johnnymetoo,/u/xx_gamernumberone_xx nur Number 5?,2024-05-02,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""xx_gamernumberone_xx"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Number 5"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Key-Government6580,Kann ich auch ADMIN werden? Ich bin jung und brauche das Geld,2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ADMIN"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""jung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
RolleVon,Schreit nach ner fetten fetten Fete!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Schreit"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fetten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fete"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
JoeyDarkX,Danke an jeden der das möglich gemacht hat!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Actusthekaktus,Danke für die Übersicht und Glückwunsch!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""entity"": ""Übersicht"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""entity"": ""Glückwunsch"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
jonnydonny,"Es ist nicht viel, aber es ist ehrliche Arbeit.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Es"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ehrliche Arbeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
BecauseWeCan,Habt ihr auch Statistiken zu mehr als den Top 5?,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Statistiken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Top 5"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
only_a_stick,Der Unter ist einfach älter als ich :lachendes_gesicht_mit_träne:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Der Unter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DerGroboss,Mit oder ohne bots.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ohne bots"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
shyriiwooki3,wieso hab ich noch nie von Donnerdachsen gehört :(,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Donnerdachsen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
JohnAlekseyev,Ich erinnere mich noch an 100.000. Ging irgendwie schnell seitdem.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""100.000"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AkaAtarion,"Das ist nicht laminiert, also auch nix offizielles.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Das"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""laminiert"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""offizielles"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Doppelkammertoaster,Die Downvote zu Upvoterate passt nicht ganz zum deutschen Meckerwesen. Sind Deutsche hier durchschnittlich positiver? /s,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Die Downvote"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Upvoterate"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutsche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MyPigWhistles,Da kriegen die Mods bestimmt einen fetten Bonus von reddit.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mods"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Radiant-Age1151,64 Millionen Downvotes. Solide.,2024-05-02,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""64 Millionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Downvotes"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
artisticMink,Ja haben Sie denn dafür überhaupt eine Genehmigung?,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ja"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Genehmigung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ZeBadmedic42,Das sind ja fast ne Millionen O.o,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ne Millionen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Half_smart_m0nk3y,Oha. Um an diese Zahlen ranzukommen muss ich das Kommentier-Spiel aber besser spielen.,2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Oha"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kommentier-Spiel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tzippy84,"Ja, von mir auch!",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ja"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Rimrul,"Warum werden die Frösche von /u/Mantelmann u.a., sowie die OG Dachse von /u/Schraubenzeit nicht berücksichtigt?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""/u/Mantelmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""OG Dachse"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""/u/Schraubenzeit"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Schmidisl_,Das Verhältnis zwischen up und downvotes ist erschreckend,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""up"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""downvotes"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TheOnlyFallenCookie,4% der deutschen Bevölkerung,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""deutschen Bevölkerung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
X05Real,Hoffentlich überholt r/ich_iel bald,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hoffentlich"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/ich_iel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Noah_1337,Sehr geil let's go,2024-05-02,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Sehr geil"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Sk1ll3RF3aR,"Heiliger Klabautermann, welch ein Erfolg!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Heiliger Klabautermann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Parcours97,Danke für die Arbeit Mods!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Mods"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
belmawr,"Junge, was ne generische Kackgrafik. Danke, nehme ich an?",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Junge"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Deleted,Noch ein wenig und wir können das TERF-Insel sub verdrängen!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""TERF-Insel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
HillbillyCream,“Grafikgestaltung ist meine Passion”,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Grafikgestaltung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheGermanFurry,"Habt ihr eine genaue Zahl, jener Kommenatare die von dem Nutzer u/ganbaro verfaßt wurden?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Habt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""genaue Zahl"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kommentare"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nutzer u/ganbaro"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Arkankraft_Youtube,Juhu celebrate good Times come on :sich_vor_lachen_auf_dem_boden_wälzen::rakete:,2024-05-02,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""Juhu"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Times"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
ClausKlebot,"Stickies der letzten 7 Tage: * 08.05.2024 - [Was hört ihr gerade?]( * 06.05.2024 - [Montagmorgenfaden - kurze-Woche-Edition]( * 05.05.2024 - [Sonntags-Thread!]( * 04.05.2024 - [Ich bin Redaktionsmitglied des Wahl-O-Mat zur Europawahl, ask me anything!]( * 03.05.2024 - [Kulturfreitag - 03 May, 2024]( * 02.05.2024 - [KW 18 / 24 (Donnerstag): Was geschieht bei euch in der Region, wovon wir nichts mitbekommen?]( * 02.05.2024 - [Herzlich Glückwunsch an r/de zu 2 Millionen Subscribern!]( Diese Aktion wurde automatisch ausgeführt. Beep Boop. [Hier findest du eine Liste aller Stickies](",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""08.05.2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""06.05.2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""05.05.2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""04.05.2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""03.05.2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""02.05.2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Europawahl"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
W4ta5hi,^(Da muss man halt etwas genauer hinschaun ;)),2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Da"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""etwas genauer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Siamzero,Und schwer leslich. Weiß auf Gelb? Wirklich?,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Weiß"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gelb"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Doppelkammertoaster,Nur echt wenn laminiert,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nur"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""laminiert"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
HandsomeBaboon,Lies das nochmal :zigarette::zigarette:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Lies"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""zigarette"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,Also wir haben hier mühelos Leute im Sub rumlaufen die schon durch dutzende wenn nicht gar hunderte Accounts gegangen sind.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sub"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kavor,Nur du und 1.999.999 Millionen KI-Chatbots.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nur"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1.999.999 Millionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""KI-Chatbots"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MisturBaiter,"Egal, das upvote/downvote Verhältnis von 6:1 belegt eindeutig das wir die guten sind :kopfnicken:",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""upvote/downvote Verhältnis"",
        ""entity_type"": ""OTHER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Better_Buff_Junglers,Ey das sind fast 4 Jahre :D,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""4 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Jazzlike-_-Growth,Es gibt sie ja auch immer noch:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Es"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""immer"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tintending,"Wir hatten auch noch den guten u/Mantelmann, der ein Jahr Frösche modelliert hat. Ü",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mantelmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ein Jahr"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ProfessorKaboom,Frosch > Dachs Aber den Kampf würde jeder verlieren. Hat einfach Legendenstatus.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Frosch"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dachs"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
UltimateShingo,"Warum nicht beides? Gibt meines Wissens nach keine Regel, die zwei Tiere im Wappen verbietet.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""keine Regel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tintending,Ich geh dann mal in eine Tüte atmen D:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tüte"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FlyingLowSH,Ich habe mein Privileg nicht ausgenutzt. Das qualifiziert mich zum gerechten und gütigen Herrscher!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Privileg"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gerechten und gütigen Herrscher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
ATK_4798,"Der Kuchentag sei mit dir, alles gute!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Der Kuchentag"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alles gute"",
        ""entity_type"": ""neutral"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
BezugssystemCH1903,Alles Gueti zum Kuechetag.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Alles Gueti"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kuechetag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,Glaub das älteste was mir in letzter Zeit als wirklich aktiver Nutzer durch Moderation untergekommen ist waren 14 Jahre.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Glaub"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""14 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jockel37,Hab auch 2012 zum ersten mal reingeschaut. Damals wurde ein Foto eines real life-Treffens von offensichtlich SEHR IT-affinen /de-redditoren im Englischen Garten in München gepostet. Das hat sich bisschen eingebrannt bei mir. Edit: wenn jemand das Foto findet spendiere ich großzügig ein upvote und meine Dankbarkeit.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2012"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Englischen Garten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""München"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
McWaffeleisen,In meiner aktiven Zeit ist mir mal /u/Philipp ins Auge gestochen und in Erinnerung geblieben. Über 16 Jahre inzwischen.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Philipp"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""16 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
METZGERR,Bin zwar nicht aktiv am schreiben aber inaktiv am lesen seit 2010.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2010"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MarktpLatz,"Das kommt schon hin - du darfst nicht vergessen, dass r/de lange eine sehr kleine Community war. Beispielsweise hatte r/de nach 5 Jahren (2013) 7.603 Subscriber und [so ungefähr 25 Posts am Tag]( Denke gerade die Anfangszeit zieht da den Schnitt schon massiv nach unten.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5 Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2013"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Much_Sorbet8828,"Im Kleingedruckten steht, dass sich die Zahlen auf die letzten zwölf Monate bezögen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Kleingedruckten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zahlen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""zwölf Monate"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DetectiveDick123,"Naja, sind da die ganzen weggelöschten Posts schon dabei? Nicht unerheblich der Anteil",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Naja"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Posts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ganbaro,"Danke <3 Heilige Scheiße, Platz 1 :augen: Bin wohl ein funktionierender Süchtiger /u/ThereYouGoreg hätte für mich noch einen Platz auf dem Treppchen verdient als unser Fakten-Bot zum Thema Stadtplanung :-) Bezugssystem auch ganz wichtig für den Schweizbezug :) Ich hoffe, es machen irgendwann auch mal mehr ÖsterreicherInnen hier mit. rAustria wird politisch langsam etwas einseitiger, und die Diskussionen sind immer wieder etwas zu bissig imho",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Heilige Scheiße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Platz 1"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""ThereYouGoreg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Fakten-Bot"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Stadtplanung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Schweizbezug"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ÖsterreicherInnen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rAustria"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politisch"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Character-86,Was ist da(mals) passiert?,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Was"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""da(mals)"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
q1w2e3r4t5z,Er tat nichts falsches.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Speckbieber,Und u/kplx__ für die Freitagsfliege!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""kplx__"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Freitagsfliege"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TetraDax,Gehalt steigert sich um 230% auf 0€,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Gehalt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""230%"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""0€"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
HammerTh_1701,"Ich mach mal den Spielverderber: aufgrund der Art und Weise, wie Platformen dieser Art solche Statistiken festhalten, gibt es je nach Interpretation entweder sehr viele oder keinen 2 millionsten Nutzer.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Platformen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 millionsten Nutzer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MarktpLatz,195 sind halt auch trotzdem dann noch vier Jahre jede Woche.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""195"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vier Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jobaxgaming,Im Vergleich zum Alter des Subs war es das auch. [Letztes Jahr im Februar.](,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Sub"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Letztes Jahr"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Februar"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,"2 Millionen Subscriber as in Accounts die dieses Sub seit 2006 abonniert haben und immer noch nicht-gelöschte Reddit Accounts haben. Behauptet ja keiner ansatzweise, dass wir hier 2 Millionen aktive User rumlaufen haben. Wie das mit realen gegenwärtigen Zahlen so aussieht lässt sich aus den quartalsweisen [Transparenzberichten]( ablesen. Wir hatten aber tatsächlich auch vor einiger Zeit einen ziemlichen Boost durch Auto-Subscribe seitens Reddit, fanden wir nicht so geil, aber war auch nichts auf das wir Einfluss nehmen konnten.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2 Millionen Subscriber"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2006"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Transparenzberichten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Auto-Subscribe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
jobaxgaming,"Um mal nehen Paxan bzw. den Transparenzberichten ein paar andere/weitere Zahlen zu nennen: Reddit zählt pro Tag ungefähr 200.000 Unique-Accounts, die r/de öffnen (monatlich ungefähr 2 Millionen) und aktuell so 1 bis 1,2 Millionen Aufrufe täglich. Es gucken also schon echt viele Leute hier rein, aber auch echt viele von denen gucken nur und kommentieren nicht o.ä.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""200.000"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 Millionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1 bis 1,2 Millionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BezugssystemCH1903,Danke für den Hinweis zu dem Sub.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Sub"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TetraDax,"> ""Mein"" /r/geschichte ist in letzter Zeit auch unglaublich gewachsen ohne dass wirklich viel an Aktivität dabei entstanden ist. Es ist tatsächlich so dass ein massiver Teil an Usern überhaupt nicht mit Reddit interagiert, sondern es wirklich ausschließlich konsumiert. Glaube Reddit hat irgendwann mal gesagt dass es im Durchschnitt so ein **Jahr** dauert bis ein neuer User das erste Mal einen Kommentar absetzt.",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mein"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Jahr"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
_rukiri,für die Interessierten: Daten gehen aber nur bis Ende 2023 aus bekannten Gründen,2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ende 2023"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Lalaluka,"Er scheint es ja immerhin selber zumachen. Einige von den Newspostern sind ja ziemlich wahrscheinlich Bots (wenn sie z.b. ""ausversehen"" den Paywall Text in den KleberBot packen).",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Newsposter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bots"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Paywall Text"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""KleberBot"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
GirasoleDE,Ihr habt mich ja vorgewarnt. ;-),2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ihr"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""vorgewarnt"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jobaxgaming,Ein stetiger Fluss an Nachrichten.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ein"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stetiger"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fluss"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nachrichten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
moehrendieb12,Ist versteckt auf einem der hinteren Sendeplätze.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""versteckt"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""einem"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hinteren"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sendeplätze"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jobaxgaming,"Das liegt daran, dass Vox Reddit-Admin ist. Zumindest vor ihm braucht man keine Angst haben.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vox"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reddit-Admin"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BecauseWeCan,"dtxer tat nichts falsches, die I bims-Sprache, Omer im Zug (DB), Ach Berlin.txt, linksgrünversiffte Nazimods, 600 Euro...",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""dtxer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""I bims-Sprache"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Omer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zug (DB)"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Berlin"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bratikeule,So viele Antworten und keiner sagt Stiereier.,2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stiereier"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WolfThawra,Die Statistiken in allen von uns gemoddeten Subs sagt nein.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Statistiken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Upstairs-Extension-9,Ich hab’s bis heute nicht geschafft das einer meiner Posts irgendwie durch diese abstrusen sub Regeln kommt. Ich bin einfach zu beschränkt um das zu raffen.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""heute"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Posts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Regeln"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
VoxPorta,"Das ist vollkommen okay - um mich gehts hier auch gar nicht, sondern um r/de.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cum4ban,Was sagst du zum Kendrick Song?,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Kendrick"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BezugssystemCH1903,Finken heisst das bei uns im Süden.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Finken"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Süden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Inchtabokatables,"Ich hoffe, du hast deine Hausaufgaben gemacht, bevor du am Handy bist!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hausaufgaben"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
xX_Gamernumberone_xX,Und selbst da überdenke ich schon mein Leben,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Leben"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WolfThawra,"Aber sicher doch, wir verdienen uns hier dumm und dusselig. Und das zusätzlich zu den 600 Euro von Soros!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Soros"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Kaffohrt,We don't talk about that soon :markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen::markenzeichen:,2024-05-02,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""markenzeichen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DubioserKerl,"Mantelmann war echt ein würdiger nachfolger, schade dass er auch aufgehört hat uns zu befroschen",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mantelmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""aufgehört"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
VoxPorta,"Weil dieser Überblick keinen Anspruch auf Vollständigkeit erhebt - Smallleb und Tintending haben beide wesentlich mehr OC gepostet als Mantelmann oder Schraubenzeit. r/de hat eine Vielzahl von absolut fantastisch kreativen Künstler:innen, die sicher alle eine Würdigung wert wären - irgendeine Auswahl mussten wir leider treffen, das hat aber nichts damit zu tun, dass wir irgendeine:n lieber mögen als wen anders.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Smallleb"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Tintending"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Mantelmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Schraubenzeit"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BezugssystemCH1903,"Da gibt es ganz andere Subreddits zu dem Thema. Geh mal zu r/switzerland da ist die Ratio bei jedem Post viel erschreckender. Dafür bekommst du dort sehr ""ehrliche"" Antworten.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Subreddits"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/switzerland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ratio"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Antworten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BezugssystemCH1903,Oder 25% der Schweizer Bevölkerung. Oder 5000% von Liechtenstein.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Schweizer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Liechtenstein"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Vic-Ier,Das ist nicht das Deutschland Sub aber. Das ist für die DACH Region. Hier sind auch Österreicher und Schweizer.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""DACH Region"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Österreicher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Schweizer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ganbaro,"Geachwisti, das will doch niemand wissen :augen:",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Geachwisti"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
LeporidEverywherElse,"oder ranzoomen. hab für sowas den Accessibility Button :markenzeichen: für Zoom auf ""permanent unten rechts in der Ecke"". nervt so 1x im Monat wenn man sich vertippt xd der hilft auch bei Werbung mit mikroskopisch kleinem X.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Accessibility Button"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zoom"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
lennoxred,Gewinnspiele lieben diesen Trick,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Gewinnspiele"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Trick"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Wortbildung,*Schaut völlig unbeteiligt in die Ferne und überlegt ob er seit 2009 oder 2010 hier Zeit verschwendet.*,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2009"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2010"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ganbaro,"Woran macht ihr das fest? Muss sagen, ich bin grds kein Fan davon, dass Mehrfachaccounts erlaubt sind Wenn es nach mir ginge, gäbe es eine Funktion für einen Einmalaccount, um einen Thread mit was Persönlichem zu erstellen, und ansonsten ein Acc pro Person. Meinungen, zu denen ich nicht mal mit Pseudonym stehen will, teile ich auch nicht öffentlich.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""kein Fan"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mehrfachaccounts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Einmalaccount"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Thread"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Persönlichem"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Meinungen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Pseudonym"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Arcoforwin,Also fast 2 Billionen? ;),2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2 Billionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
testbug87,"Natürlich, oder ist hier etwa Weibsvolk anwesend?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Weibsvolk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DubioserKerl,Ist schon lange abonniert ;-),2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ist"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""abonniert"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Of3nATLAS,"Warte, gibt es die hier nicht mehr?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Warte"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DubioserKerl,"Fand ich auch großartig, schade dass auch er wieder aufgehört hat.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Fand"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""großartig"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""schade"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""wieder"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""aufgehört"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Tintending,"Absolut, auf meinen grünen Bro lass ich nix kommen, wir lösen uns jede Woche um Mitternacht ab. u/smalllebowsky - Du bist schon ein fabelhafter Kerl und liebe Grüße an H! :grünes_herz:",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""smalllebowsky"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Mitternacht"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TetraDax,"""Herrscher"", sagt er, während er sich seit einem halben Jahrzehnt krampfhaft weigert Mod zu werden",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Herrscher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""einem halben Jahrzehnt"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mod"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Paxan,"Während des Blackouts aufgrund Reddits API-Scheiße war r/de dicht, aber da wir vergessen hatten die Liste für Approved User vorher aufzuräumen gehörte Flylinglow zu einer handvoll Usern, die neben den Mods weiterhin Zugang zum Sub hatten. Diese Approved Liste ist ne Funktion die hier im Sub eigentlich seit Jahren nicht mehr genutzt wird, entsprechend waren da nur User drauf, die als Inventar beschrieben werden können.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Flylinglow"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Approved User"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SeniorePlatypus,Hahaha. Lustig formuliert! Als Aussage ist das entweder ein uralter Reddit Account den du mal gefunden hast... oder aber du fühlst dich beim Moderieren als wären alles Kinder. Stimmt vermutlich beides so ein bisschen\^\^,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Moderieren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
forbacher,"14 Jahre kann ich bestätigen, wobei ich mehr lurke und nur punktuell was beitrage.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""14 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
owasia,glaub ned dass das soviel anders is mittlerweile,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""mittlerweile"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tblue,"Uh, ich weiß nicht mehr, wann ich /r/de gefunden habe, aber ich denke mal mindestens kurz nach Accounterstellung. Also wohl Mitte 2008. Fun fact: Ich war sogar einige Jahre (?) lang /r/de-Mod. Ich fühle mich alt.",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""/r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mitte 2008"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BuddhaKekz,"Accounts, war unglücklich von mir formuliert, aber ich lies es stehen damit u/Paxan s Kommentar weiterhin Sinn ergibt.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Paxan"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Doc_Lazy,"Lüge, dass hast du doch grad geschrieben. Etwas philosophischer...was gälte hier eigentlich als 'aktiv'?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Lüge"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""philosophischer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Clear-Impact3241,Dieses Wachstum ist echt erstaunlich.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Dieses Wachstum"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Deleted,Bei so einem Wachstum wird selbst Krebs neidisch,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Krebs"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
hn_ns,"> Stuttgart 21 wird nicht leistungsfähiger als der alte Bahnhof Schön, dass sich manches einfach nicht ändert.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stuttgart 21"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bahnhof"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sarkaraq,"> Heilige Scheiße, Platz 1 :augen: Bin wohl ein funktionierender Süchtiger Meine Hochachtung!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Platz 1"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Süchtiger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
ThereYouGoreg,>u/ThereYouGoreg hätte für mich noch einen Platz auf dem Treppchen verdient als unser Fakten-Bot zum Thema Stadtplanung :-) Ich sag's mal ganz provokant: Qualität > Quantität. Alles in allem: Glückwünsch zu deinem Achievement!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ThereYouGoreg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Fakten-Bot"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stadtplanung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Manie230,Süchtig trifft es ganz gut.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Süchtig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
RerNatter,"Er war unser Lichtbringer, unser gefallener Engel.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unser"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Lichtbringer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""gefallener Engel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
jobaxgaming,[Lies selbst]( was damals passiert war. Ziemlich abgefuckt.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Lies"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""damals"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
xfoxxerx,Und u/kplx für die Freitagsfliege. Verzeih. Es hat bei uns 26° und ab 25 ists ja bekanntermaßen Körperverletzung gem. §223 StGB.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""kplx"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Freitagsfliege"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""26°"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""25"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Körperverletzung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""§223 StGB"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
WolfThawra,"Da hast du halt einfach schlecht verhandelt, mir haben sie 300% versprochen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""300%"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
jobaxgaming,"Oh, ein seltenes Schauspiel. Der erste Klatscher außerhalb des Slacks, oder? Herzlichen Glückwunsch, /u/CorradoG60T für diese Qualitätsauszeichnung! :D",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""/u/CorradoG60T"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
DemoraCB7,Gut wenn du es so formulierst dann macht es wieder Sinn aber ich habe keine Ahnung warum ich dachte es wären fast doppelt so viele…,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""keine Ahnung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MartiniForever,"Stimmt, und die 555.555 war gefühlt auch erst vor ein paar Tagen. Ü",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""555.555"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,"Wir haben ja auch gewisse Anforderungen an Leute, die so viel wie Girasole einreichen. Er beteiligt sich an sehr vielen seiner Einreichungen, macht es manuell und aus unterschiedlichen Quellen etc. Dit passt schon alles so, da haben wir andere Kandidaten, die uns einfach nur kantige Scheiße ins Sub spülen, um zuzugucken wie die Welt brennt.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Girasole"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Kandidaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Welt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
mschuster91,Was ich geil fände wäre wenn der Klebot ne Integration mit archive punkt is kriegen würde,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Klebot"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""archive"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BecauseWeCan,Im Nachtprogramm des Kika.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Kika"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
rudirofl,die Stimme der Tür,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""die Stimme"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tür"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
McWaffeleisen,"...stinkt keine drei Tage, mfg Anwalt, Kutscher Wilhelm Blumberg und der Votzenlappen, dabben ist prollig, Döner ist Liebe...",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wilhelm Blumberg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Döner"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
tyroxin,"Ach Berlin.txt ist weit älter, linksgrünversifft war auch nur im selben Trend wie das Restnetz. War I bims nicht auch nur ein Import? Omer im Zug würde ich jetzt auch nicht als größten r/de-Insider bezeichnen. Top of mind würde ich noch draufgeben, ""Gut, Walter"", die Tiradenkultur (und Odenkultur) als solches war mal typisch, ""ausgen. Fr. Westermann"", ""Kann ich auch nicht weiterhelfen"" Tanja Gotthilf, Ü, wenn die Omer zählt - dann auch ein paar klassische Kopiernudeln wie z.B. Parmesan, the_schulz evtl. redig: Stiereier... mir sind die Stiereier entfallen. Außerdem brilliant formuliert, besonders die Konklusio.",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Berlin"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""I"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Omer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Walter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Tanja Gotthilf"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Parmesan"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""the_schulz"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cum4ban,"Omer kenne ich nicht! Danke ja hahaha man, dass waren Zeiten <3",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Omer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zeiten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cum4ban,"""so und eat fick ich dich richtig"" ?",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
roflator,Nein zu welcher Metrik? Siehe:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nein"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Metrik"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BezugssystemCH1903,Du kannst die Mods einfach anfragen habe ich auch so gemacht und mache es bis Heute. Die ersten Posts bei mir hier haben auch jegliche Regeln gebrochen und wurden direkt gelöscht. Ich schreibe auch Reddit manchmal direkt an und fragen nach wegen diversen Dingen und bekomme sogar Antworten.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mods"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Apristeen,"na sicher, immer doch!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""na sicher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Orkus-Pokus,">das hat aber nichts damit zu tun, dass wir irgendeine:n lieber mögen als wen anders. Gesprochen wie ein wahres Elter. Aber mal nur unter uns 2 ~~Millionen~~, wer ist das Lieblingskind?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Elter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
mschuster91,Irgendeinen der Unter zum Thema Großbritannien,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Großbritannien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,"An den immer gleichen Trollen, Sockenpuppen und Ban Evadern, die wir im Stile des Barney-Moe-Meme jeden Tag so aus dem Sub werfen. Bei vielen von denen lässt sich schon aufgrund der Ausdrucks- und Schreibweise feststellen, dass das Leute sind, die hier seit Jahren einfach immer wieder mit neuen Accounts auftauchen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Barney-Moe-Meme"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Accounts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
teutonischerBrudi,"Accounts sind wie Unterhosen. Es sammelt sich viel Dreck an. Außerdem: Irgendwann kann man aus der Summe der Kommentare rauslesen, wer ich bin. Deshalb wechsle ich regelmäßig durch.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Accounts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Unterhosen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Summe der Kommentare"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CR1986,> Woran macht ihr das fest? Also ich nummeriere meine Accounts einfach durch!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Accounts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FnnKnn,also mod zeigt reddit dir mögliche „ban evasions“ in der mod queue an,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""mod"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WaddleDynasty,"Wenig Karma, vorgenerierter Name von reddit, oft keine Lust den Snoo zu customizen und sehr viele rechte Meinungen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wenig Karma"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Snoo"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kavor,"Entschuldigung. Ich bin ein englischer Chatbot und komme manchmal mit den Dezimaltrennzeichen durcheinander. Aber korrekt, Billionen und demnach Milliarden. *Chatbot Software stürzt ab*",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Entschuldigung"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""englischer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Chatbot"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Billionen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Milliarden"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Chatbot Software"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
MisturBaiter,Er hat Jehova gesagt!,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Jehova"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tintending,"Er ist nicht weg, nur woanders, schau mal unter r/smalllebowsky Ü",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/smalllebowsky"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
rudirofl,"staffelübergabe in einer dunklen gasse - auch mal ein motiv. oder ein streifel, voll von heiligem ernst der sache Ü",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""staffelübergabe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gassee"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ashamed-Procedure-88,Dann müsst ihr ihn mal verpflichten,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Dann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ihr"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
donald_314,Hat ja seine eigenen Subs,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hat"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eigene Subs"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TetraDax,"Glaube FlyingLow war der einzige aktive User auf der Liste, oder? Sonst ja nur die AMA-Gäste. Also theoretisch konnte Kevin Kühnert noch r/de nutzen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Glaube FlyingLow"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kevin Kühnert"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""AMA-Gäste"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
space_fan36,"Fröhlichen Kuchentag, alles gute!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Fröhlichen Kuchentag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,"Wenn ich mir alleine die Demografie des Mod-Teams mit den ganzen Familienpapas und Co angucke, von denen glaub ich nur zwei in der IT arbeiten - meh, ich glaub das hat sich hier schon deutlich geändert.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mod-Teams"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""zwei"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""IT"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MarktpLatz,> Fun fact: Ich war sogar einige Jahre (?) lang /r/de-Mod. Das ist mir tatsächlich sogar bekannt! Was sagst du zu der Entwicklung von r/de?,2024-05-04,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""einige Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""/r/de-Mod"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
xX_Gamernumberone_xX,"Ich halte von Forenkultur-Platzhirschgehabe nichts aber auf Leute zu flexen können mit ""Ich hab n Account der ist älter als du"" muss schon hart gehen",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Forenkultur-Platzhirschgehabe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""n Account"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MarktpLatz,"Einerseits: Ja Andererseits: Als ich persönlich um diese Zeit herum meinen Weg zu Reddit gefunden habe, war die Plattform in Deutschland noch weitgehend unbekannt - das ändert sich mittlerweile ein wenig, auch Wallstreetbets hat da einen ordentlichen Einfluss gehabt denke ich. Mehr deutsche Nutzer bedeutet eben auch mehr Potenzial für Communities wie r/de (auch wenn ich manchmal die Zeit vermisse, wo es hier sehr kuschelig war und man gefühlt die hälfte der Leute kannte).",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wallstreetbets"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BecauseWeCan,Du bist aber auch gut dabei.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
TetraDax,"Schäm dich, hier diese Propaganda von Braka zu verbreiten. dtxer tat nichts falsches!!!",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Braka"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dtxer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tyroxin,"Scheiße, auch schon wieder 8 Jahre her. Ebenfalls bemerkenswert, Erdogan hat seither noch 8 Jahre weitergemacht, Böhmermann auch.",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Erdogan"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Böhmermann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""8 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jm_rtr,"Pff, Geringverdiener! Ich hab noch 13. Monatsgehalt obendrauf!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Geringverdiener"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""13. Monatsgehalt"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
MarktpLatz,"Es sind tatsächlich glaube ich auch mehr - nur werden die mittlerweile nicht mehr alle auf r/de gepostet, sondern auf /r/smalllebowsky.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""smalllebowsky"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jobaxgaming,[Dezember 2021]( falls sich noch jemand fragt. Ü,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Dezember 2021"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BecauseWeCan,"Wie, du meinst ein Google-News-Alert auf ""Tempolimit"" ist keine gute Karmastrategie?",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google-News-Alert"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tempolimit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SkylarOnFire,"Was ich geil fände wäre, wenn archive nicht den DNS von Cloudflare blockieren würde",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""archive"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""DNS"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Cloudflare"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
xX_Gamernumberone_xX,"Boah fuck diggah, danke fast vergessen!!!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Boah"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""diggah"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
BecauseWeCan,"> stinkt keine drei Tage Das ist doch ein neues Maimai oder? Also maximal ein Jahr alt, würde ich gefühlt sagen. > Wilhelm Blumberg und der Votzenlappen Oh ja, da hat doch sogar jemand das Bundesarchiv eingeschaltet.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wilhelm Blumberg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Votzenlappen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Bundesarchiv"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BecauseWeCan,"Und Lorenzo (11 Jahre). Aber stimmt schon, manches davon ist nicht originär von /r/de. Und danke für die Erinnerung an Fr. Westermann, das hatte ich schon wieder vergessen.",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Lorenzo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""11 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""/r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fr. Westermann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WolfThawra,"So ziemlich jeder? Anzahl User, Anzahl aktiver User, Posts, Kommentare, da ist nichts von ""sich selbst abschaffen"" zu sehen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Anzahl User"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Anzahl aktiver User"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Posts"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kommentare"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Derausmwaldkam,> wer ist das Lieblingskind? [Mein Lieblingsuser](,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mein Lieblingsuser"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
ganbaro,"Puh, für so einen Schmarrn wäre mir meine Zeit zu schade",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Puh"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Schmarrn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Zeit"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
neat_klingon,"Der Shredditator scheint aber endgültig weg zu sein, oder? Sie hatten ihm einen Account gelassen, aber da macht er nix mehr.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Shredditator"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Account"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ganbaro,"Herr/Frau Moderation, dieser Kommentar hier!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Herr/Frau Moderation"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CrazyPoiPoi,"Den Snoo nicht zu ""customizen"" ist mal gar kein Indiz für irgendwas.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Den Snoo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,Der vorgenerierte Name von Reddit ist in der Tat immer schon eine wenigstens leicht rote Flagge sofern die Person irgendwelche Scheiße postet.,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TetraDax,"> oft keine Lust den Snoo zu customizen Das dürfte zumindest auf r/de nicht zu Buche schlagen, ich glaube bis auf eine einzelne Person haben alle Mods in der r/de-Geschichte exklusiv old.reddit benutzt.",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Snoo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mods"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""old.reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DubioserKerl,Weiß ich doch längst :-),2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Weiß"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jm_rtr,"Ist bereits geschehen, aber irgendwie scheint er nicht auf unsere Verpflichtung zu reagieren.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Verpflichtung"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,"Bin mir nicht mehr ganz sicher, glaub ein paar andere stadtbekannte Namen standen auch noch drauf, aber die haben es entweder nicht bemerkt oder ignoriert.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stadtbekannte Namen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tblue,Meinem Gefühl nach ist es eigentlich recht gleich geblieben. Man findet neben den Memes usw. immer noch ernsthafte und zivilisierte Diskussionen und das finde ich wichtig.,2024-05-11,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Meinem Gefühl"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ernsthafte und zivilisierte Diskussionen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Philipp,"Ehrlich gesagt wärs mir nie aufgefallen, aber vor ein zwei Jahren haben Leute angefangen, mich zu fragen, wie ich denn an den Usernamen ""Philipp"" gekommen bin! Was soll ich sagen... ich hab's halt 2007 einfach registriert!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Philipp"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""zwei Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2007"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,"Der Wandel von der IT-Bubble, die r/de definitiv war (mit großem Anhang zur Piratenpartei und quasi Fefe als Götzen) hin zur Flüchtlingskrise mit Sicherheit ein deutlicher Einschnitt. Und hat eine krasse Veränderung der Inhalte mit sich gebracht. Aber nachdem ich hier jetzt auch fast fünf Jahre moderiere - das Sub verändert sich strukturell, inhaltlich und auch von dem Userverhalten her quasi monatlich. Kann gut verstehen, dass sich zum Beispiel viele der älteren Nutzer daran stören, dass das hier inzwischen mehr oder weniger ein Newsfeed ist, durchbrochen von gelegentlichem humoristischen Content. Aber die Userbase verändert sich halt stetig. Besonders nach der API-Sache ist zu bemerken, dass viele der älteren Benutzer nicht mehr hier sind. Und es hilft nicht, dass der generelle Trend im deutschsprachigen Reddit dazu übergeht, was wir auch auf allen anderen Plattformen im Internet sehen: Die Rechten kommen. Dafür haben wir aber inzwischen in Deutschland auch einfach ein tolles Netzwerk an Subs, die genau ihr Ding machen und den Content liefern, den man haben will. Seien es jetzt Subs wie r/kochen oder auch r/wohnen für spezifische Interessensfelder, r/ich_iel oder /r/deutschememes wenn man einfach mal ein bisschen was anderes sehen will hin zu /r/LegalAdviceGermany. Denke es ist eine gute Entwicklung, dass die Bedeutung von r/de alles in allem abnimmt, weil sich nicht mehr alles hier ballt.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Piratenpartei"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fefe"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Flüchtlingskrise"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fünf Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""API-Sache"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/kochen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""r/wohnen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""r/ich_iel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""/r/deutschememes"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""/r/LegalAdviceGermany"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Smogshaik,Block hat das bei mir schon vor längerem geregelt Ü,2024-05-04,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Block"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SkylarOnFire,"Nein, das kann nicht sein.. das war erst letzten Monat!!!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nein"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""letzten Monat"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
xX_Gamernumberone_xX,Bin ich froh das Tiraden über Öffis maßgeblich abgeschafft wurden,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Tiraden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Öffis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cum4ban,Oh. Mein. Gott. Ich Habe das zu oft in real life benutzt xD,2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mein Gott"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""real life"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
McWaffeleisen,"> Also maximal ein Jahr alt, würde ich gefühlt sagen. [Sorry.]( > Oh ja, da hat doch sogar jemand das Bundesarchiv eingeschaltet. Stimmt, da war was. Da hat jemand viele Stunden seiner Freizeit geopfert und am Ende herausgefunden, dass der gute Wilhelm leider am Ende in Russland gefallen ist.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wilhelm"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Russland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cum4ban,Ich liebe es! Hahhaha,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
roflator,"Das Internet wächst, eine wachsende Zahl der User ist nicht die Metrik zur Bestimmung der Güte & Relevanz des Contents und der Platform. Wie gesagt, ein bot ist auch ein User. Es gibt nachweislich bots auf twitter und reddit die z.B. ChatGPT-Antworten posten, content reposten zum Karma Farming oder immer die selben Fragen bei askreddit stellen. Die von vielen wahrgenomme Degradation der Qualität von reddit insgesamt kannst du nicht mit steigenden Userzahlen oder subs kontern.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Internet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""User"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Metrik"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Content"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Platform"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bot"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""twitter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ChatGPT"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Karma Farming"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""askreddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Degradation"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Orkus-Pokus,Hast du Reddits Fehlermeldungen wirklich so gern? :o,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Paxan,"Nur weil du ein Kind bist heißt es nicht, dass du das Liebste bist.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nur"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kind"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Prestigious_While575,Glückwunsch zu meisten Kommentaren! :konfettibombe::konfettibombe:,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Glückwunsch"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""meisten Kommentaren"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
DetectiveDick123,"Ich hab so den leisen Verdacht, dir würde was fehlen, wenn dein Account weg wäre...",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Verdacht"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BezugssystemCH1903,"Ich konnte da kurz reinschnuppern. Musste dann aber auch mit einem lachenden und weinenden Auge Adios sagen. Reddit ist für mich nur ein Hobby und die Arbeit/Zeit, welche man hier unbezahlt reinsteckt um gegen die Flut an Bots, Trollen usw. vorzugehen kann man sich als normaler User nicht einmal Ansatzweise vorstellen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bots"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Trollen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
CrazyPoiPoi,Man kann Antworten zu Kommentaren stummschalten. Damit landet dann nichts in der Inbox,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Man"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Antworten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kommentaren"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Inbox"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bratikeule,"Ist notiert, die Accounts CR1 bis CR9999 sind gebannt. Leider hats Christiano Ronaldo mit CR7 auch erwischt.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""CR1 bis CR9999"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entity"": ""Christiano Ronaldo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entity"": ""CR7"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
WaddleDynasty,"An sich nicht. Alles Punkte von Leuten, die neu oder sehr inaktiv auf Reddit sind. Außer der letzte Punkt. Besonders kombiniert mit den anderen Punkten, weil Leute, die oft gebannt werden selten Lust auf das Customizen haben.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Leuten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""letzte Punkt"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Customizen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tintending,"Dann ist ja gut, ein Internet ohne Frösche wäre ein unhaltbarer Zustand!",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Dann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Internet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Frösche"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unhaltbarer Zustand"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
xX_Gamernumberone_xX,irgendwann nice von der gen alpha brigade cybergebullied werden weil der Accountname ohne X-Sonderzeichen oder 15 Ziffern einen sofort als alt wie sau identifiziert,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""gen alpha brigade"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""X-Sonderzeichen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ganbaro,"> Fefe als Götzen Jetzt fühle ich mich alt. Fefe als IT-Bild und Caschys Blog und Basicthinking als größte Techblogs in Deutschland, das waren Zeiten. Alles noch entspannter im Internet...",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Fefe"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Caschys Blog"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Basicthinking"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
neat_klingon,"Ja, das outsourcen des Kindergartens nach /r/ich_iel war ein Geniestreich. Danach war es wieder erträglicher.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""/r/ich_iel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
WolfThawra,"Genau, und um das auch noch zu betonen: das ganze Prinzip von Reddit ist ja, dass man sich seine eigene Frontpage kuratieren kann, indem man sich die Subreddits heraussucht, an denen man tatsächlich interessiert ist. Da kann man dann eben r/wohnen abonnieren, wenn man Schimmel-Posts sehen will, oder auch nicht. Wenn alles auf r/de stattfindet, hat man diese Möglichkeit nicht.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/wohnen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tjaja,> dass das hier inzwischen mehr oder weniger ein Newsfeed ist War doch gefühlt schon immer so (ich lurke hier seit etwa '13/'14). Wurde deswegen nicht auch mal /r/Nachrichten eingestellt? Auf jedenfall wurde /r/deutschland eingemeindet.,2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Newsfeed"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nachrichten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WolfThawra,"""Güte"" ist ein komplett subjektiver Massstab, keine statistische Metrik wird dir da weiterhelfen können. In den deutschsprachigen Subs, um die es hier geht, ist aber generell kein signifikanter oder grundlegender Einbruch der Qualität zu bemerken. Zu einem guten Teil geht das aber auch auf uns als Moderatoren zurück (ja, so eingebildet bin ich da), weil wir durchaus recht viel Mühe reinstecken nicht nur von Hand so gut wie möglich aufzuräumen, sondern auch die uns zur Verfügung stehenden technischen Hilfsmittel so weit wie möglich zu nutzen. Kurz - auf r/de und ähnliche Subreddits bezogen kann nicht wirklich die Rede von ""sich selbst abschaffen"" sein. Über andere Subs kann ich nichts Fundiertes sagen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""deutschsprachigen Subs"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Moderatoren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""technischen Hilfsmittel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
TetraDax,"Grundsätzlich stimm ich dir da zu, ja, insbesondere auf den r/all-Subs. Da hat die Qualität in den letzten 1-2 Jahren wirklich massiv abgenommen, die Frontpage besteht zu 80% aus TikToks, der Rest dann meistens aus Repost-Bots, und deren Mods tun meistens absolut garnichts dagegen. r/unexpected hat sich zum Beispiel quasi völlig ad absurdum geführt weil da überhaupt nichts mehr unexpected ist - Das meiste hat man schonmal vor drei Monaten gesehen, entweder auf TikTok oder auf dem Sub selbst.",2024-05-03,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""r/all-Subs"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""80%"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""TikToks"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Repst-Bots"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mods"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""r/unexpected"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vor drei Monaten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""TikTok"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Derausmwaldkam,Hü? In old geht der Link,2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hü"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""old"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DubioserKerl,"Och Papaxan, jetzt sei doch nicht so streng mit dem Kleinen.",2024-05-02,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Och Papaxan"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kleinen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
