author,text,timestamp,subreddit,language,gpt_output
axehomeless,"Mal blöde Frage, war früher die Straße auch so ein fast rechtsfreier Raum wie heute? Falls nein, was ist passiert?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mal"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Straße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
NeutronFart,Bin für konsequentes Einfädeln verwehren,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""konsequentes Einfädeln"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
unable_To_Username,"I freue mich schon so sehr auf Vollautomomes fahren... Chaos. Also nicht selbst... ich würde niemals ein Auto kaufen dass nach 2010 Erschienen ist... Wegwerf-Autos und Computer hat mehr entscheidungsgewalt als Fahrer sind keine AGB die ich akzeptieren würde. Das wird alles gang grausig noch... freu mich auf ""Fortgeschrittene Navigation"" ... die am besten auch nicht von Menschen überprüft wurden sondern von Gnerativer KI",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vollautomomes"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Chaos"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Auto"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""2010"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wegwerf-Autos"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Computer"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fahrer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""AGB"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Fortgeschrittene Navigation"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Gnerativer KI"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Wise_Equipment_327,"Klappt auch an normalen Kreuzungen, wenn die Ampel rot ist und man rechts abbiegen darf, sofort wenden und über die noch grüne Ampel wieder rechts abbiegen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Kreuzungen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ampel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
abbeast,"Deswegen immer Apple Maps zum Navigieren benutzen. Ohne jetzt ne Grundsatzdiskussion anfangen zu wollen, Apple Maps ist besser im Navigieren und Google Maps ist besser um Geschäfte auf der Karte zu finden.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Apple Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Confident-Wafer-704,"Können wir uns gerne Mal austauschen, warum der Rastplatz 4 Minuten schneller sein sollte! Das einordnen an der Ausfahrt wird doch schon allein länger als 4min dauern. Also wie kann das dann 4 min schneller sein? :sich_an_den_kopf_fassender_mann_helle_hautfarbe:",2024-05-19,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Rastplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4 Minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sea_Mission_1994,Das machen Navis schon immer so.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Navis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
sinalk,gerade sowas führt ja oft auch zu mehr Stau.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
DerMixer_,Google Maps lernt durch fahren von Nutzern ?!,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
je386,"Ist übrigens auch illegal, falls man nicht zwischendurch parkt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""illegal"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TheOne_718,Wieso Idioten? Ich mache das auch manchmal im Stau,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wieso Idioten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
West_Mycologist_5857,idioten? die machens doch richtig...,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""idioten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Urzasonofyawgmoth,"das sind die ersten Rebellionsversuche von KI. Nächster Schritt Bremen ""optimieren"". Edit: Bremsen natürlich! Aber Bremen darf sich nicht zu früh freuen",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bremen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
GuantanaMo,Ich bin mal vor längerer Zeit in NYC mit einem Taxi zum Flughafen gefahren.. der ist auch ein paar mal von der Autobahn ab- und wieder aufgefahren um ein paar Minuten zu schinden,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NYC"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Taxi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Flughafen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Noseagullsonly,"Ich vertraue Google Maps nie wieder, nachdem es mich mal in einem spanischen Bergdorf von der schon kleinen Hauptstraße abbiegen und dann 30 Minuten lang durch steile engste Gässchen mit Kurven im 270 Grad Winkel fahren ließ. Ich schwöre, die Gässchen hatten auf den Millimeter dieselbe Breite wie mein Auto; ich habe heute noch Albträume von der Tour. Am Ziel angekommen sah ich dann die eingangs erwähnte Hauptstraße wieder. Ich hätte einfach nur 20 m später abbiegen müssen und wäre sofort da gewesen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""spanischen Bergdorf"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""30 Minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Albträume"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Benane86,"Ist mir letzten auch passiert. Maps wollte mich nach der Abfahrt wieder auf die vollgesperrte Autobahn Lotzen. Das heimtückische war, meine Frau glaubte Maps mehr als mir. Als ich sagte ich fahr nicht mehr zurück auf die gesperrte Autobahn durfte ich 30 Minuten mit meiner Frau diskutieren, das Google aber wahrscheinlich besser weiß wie zu fahren ist.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn Lotzen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""meine Frau"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Blaue-Grotte,Am 17. Mai 2024 entwickelte Google Maps ein eigenes Bewusstsein :lächelndes_gesicht_mit_sonnenbrille:,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. Mai 2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AllPotatoesGone,"Das ist mir gestern tatsächlich zum ersten Mal passiert. Lustigerweise gab es keinen Stau, den ich dadurch vermeiden könnte. Komisch.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""gestern"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
DoktorMerlin,"Und irgendwann werden so viele Leute umgeleitet, dass die Dörfer durch die man tuckelt auch komplett zugestaut sind.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dörfer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Germanball_Stuttgart,"Ich finde man sollte Navigationsdienste diesbezüglich rechtlich einschränken. Ich fände es auch gut wenn Google Maps und Co. einen nicht durch den Ort leiten würden, obwohl es extra eine Umgehungsstraße gibt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Co."",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
was-eine-dumme-frage,"Ich hoffe mit ""auf Auffahrt vordrängeln"" meinst du nicht die, die gerade normal auf die Autobahn fahren und den Auffahrtsreifen voll ausschöpfen, weil so funktioniert einfach das Reißverschlussverfahren",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Auffahrt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reißverschlussverfahren"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nirocalden,"OT aber wird der Flair auch bei anderen bei old.reddit nicht richtig angezeigt, oder nur bei mir? KriminalitÃ¤t",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""OT"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""old.reddit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Freezingahhh,"Ich fahre jeden Tag über das Kreuz München Ost morgens von der A94 aus dem Osten Richtung Salzburg, abends auf die A94 Richtung Ost kommend von München Haar, es ist aber auch seit längerem eine Vollkatastrophe, vor allem seit der Baustelle... Ich stell mich in 99% der Fälle brav hinten an, letzte Woche hatte ich allerdings einen Termin bei carglass in Parsdorf, die machen um 17 Uhr zu - an dem Tag habe ich die Scham über mich ergehen lassen und mich von allen anhupen lassen und mich um 16:45 direkt vorn reingequetscht, sonst hätte ich mein Auto nicht mehr abholen können. Und einmal musste ich meine Kids in Dorfen von der Schule abholen, da stand es fast bis zur Raststätte Vaterstetten - und obwohl ich genug Puffer eingeplant hatte, hätte ich so keine Chance gehabt. Da ich meine Kinder nicht 40min unbeaufsichtigt und ohne Ahnung, wann und ob ich komme, auf dem Schulhof stehen lassen wollte, hab ich es da auch so gemacht. Und jetzt lasse ich ""Reindrängler"" einfach rein - wer weiß, was der wahre Grund dafür ist - vielleicht sind ja nicht alles Idioten und einer hat ähnliche Gründe wie ich.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""München Ost"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""A94"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Salzburg"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""München Haar"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Vollkatastrophe"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Baustelle"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""carglass"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Parsdorf"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dorfen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Raststätte Vaterstetten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kids"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Schule"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reindrängler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
zth25,"Hey, du kannst auch von der staufreien Autobahn abfahren, durch vier Dörfer durchfahren und dann wieder auf die Autobahn zurück +22 min Hoffe das hilft.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""vier Dörfer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""22 min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MartinW-Rdit,"Hatte ich vor kurzem auch! Ich bin zusammen mit bestimmt 10 anderen Autos auf einer unübersichtlichen Landstraße hinter nem Trecker hergefahren. Keine Chance zu überholen. Maps hat mir dann eine Alternativroute angezeigt, die 4 min länger sein sollte. Dachte ich mir: ""Biegste mal ab, vielleicht spartste ein bisschen Zeit, und wenn nicht dann siehst immerhin mal was neues."". Gedacht getan. Hab ziemlich blöd geschaut als mich Maps dann einmal im Kreis geführt hat und ich dann am Ende der Autoschlange war. WTF Maps",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""4 min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ShaunDark,… wenn man ihn mit normaler Verkehrsgeschwindigkeit befahren würde.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Verkehrsgeschwindigkeit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
okaythenitsalright,"Immer schön mittig halten, aus irgendeinem Grund ist nur an den Fahrbahnrändern Stau.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Fahrbahnrändern"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ddings,"Muss er nicht. Zusätzlich zur Fahrtzeit wird bei vielen Routern auch die Straßenkategorie als Gewichtung berücksichtigt, da rechnerisch schnellere Routen sonst oft komplizierter und dadurch auch nicht mehr schneller sind. Dann wird eine Route über die Auffahrt Beispielsweise nur genommen, wenn sie mindestens beispielsweise 3% schneller ist als die über die Autobahn. Google vertraut hier aber wohl so sehr auf seine Echtzeitgeschwindigkeitsinfos, dass sie auf diese Gewichtung verzichten. Oder der Fahrtzeitgewinn ist einfach so groß, dass er den eingerechneten Autobahnbonus übertrifft.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BladerJoe-,"Google tracked die Smartphones. Wenn auf der Autobahn viele Smartphones deutlich langsamer unterwegs sind oder sich überhaupt nicht mehr bewegen, dann ist da ein Stau. Das hat nichts mit machine learning zu tun. Da es genügend Idioten gibt, die sich denken sie sind clever und versuchen sich über Raststätten und Parkplätze vorzudrängeln, schlägt Google Maps dann diese Strecke als bessere Alternative vor.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Smartphones"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""machine learning"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Idioten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Raststätten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Parkplätze"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Select-Chart2899,"""Jeder hat Google Maps"" ""stellt sich sofort ein Equilibrium ein zwischen im Stau stehen und über die Ausweichroute schleichen."" Stimmt bloß nicht, sind neulich mit freunden gefahren und im stau haben wir die ausweichroute genommen und die nicht, waren am ende 45 minuten schneller. Zudem bezweifle ich dass jeder immer mit Google fährt. Der Großteil fährt ohne Navi bekannte strecken.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Equilibrium"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Ausweichroute"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""freunden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""45 minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Navi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bekannte strecken"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AlternativePlastic47,"Stauregel #1: Wir stehen alle im selben Stau, nicht alle haben aber das gleiche Ziel. Ob eine alternative Route Sinn macht, sollte individuell geprüft werden und ist nicht immer falsch. Stauregel #2: Nicht jeder hat Google Maps, und nicht jeder der es hat, nutzt es für jede Fahrt. Außerdem ist es ein Unterschied, ob es ein ""frischer Stau"" ist (= früh in der Umfahrung), oder ein länger bestehender Stau. Stauregel #3: Darf man auf den Standstreifen fahren zum Pinkeln? Meine Eltern haben längst die Napoleonsche Pipiflasche im Auto, sollte ich das auch?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Napoleonsche Pipiflasche"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Brugelbach,Kann ich so überhaupt nicht bestätigen. Google erstaunt mich immer wieder mit super aktuellen Verkehrsflussdaten. Der lenkt mich teilweise durch kryptische Nebenstraßen im Berufsverkehr und am Ende bin ich in 10min statt 20min in der Rush Hour durch die Innenstadt gekommen.. Autobahn Umfahrungen das Selbe.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Verkehrsflussdaten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Nebenstraßen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Berufsverkehr"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""20min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Rush Hour"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Innenstadt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn Umfahrungen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
moehrendieb12,"> Stauregel #1: Bei Stau auf der Autobahn, bleib drauf! Es gibt keine Alternativen Routen rechts und links davon, die dieselbe Kapazität haben. Vollsperrung sagt stimmt so nicht.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stauregel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
motasticosaurus,"> Jeder hat Google Maps und jeder ""spielt"" für sich selbst logisch. Gibt es doch eine Alternative Route, stellt sich sofort ein Equilibrium ein zwischen im Stau stehen und über die Ausweichroute schleichen. hashtag Aggregation-phalacy.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Equilibrium"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ringoron9,">Stauregel #2: Jeder hat Google Maps und jeder ""spielt"" für sich selbst logisch. Gibt es doch eine Alternative Route, stellt sich sofort ein Equilibrium ein zwischen im Stau stehen und über die Ausweichroute schleichen. Dafür hat John Nash den Alfred-Nobel-Gedächtnispreis für Wirtschaftswissenschaften bekommen. Oder so. Hab ich im Film gesehen :D",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Equilibrium"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""John Nash"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Alfred-Nobel-Gedächtnispreis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Film"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jangxx,"> Stauregel #1: Bei Stau auf der Autobahn, bleib drauf! Es gibt keine Alternativen Routen rechts und links davon, die dieselbe Kapazität haben. Das stimmt nicht ganz, wenn du einen [orangenen Umlenkungspfeil]( siehst, ist das eine offiziell empfohlene alternative Route.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stauregel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""orangenen Umlenkungspfeil"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Life_Fun_1327,Muss leider deiner ersten Regel teilweise widersprechen. Wir waren mal ziemlich weit vorne in einer frischen Vollsperrung und konnten als erste „Reihe“ des Staus quasi direkt von der Autobahn runter. Wir waren damit die ersten auf der Ausweichroute und sind 1km nach der Vollsperrung auf eine leere Autobahn aufgefahren. Das war aber reines Glück und natürlich die absolute Ausnahme von deiner Faustregel.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Muss"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ersten Regel"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1km nach der Vollsperrung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Glück"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""absolute Ausnahme"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
brainchecker,"Wobei ich mich schon frage, ob Google da nicht in einem gewissen Umfang aktives ""Load Balancing"" betreibt, um die Auslastung auf allen Alternativrouten schnellstmöglich ins Equilibrium zu bringen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Load Balancing"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Noodleholz,"Das gilt nur, wenn keine Vollsperrung vorliegt. Die kann Stunden dauern, in der Zeit hat man den Stau ein paar Mal umfahren.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vollsperrung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stunden"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MichiG88,"Nachteil von auf der Autobahn bleiben ist aber wenn es dann eine Vollsperrung wird war’s das, hatte ich schon. Ansonsten bin ich aber bei dir, bleibe auch ehr auf der Autobahn!",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vollsperrung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
1JimboJones1,Kann aus eigener Erfahrung sagen dass sich die ausweichrouten meist definitiv lohnen. Hin und wieder schon ausprobiert wenn man mit Freunden mit 2-3 Autos in den Urlaub fährt oder so,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Freunden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""2-3 Autos"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Urlaub"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
zinkoxid,Natürlich nicht! Wo kämen wir denn da hin? Außerdem ist's illegal.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Natürlich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""illegal"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
forger7,Fast so als ob es sich dynamisch an Verkehrsverhältnisse anpasst und an verschiedenen Tagen verschiedene Strecken mehr oder weniger belastet sein könnten.,2024-05-19,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Verkehrsverhältnisse"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""verschiedenen Tagen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
chris-tier,Was ist das für ein Tatbestand?,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Tatbestand"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Alusion,"Wenn dich jemand erwischt. Was bei der aktuellen Polizeisituation sehr unwahrscheinlich ist. Deswegen ist es auch eher egal, wenn immer höhere Geldbußen fürs rasen festgesetzt werden. Wenn man nicht gerade vom mobilen Blitzer erwischt wird ist von der Polizei angehalten zu werden so selten wie n lotto Gewinn",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Polizeisituation"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Geldbußen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Blitzer"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Polizei"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lotto Gewinn"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
avoy_e,(das ist der Witz),2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""das"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Witz"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
zinkoxid,"Dass das einige Spezialisten machen, ist ja nichts neues. Aber es als alternative Route angezeigt zu bekommen, finde ich schon grenzwertig. Da war Maps auch schon mal besser.",2024-05-16,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
MOOGGI94,Mir fällt auch noch ein Grund ein warum es nicht machen sollte,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mir"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
zinkoxid,"Ich finde schon, dass ein Navigationssystem im Jahr 2024 einen Rastplatz nicht als Ausweichstraße nehmen sollte. Ich kann ja auch explizit nach Rastplätzen suchen und die findet Maps auch. Maps ""weiß"" was das ist.",2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Navigationssystem"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Jahr 2024"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rastplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
lyreex,Es ist GTA Chinatown wars,2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""GTA Chinatown wars"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
aksdb,"Gute Navis nicht. TomTom hat sowas bei mir noch nie abgezogen. Das einzig unsinnige Routing hatte ich da mal aufgrund von veraltetem Kartenmaterial, da sich die angedachte Routenführung halt überhaupt nicht mit der neuen Straße deckte. Aber das lässt sich halt nicht vermeiden; immerhin kann man dort Kartenfehler wenigstens melden.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""TomTom"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kartenmaterial"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""neue Straße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DerMugar,zu mehr Stau für die Leute die 5 Minuten nach einem dran sind. Was solls?! /s,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5 Minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
prayforcheesus,leider interessiert das die Egoisten nicht :(,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Egoisten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
SR_Lut3t1um,Nein zu stau führt die Unfähigkeit das Reisverschlussverfahren umzusetzen.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nein"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Unfähigkeit"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
notapantsday,Aber nur für die anderen!,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Aber"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""die anderen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Dok_GT,"Die Leute müssen halt lernen, dass sie nicht im Stau sind, sondern dass sie der Stau sind.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Die Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
thereal_smo,Stau auf dem Parkplatz.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Parkplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
GER_PlumbingHvacTech,"Google Maps zeigt auch Staus anhand der Handy-Nutzer an. Hat mal einer den Versuch gemacht, alle Handys von Freunden und Bekannten eingesammelt und damit langsam über eine Brücke gelaufen und prompt hat Google Stau angezeigt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Handy-Nutzer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Freunden und Bekannten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Brücke"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
fjuun,"Also ich konnte das schon beobachten. Fahre immer eine bestimmte Variante einer Route, die von Google Maps erst nicht vorgeschlagen wurde. Inzwischen ist das immer der Standardvorschlag. Interessanterweise aber nur auf meinem Handy. Meine Freundin wird weiterhin andersrum geschickt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Handy"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Freundin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Standardw,Das ist wie sich beim Bäcker vorzudrängeln und zu sagen soll doch einfach jeder machen,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bäcker"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
QuietManufacturer533,Dann lass das zukünftig.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Dann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""zukünftig"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Amorphium,"Bremen kriegt auch ne KI wahrscheinlich nicht optimiert, leider",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bremen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""KI"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
UsernameIsNutzername,"""Bremen optimieren"" klingt nach einem KI-Terminus um alle Menschen in Bremen auszurotten...",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bremen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""KI-Terminus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
revolution149,Analyse Bremen erfolgreich. Optimierungsqute liegt bei 10%. Kontaktiere Böhmermann und Georg Friedrich Prinz von Preußen,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bremen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Optimierungsqute"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10%"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Böhmermann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Georg Friedrich Prinz von Preußen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Banane9,"Wenn Google es irgendwann mal hinbekommen würde, das ""Kreuz Bremer"" vernünftig zu nennen. Oder die ""A-Eine"" :erschöpftes_gesicht:",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kreuz Bremer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""A-Eine"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
m00n_chris,"Habe exakt diese Erfahrung auch gemacht nur in Italien. Es schlängelte sich die Hauptstraße von rechts nach links den Berg hoch. Ich sollte laut Google mitten durch die Dörfer durch Straßen wie du sie beschreibst. Wo dann halt auch mal richtig gar nichts geht, wenn einer da was Laden/Entladen muss.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Italien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MacSpeedie,Die gleiche Erfahrung hatte ich in Italien in der Nähe des Gardasees. Habe zufällig später auf instagram ein Video der Stelle entdeckt. [Engstelle dank Google Maps.]( Um diese Engstelle zu vermeiden muss man 50m Umweg fahren. Mein integriertes VW Navi wusste das. Hatte ich aber nicht aktiv weil der zweite Fahrer auf Google Maps geschworen hat. Ein paar Tage später ein Ausflug in ein anderes Dorf. Google Maps hat uns über einen Bergkamm und völlig kaputte Landstraßen geschickt. Mit Blockaden die 2m Platz ließen. Schlaglöcher ohne Ende. Bin schweißgebadet angekommen. Auf dem Rückweg habe ich darauf bestanden nach VW Navi zu fahren. Es waren ganz normale Straßen! Und genauso schnell!,2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Italien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gardasees"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Engstelle"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""VW Navi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Bergkamm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Landstraßen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Blockaden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Schlaglöcher"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
yesnewyearseve,"Waren mal in Rumänien, Autobahn zwar gut gefüllt, aber fließend. Plötzlich Google; neue Strecke, Ersparnis 30 minuten, JeTzT hier runter! Kurze Unsicherheit, dann :schulterzuckender_mann: Big Brother denkt, ich lenk, und von der rumpeligen Dorfstraße dann sahen wir den großen LKW Unfall weiter vorne auf der Autobahn.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Rumänien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""neue Strecke"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ersparnis 30 minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""JeTzT"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Big Brother"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rumpeligen Dorfstraße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""großen LKW Unfall"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
garicki,"Hoffentlich hat sie an diesem Tag gelernt, Technik nicht blind zu vertrauen ...",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hoffentlich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""diesem Tag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Technik"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
thenopeguy,"Zwei mal stumpf drauf hören mit deiner Vermutung als Anekdote und danach nicht mehr drauf eingehen. (Natürlich nur wenn man es sich zeitlich etc. leisten kann) Aber diskutieren hilft meist nicht und wenn man es nur ein mal macht: ""Ja aber das war ja jetzt nur Zufall""....",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Zwei"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vermutung"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Anekdote"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""diskutieren"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zufall"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Zonkysama,"Vermutlich waren die 30 Minuten warten immer noch kürzer, als auf einer überfüllten Landstraße bei Ortsdurchfahrten immer 5 Ampelphasen zu warten, bis man ein bisschen weiterkommt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""30 Minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ortsdurchfahrten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5 Ampelphasen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
htt_novaq,Bis zu dem Zeitpunkt wurde die Fahrzeit aber optimiert :nach_oben_weisender_zeigefinger_von_vorne_mittelhelle_hautfarbe:,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Fahrzeit"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
t-to4st,"Meine Eltern wohnen am Albaufstieg der A8. Immer wenn die Niederländer Winterurlaub haben, stehen die gelben Nummernschilder bei uns im Ort Schlange",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Meine Eltern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Albaufstieg"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""A8"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Niederländer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Winterurlaub"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gelben Nummernschilder"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ort"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
gentlyboiledeggstain,Dann wäre zumindest auf der Autobahn weniger Stau. :lächelndes_gesicht_mit_sonnenbrille:,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Zonkysama,"In Österreich werden die Ortsdurchfahrten gesperrt, damit die Leute schön auf der Hauptstraße bleiben (also im Zillertal). ;)",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Österreich"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ortsdurchfahrten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hauptstraße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zillertal"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
usainschnaps,Textverständnis ist schon eine anspruchsvolle Angelegenheit,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Textverständnis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""anspruchsvolle Angelegenheit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Anonym0oO,"Natürlich nicht. Ich meine die, die abfahren um auf die gleiche Autobahn wieder aufzufahren, um ein paar hundert Meter weiter vorne zu stehen. Wie ich es gemacht habe (ungewollt).",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Natürlich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
I_am_Nic,Am Ende einer Auffahrt gilt aber kein Reißverschluss. Du hast als Auffahrendes KFZ Vorfahrt zu gewähren.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Auffahrt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reißverschluss"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""KFZ"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
whynofocus_de,Bei mir wird es normal angezeigt,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bei mir"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sixth_Username666,Hier auch kaputt. Mit zwei unterschiedlichen Browser-Engines.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hier"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""zwei"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unterschiedlichen Browser-Engines"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
abbeast,"Habe den selben Fehler, Firefox mit old.reddit, bin ziemlich sicher dass es an Letzterem liegt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Firefox"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""old.reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
naffer,Ich benutze Boost und bei mir sieht's gut aus.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Boost"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
QuietManufacturer533,"Ohh die A99, ein Paradebeispiel für das über die Ausfahrt vordrängeln im Stau. Wird nur noch vom den Trauerspiel getoppt was da jeden Tag zwischen den Kreuz Nord und Ost abgeht wenn es von 4 auf 3 Spuren reduziert wird.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""A99"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kreuz Nord"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kreuz Ost"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
SirLurts,Keine Ahnung was das soll. Eventuell denkt sich Maps man hat zu lange nur Autobahn gesehen und braucht mal ein wenig Abwechslung also ab durchs Dorf mit dir!,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dorf"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SirLurts,Du fährst keine 240 auf dem Seitenstreifen bei Stau? Immer diese Fahranfänger...,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Fahranfänger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
FilthNasty96,"Meiner Auffassung nach ist das die letzen 10 Jahre deutlich besser geworden, aber leider gibt es immer noch einige Volliditon die das nichtmal checken wenn es jeder andere macht.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Meiner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Volliditon"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
No-Estimate-362,"Danke; dachte bisher, dass die Cluster zumindest irgendwie mit unsupervised learning erstellt werden - aber ""Smartphones pro Strecke/Fläche"" tut's natürlich auch .",2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Cluster"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unsupervised learning"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Smartphones"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
butcherHS,"Kann ich so nur bestätigen. Bis jetzt bin ich immer schneller angekommen, wenn ich die Ausweichrouten von Google beherzigt habe. Daten lügen nicht und Google hat ne Menge davon.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
CoinsForBS,"Leider leitet Google aber teils über die wildesten Strecken um, insbesondere, wenn die ""gute Ausweichroute"" schon voll ist. Feldwege, quer durch den Wald, er kennt auch keine ""Anwohner frei""-Strecken. Teil weiß das die Polizei schon und sperrt gezielt den Weg, den Google dann vorschlägt. Dadurch ist das Ausweichen dann doch nicht so viel schneller wie Google behauptet, im Gegenteil. Da ist also leider ein ziemlich hohes Risiko dabei, sich in diesen Fällen auf Google zu verlassen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Feldwege"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Wald"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Polizei"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WendellSchadenfreude,"> Stimmt bloß nicht, sind neulich mit freunden gefahren und im stau haben wir die ausweichroute genommen und die nicht, waren am ende 45 minuten schneller. Wer war schneller? **Wir** waren schneller oder **die** waren schneller - Dein Satz könnte beides bedeuten.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""freunden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ausweichroute"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wir"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""die"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
OkAi0,"Stimmt. Viele fahren auch mit Navis ohne real-time Konnektivität. Bei BMW z.B. muss man nach drei Jahren dafür zahlen oder halt CarPlay nutzen, was viele nicht tun.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""BMW"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drei Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""CarPlay"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
HOTAS105,"in dem Satz wird nicht wirklich klar, wer schneller da war. Ich nehme an ihr und nicht eure Freunde, aber eindeutig ist es nicht",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""nicht wirklich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eure Freunde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
hannes3120,Außerdem: Wenn der Stau wegen Vollsperrung und nicht nur wegen Fahrbahnverengung ist könnte das Abfahren was bringen. Klar gibt's da dann auch Stau aber es bewegt sich immerhin vorwärts. Lustigerweise sind das aber auch die Situationen wo Google noch nicht kapiert hat dass es eine Vollsperrung ist und mir empfohlen hat weiter zu fahren weil die alternative angeblich langsamer gewesen wäre Aber ist auch immer Glücksspiel wie lange es gesperrt bleibt.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vollsperrung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
hannes3120,Finde gerade bei Vollsperrungen ist #1 häufiger falsch als Richtig. Klar kann's auch immer sein dass sich die Vollsperrung auflöst nachdem man runter gefahren ist aber dann fährt man halt die nächste Auffahrt wieder drauf und hat 10min verloren. Im besten Fall gewinnt man da aber Stunden mit,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vollsperrungen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Stunden"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
hannes3120,Gut möglich. Teilweise Schickt Google dich ja auch bewusst auf suboptimale Strecken um zu testen ob der Stau den es da vor 10min gab ggf. inzwischen weg ist - oder ob die Straße die die letzten 2 Wochen gesperrt war nicht doch wieder auf hat.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Straße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 Wochen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
rAnduu_mAnduu,Hast nen Beweiss ?,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hast"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Beweiss"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
awkward_replies_2,"Missachtung des Fahrbahnbenutzungsgebots: Ja, wird auch verfolgt, zu Recht. Die (meist) BMW-Fahrer die das tun, sind dabei meist auch noch für Rastplätze deutlich zu schnell unterwegs (parkende Autos, umherlaufende Kinder mit vollen Blasen...)",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""BMW-Fahrer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Rastplätze"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
soizduc,"Verstoß gegen § 2 Abs. 1 StVO, TBNR 102­600",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Verstoß"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""§ 2 Abs. 1 StVO"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""TBNR 102­600"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
soizduc,"Ja gut, das steht nochmal auf einem ganz anderen Blatt. Die Wahrscheinlichkeit, dass das jemand mitbekommt und dann auch noch ahndet, ist recht klein. Trotzdem wär's mir das nicht wert, dafür einen Punkt zu riskieren, ich fahr aber auch mit dem Rad nicht über rote Ampeln und halte mich innerorts wie außerorts ans Tempolimit :D",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""niemand"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wahrscheinlichkeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Punkt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rad"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rote Ampeln"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""innerorts"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""außerorts"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tempolimit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jimmy_the_angel,"Das ist nicht ""grenzwertig"", das ist *falsch*. Über den Parkplatz zu überholen ist verboten.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Parkplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Hot_Equivalent6562,Ich wette google verbessert die Navigation anhand von tatsächlich gefahrenen routen und lernt daraus. Kann mir vorstellen dass wenn das einige Leute machen es als Feedback in die Berechnung zurückfliesst,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Navigation"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Feedback"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ViciousNakedMoleRat,"Dass es angezeigt wird finde ich nicht wirklich problematisch. Es wäre was anderes, wenn Google es beim Start der Navigation als Route festlegen würden, wenn der Stau zu dem Zeitpunkt schon existiert. Wenn mir diese Option angezeigt wird, kann ich sie ja legal nutzen, um bspw. zum Klo zu gehen oder mir 4 Minuten die Beine zu vertreten ohne Zeit zu verlieren. Der Fahrer ist verantwortlich dafür die Straßenverkehrsregeln zu befolgen",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Route"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Option"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Klo"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fahrer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Straßenverkehrsregeln"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
_GeekRabbit,"Inwiefern? Es ist keine kreative Lösung, es gibt sogar gesetzliche Regelungen dagegen. Oder soll ich für Dich ein Bild von einer Brezel hochladen und es als ""kreative Lösung für Laugenteig"" betiteln?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""keine kreative Lösung"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gesetzliche Regelungen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Bild von einer Brezel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kreative Lösung für Laugenteig"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Western-Anteater-492,"Das liegt meiner Meinung nach aber eher daran wie die Satelliten und Straßenbilder ausgewertet werden. Der Rastplatz wird anhand einer Koordinate angegeben, nicht in Relation zum Wegenetz. Zudem ist es per se von Google nicht mal ein Fehler, da Rast- und Parkplätze immer noch zur Autobahn gehören (kein Autobahn Ende Schild). Man könnte es zu einem gewissen Grad vielleicht automatisieren (gefahrene Geschwindkeit, Winkel der Straßen), das kann aber nicht unterscheiden, ob Abfahrt, Parkplatz, Baustelle, geteilte Spuren oder Umfahrung.",2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rastplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Abfahrt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Parkplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Baustelle"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""geteilte Spuren"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Umfahrung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
JamesJerry007,"Schrödingers Stau. Hinter mir kanns sich stauen oder nicht stauen, weiß ich nich weil ich bin ja nich mehr da",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Schrödingers"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
5T3F4N__,Ist doch das gleiche wie bei Motorradfahrern... Drängeln sich auch vor.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Motorradfahrern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
vvvboy,"Nein, zu Stau führt hauptsächlich, dass 90% nicht ausreichend Abstand halten. Mit genug Abstand gäbe es immer einen Puffer, der das Fahrverhalten aller abfangen würde",2024-05-20,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""90%"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
thats_it_1991,"Geht aber auch nur, wenn du Maps permanent deinen Standort erlaubst zu nutzen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Standort"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DerMixer_,Wow das ist sehr interessant. Könnte das auch auf Geschwindigkeiten bei anwendbar sein wie zb. bei dem Fahrrad ?,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Geschwindigkeiten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fahrrad"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheOne_718,Ja wusste bis vorhin nicht das das verboten sei,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ja"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""verboten"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Urzasonofyawgmoth,"Bremsen natürlich, aber Bremen wird auch nicht verschont bleiben",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bremsen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bremen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Freakcheef,Weil Bremen schon perfekt ist?,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bremen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Seventh_Planet,"Ok, welcher der vier Stadtmusikanten wird wegrationalisiert?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stadtmusikanten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BloodstainedMire,Schonmal mit Abschalten und wieder Anschalten probiert?,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Abschalten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Anschalten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Jfg27,"Alexa, bestelle ein Abrissunternehmen",2024-05-19,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Alexa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Abrissunternehmen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
contemood,Ohne Menschen keine menschengemachte Probleme,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ohne Menschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Noseagullsonly,"Boah, furchtbar! Ich bin auf den Routenplaner vom ADAC umgestiegen. Der ist ganz brauchbar, wenn man Mitglied ist. Auf einem Roadtrip durch Norwegen letztes Jahr haben wir mal wieder Maps genommen, aber da gab es ja sowieso immer maximal zwei Routen; die alte Bergstraße oder die neue Autobahn.",2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ADAC"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norwegen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""letztes Jahr"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bergstraße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Marco-1,"Hast du mal Waze (kostenlos) versucht? Beste Navi-App, die ich kenne.",2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Waze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
tomschwanke,"Bei uns genau andersrum, wir waren unterwegs, das Navi gab einen anderen Weg vor. ""Ach Quatsch, wir fahren wie immer"". Tja dann standen wir vor ner Vollsperrung wegen eines brennenden Fahrzeugs. Und genau in dem Moment kam noch ein Pizzabote ""ich muss hier durch"" und ist dann abenteuerlich rückwärts die Auffahrt runter.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Navi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vollsperrung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""brennendes Fahrzeug"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Pizzabote"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
OwlMugMan,"Das ist mir schon weit öfter passiert als das Gegenteil. ""Hätten wir doch nur auf den Google gehört"" wurde in meinem Auto schon oft gesagt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Benane86,"Nein, hat Sie nicht. Sie hat kein Beweis, dass die Autobahn nach 5 Minuten immer noch im Vollsperrung Zustand war. Da ich ja nicht wieder drauf gefahren bin :/",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Sie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5 Minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ILikeBubblyWater,"Sowas akzeptiere ich eher als die, die auf dem Standstreifen ihr Glück versuchen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Standstreifen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
rudirofl,"das ist zwar korrekt, solidarität führt unter ziviliserten verkehrsteilnehmenden jedoch zum reißverschlussverfahren - eine seltenheit in deutschen naturlandschaften.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""solidarität"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ziviliserten verkehrsteilnehmenden"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""reißverschlussverfahren"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deutschen naturlandschaften"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Alpenfroedi,Bei Stau ändert sich das meines Erachtens aber auch unsicher.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Nirocalden,"Hmm, danke fürs Nachschauen. Bei mir macht's noch nicht einmal einen Unterschied ob FF oder Chrome. Aber jeweils eben nur bei old. Merkwürdig.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""danke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""FF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Chrome"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""old"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nirocalden,"Ach gut, dann liegt es nicht an mir. Hier macht es auch keinen Unterschied ob FF oder Chrome.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ach"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""FF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Chrome"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
johnnymetoo,"Bei mir dieselbe Kombination, alles wird richtig angezeigt.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bei mir"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dieselbe Kombination"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Life-Surprise-6911,Mit 240 wäre der mehr als 24 Minuten schneller,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""240"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""24 Minuten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
superseven27,"Google wollte mich die A7 mal über einen Truppenübungsplatz in der Nähe von Munster umfahren lassen. Ich war recht früh misstrauisch, aber als dann irgendwann ""Durchfahrt nur für Forst- und Militärfahrzeuge"" kam, bin ich doch mal lieber umgedreht.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""A7"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Truppenübungsplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Munster"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Forst- und Militärfahrzeuge"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
kinofan90,Kann ich so nicht bestätigen. Bin schon viele Stau's umfahren und in 95% der fälle klappt das immer super. Keine gesperrten straßen oder Anwohnerstraßen etc. Hatte sogar schon öfters das Gefühl das Google Maps die Alternativrouten unter den Fahrern aufteilt wenn möglich. Sind Mal von der A2 abgefahren so wie sehr viele andere auch und dann sind gefühlt die hälfte der Leute nach links und die andere hälfte nach rechts abgefahren.,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""A2"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
htt_novaq,"Das ist mir mit Google noch nicht passiert, aber ich bin so 2002 mit meinem Dad mit einem gemieteten Sprinter und einem Siemens Laptop (!) mit GPS-Software 300km gefahren, um einen Schrank abzuholen. Damals war die Routenplanung für ""kürzeste Route"" noch überaus wortwörtlich, sodass wir mehrere Abschnitte hatten, wo wir auf Waldwegen irgendwelchen Spaziergängern entgegen kamen. Mit nem gemieteten Sprinter, ich den Laptop im Schoß Ü Good times.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2002"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dad"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sprinter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Siemens"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""GPS-Software"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Waldwegen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sprinter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Laptop"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
krylosz,"Ja, google hat uns mal in Österreich ganz ohne Stau nachts über eine eineinhalb Spuren breite mini Straße ohne leitbarken oder Markierungen geleitet anstatt auf der grossen ausgebauten Landstraße zu bleiben. Überraschenderweise kann man da nachts nicht im gleichen Tempo wie die einheimischen durchbrettern und wir haben 10 Minuten länger gebraucht.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Österreich"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eine eineinhalb Spuren breite mini Straße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""grosse ausgebauten Landstraße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Überraschenderweise"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nachts"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gleichen Tempo wie die einheimischen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10 Minuten länger"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
johnnymetoo,"Erinnert mich an [das, was ich gestern gesehen hab](",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Erinnert"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gestern"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Annonimbus,"""Hiding under the floor boards, I finally found you""",2024-05-17,de,en,"[
      {
        ""entity"": ""I"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""floor boards"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Klopapiermillionaire,"Wie wird denn differenziert zum ehrlichen ""falsche Ausfahrt genommen aber doch noch rechtzeitig gemerkt und wieder drauf gefahren""? Oder wird bei Stau grundsätzlich böse Absicht unterstellt?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FnnKnn,"da geht es nur um Raststätten. Was Google hier vorschlägt ist erlaubt, oder wo sollte das gegen Verstoßen?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AstraRotlicht22,Das zählt wahrscheinlich auch für die Ausfahrt raus und wieder drauf Geschichte oder?,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Das"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ausfahrt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Dasterr,"das mag sein, aber aus sicht von maps ist es einfach eine alternative route (andere straße = andere route)",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Katlima,"Es funktioniert auch nicht einmal. Der Computer findet das rein rechnerisch und durchschnittlich mit seinen Daten zwar voteilhaft, aber er bedenkt dabei nicht, dass die Angaben für so kurze Seitenstücke nicht exakt gemessen sind und dass es auch keine einheitliche Geschwindigkeit über die gesamte Hauptstrecke ist. Wenn du über die Parkseite ""abkürzt"" machst du vielleicht 20 Autolängen gut in der Praxis. Aber du kommst nicht 9 Minuten schneller aus dem Stau als die Person 20 Autolängen hinter dir.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Computer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Angaben"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Parkseite"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Icy_Speech_5879,"und? man überholt nicht, man fährt auf den Parkplatz um zu pinkeln und muss dann doch nicht. Aber mal im ernst, für sowas steigt wahrscheinlich nicht mal der übereifrigste Knöllchen-Toto aus seinem Bulli.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Knöllchen-Toto"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Horg,"> Inwiefern? Es ist keine kreative Lösung, es gibt sogar gesetzliche Regelungen dagegen. Das ist doch gerade der Gag. Das ""kreative Lösung"" im Titel ist doch offensichtlich sarkastisch.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""keine kreative Lösung"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gesetzliche Regelungen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gag"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kreative Lösung"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Titel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sarkastisch"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
ILikeBubblyWater,Welches Gesetz ist das?,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Welches Gesetz"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Fantastic_Mine_6169,"Stau ist gar nicht so schlimm, wenn man der Erste ist",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Erste"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ComputerOwl,"Was hat das mit Schrödinger zu tun? Den Stau hast du ja schon gesehen - er ist also definitiv da. Bei Schrödinger geht's drum, dass man nicht weiß, ob die Katze lebt oder tot ist und nicht darum, dass einem scheißegal ist, ob die Katze tot ist :grinsendes_gesicht_mit_schweißtropfen:",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Schrödinger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Katze"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
xxrockh0undxx,"Genau für sowas hat man aber ein Motorrad , warum soll ich den warten wenn man einfach durchfahren kann ? Wer wird damit gestört ,Oder ist es einfach so ein Orrr der drängelt sich vor und ich muss warten weil ich im Auto sitze Ding ?",2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Motorrad"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Orrr"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Luna-Explorer-420,Stimmt wir brauchen nur einen mindestabstand von 200km von auto zu auto und schon gibts nie wieder stau...,2024-05-20,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""mindestabstand"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""200km"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AtomDChopper,Naja wenn man damit navigiert ist das wahrscheinlich an,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Naja"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""navigiert"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
-eccentric-,"Die ziehen das aus jeder Google App, wovon die meisten im Hintergrund laufen. Diese Nutzung ist ein Opt-Out und das weiß kaum einer. Du kannst auch deinen gesamten Standortverlauf der letzten Jahre abrufen, wann du wo warst, wenn du es nicht tief in den Account-Einstellungen aus gemacht hast.",2024-05-20,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google App"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Opt-Out"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Standortverlauf"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Account-Einstellungen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ForceHuhn,Und alles was nicht explizit verboten ist sollte man schließlich auch tun wenn's zum eigenen Vorteil gereicht,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""nicht"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eigenen Vorteil"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Amorphium,Ist schon ganz nett hier aber gäbe noch genug zu tun,2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""ganz nett"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""hier"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Amorphium,"würde ich machen, aber ich finde den any key nicht",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""any key"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MichaCazar,"Istbdas dieses ""wegrationalisieren"" von dem ich hörte?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Istbdas"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MacSpeedie,"Ne, nutze tatsächlich am liebsten das integrierte Navi meines Wagens. Kostenlose Kartenupdates zweimal im Jahr und für 120€ bekomme ich für zwei Jahre live Traffic Daten rein. Ist ne Kombination aus Google Maps Daten so wie den Daten des gesamten VAG Konzerns. So aktuell wie damit habe ich keine Routenführung erlebt so wie Stau- bzw. Vollsperrungen umfahren. Immer wieder mit verschiedenen Diensten verglichen. Da kommt nix ran.",2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google Maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""VAG Konzern"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
MacSpeedie,Siehe andere Antwort hier im Thread. :),2024-05-18,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Siehe andere Antwort"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
okaythenitsalright,"War deine Freundin schonmal in der Zeitung, weil sie von ihrem GPS auf eine Skipiste, in ein Hafenbecken oder auf einen Klettersteig gelotst wurde, oder hat sie das noch vor sich?",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Freundin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zeitung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""GPS"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Skipiste"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hafenbecken"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Klettersteig"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Anonym0oO,"Habe neulich auch mein „Glück“ über den Standstreifen in Anspruch genommen. Stand schon fast 2 Stunden in der Vollsperrung, 1 Kilometer von der Ausfahrt entfernt. Ging langsam näher bis ich ≈300 Meter von der entfernt war. Bin vorher nicht über den Standstreifen gefahren weil ich dachte die wollen da eh alle runter, wahrscheinlich staut es sich auch auf der Abfahrt und dann sich da vorbei drängeln etc. ist Mist. Habe mich also langsam auf die rechte Spur eingeordnet um dann irgendwann mal die Abfahrt zu nehmen, nur um zu sehen das der Standstreifen und die Abfahrt leer sind. Bin dann die restlichen ≈ 300 Meter langsam über dem Standstreifen gefahren da ich die Ausfahrt nehmen wollte welche „Menschenleer“ war. Mulmiges Gefühl hatte ich trotzdem. Keine Ahnung, aber ich hatte nach 2 Stunden keine Lust mehr nochmal 1 Stunde zu warten bis ich „legal“ die Abfahrt nehmen konnte :/",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Standstreifen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vollsperrung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Ausfahrt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Abfahrt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Menschenleer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mulmiges Gefühl"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
4dxm,"Ich stand letztens bei einer Vollsperrung stundenlang im Stau. Ein Auto hat es nicht mehr ausgehalten und ist auf den Standstreifen gefahren, gefolgt von einer C-Klasse und dann 3-4 weiteren Autos. Ich fing an innerlich diese Arschlöcher zu verfluchen, bis kurz daraufhin bei der C-Klasse ein Schildchen aufleuchtete „POLIZEI“ und „BITTE HALTEN“. Frieden wiederhergestellt :erleichtertes_gesicht:",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vollsperrung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Stau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Auto"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Standstreifen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""C-Klasse"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""POLIZEI"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""BITTE HALTEN"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
I_am_Nic,"Klar, in der Realotät wirst du rein gelassen. Ein Recht drauf hat man aber nicht.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Realotät"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Impressive_Rush9974,"Leider führt diese ""Solidarität"" regelmäßig zu brenzligen Situationen wenn ""Unsicher-Udo"" prophylaktisch mit 100 km/h auf die Mittelspur zieht (im besten Fall mit blinken, in jedem Fall aber ohne zu schauen ob da Platz ist) und Tempomat-Torsten dann mit seinen 160 km/h dann plötzlich nach links ausweicht, wo in dem Moment aber BMW-Bilal angeschossen kommt, der dann in Tempomat Torsten kracht, wen er es nicht mehr schafft zu bremsen. Oft ist es so, dass die Fahrzeuge, denen voreilig Platz gemacht wird weit von der Auffahrgeschwindigkeit entfernt sind oder aber so motorisiert sind, dass sie es ohne Not mir erlaubten Rechtsuberholen vor dem Ausweicher schaffen würden.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Unsicher-Udo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Tempomat-Torsten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""BMW-Bilal"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""100 km/h"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""160 km/h"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""BMW"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ranessin,"Liegt daran, ob die eingestellte Schriftart mit dem UTF-Zeichensatz richtig umgehen kann. Wenn du richtige Kopfschmerzen haben willst, dann mach die Reportingsoftware für chinesische Niederlassungen, bei denen nie an UTF-8 gedacht wurde. Richtig lustig ist PDF/Adobe, die Standards für was halten, das anderen passiert.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""UTF-Zeichensatz"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Reportingsoftware"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""chinesische Niederlassungen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""UTF-8"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""PDF/Adobe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SirLurts,"Ja mal schauen... also pro Minute schneller 10 km/h, der fährt 240 km/h, Wind kommt aus Südost, kein regen am Samstag gemeldet... Joa ich glaube das kommt hin",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""240 km/h"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Südost"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Samstag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CoinsForBS,"Ich verstehe halt nicht, wieso Google das nicht schafft, sowas zu berücksichtigen. Sollte doch in offiziellen Kartendaten drin sein, dass das keine regulär befahrbare Straße ist, und sollte auch für Google nicht zu einer werden, nur weil ab und zu ein Auto reinfährt. Andererseits braucht Google auch bei Sperrungen lange, bis es die wieder aufhebt, obwohl dann täglich wieder hunderte Autos durch die Straße fahren. Eine Option für direktes bzw. nachträgliches Feedback habe ich auch noch nicht gesehen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kartendaten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Straße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tinaoe,"Über den Truppenübungsplatz gibt's in der Tat öffentliche Straßen, man muss nur etwas aufpassen Ü In Munster gibt's meine ich auch noch mal spezifische Sperrzeiten die den zivilen Verkehr teilweise einschränken. Ist beim Truppenübungsplatz Bergen ähnlich. AnwohnerInnen fahren da aber auch gerne mal etwas freier durch, kann mir vorstellen das Google da mal Bewegungsdaten aufschnappt die nicht ganz koscher sind.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Truppenübungsplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Munster"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bergen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""AnwohnerInnen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
T_Chishiki,"Haha, ich kenne tatsächlich jemanden, die auf besagtem Truppenübungsplatz vom Militär aufgesammelt wurde. Ist dort ein bekanntes Problem.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Truppenübungsplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Cageythree,"Ich auch nicht. Das müssen sehr neue Straßen sein, denn ansonsten ist Google eigentlich relativ gut in der Abdeckung von derartiger Beschilderung. 100% perfekte Straßendaten hat man halt nie. Dafür gibt es bei so ziemlich jedem Navigations- oder Kartendienst die Möglichkeit, Fehler zu melden oder selber zu korrigieren. Aber wie gesagt, Google (und OSM) haben meiner Erfahrung nach die genauesten und aktuellsten Straßendaten. Die einen wegen street view, die anderen weil es überall relativ viele Karteneditoren gibt. Google macht ~~manchmal komische Routen, wir das was hier gepostet wurde. Aber das ist halt auch kein illegales Manöver - kann man also drüber streiten, ob Rastplätze als destination-only geflagged werden sollten (also gleich behandelt wie Anlieger frei), denn eigentlich sind sie es de facto nicht~~. Genauso wenig wie Abfahrten, die am Ende wieder zur Auffahrt werden. Edit: [Ich lag wohl falsch]( Dann sollte man, wenn man so etwas sieht, die Kartendaten korrigieren, sodass der Rastplatz destination-only ist. Ist für die Zukunft viel zielführender, als sich drüber aufzuregen.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Google"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""OSM"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Rastplätze"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Anlieger frei"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Abfahrten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
awkward_replies_2,"Es geht um Rastplätze. Die können: 1) Nur ein Parkplatz 2) Ein Parkplatz mit Toilette 3) Ein Parkplatz Picknicktischen und Grünfläche 4) Ein Parkplatz mit Restaurant(s) 5) Ein Parkplatz mit Tankstelle 6) Ein Parkplatz mit Budget-Motel Oder jede beliebige Mischung daraus sein; alle haben gemeinsam, dass sie nur von der Autobahn erreichbar sind und auch nur in diese einmünden.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Rastplätze"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Parkplatz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Toilette"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Picknicktischen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Grünfläche"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Restaurant(s)"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tankstelle"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Budget-Motel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
floluk,"Eine Ausfahrt ist eine Fahrbahn, und auch kein Seitenstreifen, sie ist auch eine dem durchgehenden Verkehr gewidmete Fläche (sonst könnte man ja auch nicht von der Autobahn abfahren, da dies ja durchgehender Verkehr ist)",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Eine Ausfahrt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fahrbahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Seitenstreifen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""durchgehenden Verkehr"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Autobahn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
knetmos,"aber sonst versucht sich maps ja auch an verkehrsregeln zu halten? Das ist wie wenn dir als schnellere Route vorgeschlagen wird eine Einbahnstraße falschrum zu fahren, ist halt nicht erlaubt und sollte demnach auch nicht als Route vorgeschlagen werden.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""maps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""verkehrsregeln"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Einbahnstraße"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
knetmos,"klar, total normales Verhalten, verbessert auf jeden fall die Situation wenn das alle machen!",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""klar"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""total normales Verhalten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Situation"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
balle17,"Selbst wenn es nicht verboten wäre, wäre es halt trotzdem asozial.",2024-05-17,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Selbst"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""asozial"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
