author,text,timestamp,subreddit,language,gpt_output
Skodakenner,Könnte das Nachbarhaus sein sieht aus wie das erste Haus in der zweiten Reihe hier hatt schimmel ohne ende und muss eigentlich Kernsaniert werden oder weggerissen werden. Kosten soll der Spaß 300k weil das Grundstück immerhin 800 qm hatt,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nachbarhaus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""erste Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""zweiten Reihe"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""schimmel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kernsaniert"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Grundstück"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""800 qm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
OlegTheProphet,Bin voll bei dir!,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Viertelesschlotzer,"Natürlich. Was ich damit sagen wollte, das Bauen schon immer ein teuerer Spaß war. Allerdings hat man in den 70er noch relativ günstig ein Grundstück erwerben können, bzw. befand sich oft noch Grund und Boden in Familienbesitzt. Auch war es nicht ungewöhnlich das man sein Haus fast komplett in Eigenleistung gebaut hat. Mein Onkel hat z.b. fast zwei Jahre lang jede frei Minute in sei Eigenheim gesteckt, unterstützt von seinen Verwanden und Freunde. Um dann anschließend im Gegenzug diese beim Bau ihrer Häuser zu unterstützen.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""70er"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Onkel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Sarkaraq,"> Aber im Verhältnis zu heutigen Preisen ist es dennoch deutlich teurer geworden. Für einen reinen Bausatz und Lieferung? Teurer geworden sind Grundstück und Arbeit - das Baumaterial dürfte doch vergleichbar sein, obwohl es heute wesentlich hochwertiger sein sollte.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""heutigen Preisen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Grundstück"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Arbeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Baumaterial"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ProfessorPlingus,"Für das was du damals bekommen hast, definitv nicht. Asbestverseuchte billig Bausätze. Fertighäuser sind was Preis-Leistung angeht heute viieeeel günstiger",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Asbestverseuchte billig Bausätze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Fertighäuser"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
nibbler666,Klar. Heutzutage ist der Baustandard ja auch höher. In nahezu allen Bereichen.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Klar"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Baustandard"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Madouc,"Nein, denn das sind Bausätze für Selbstbauer.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bausätze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheDuffman_OhYeah,Zwei Jahresgehälter für einen Bausatz.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Jahresgehälter"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bausatz"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
nibbler666,Heutzutage kannst du auch für 5 durcjschnittliche Jahresgehälter (275 000) ein Haus bauen. (Nicht nur Bausatz.),2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Heutzutage"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""275 000"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Schemen123,Das Material hab ich locker mit 2 Jahresgehälter gezahlt.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Das Material"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 Jahresgehälter"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
europeanguy99,"Na ja, kein Haus, sondern das Material zum Bauen. Das dürfte heute prozentual für dieselbe Materialqualität nicht allzu viel drüber liegen. Aber wer baut noch ein 80qm-Haus, und ohne Dämmung, mit Asbest etc. darfst du heute natürlich auch nicht mehr bauen.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Asbest"",
        ""entity_type"": ""MATERIAL"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""80qm-Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
EggplantCapital9519,"Genau, das geht schon, aber verlangt eben auch einiges ab, was bei solchen Vergleichen immer gerne vergessen wird.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Genau"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vergleichen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kaktussaft,"Kommt drauf an, wie streng die Baugesetze im jeweiligen Bundesland sind. Bei manchen brauchst du für alles ne Genehmigung, bei anderen sind gewisse Arbeiten nur anzeigepflichtig oder sogar genehmigungsfrei. Und did Vorgaben können auch aus dem Bebauungsplan der Gemeinde stammen. Bei uns ist z.B. die Dachziegelfarbe vorgeschrieben und gewisse Arten von Zäunen sind verboten. Manche Gemeinden sind da sehr penibel und streng, manche recht entspannt.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Baugesetze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bundesland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Genehmigung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bebauungsplan"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gemeinde"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dachziegelfarbe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zäunen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Gemeinden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Krulle86,"Jedes Gewerke darfst du selbst machen. Außer die Genehmigung(en). Sobald der Baufreigabeschein da ist, kannst du Gas geben. Wasser und Strom müssen halt noch vom Versorger abgenommen werden, aber die Bausubstanz ist erstmal relativ egal. Das meiste ist eh malen nach Zahlen, weil der Statiker/Architekt/Planer schon alles durchgeplant und vorgegeben hat.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Statiker/Architekt/Planer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Life_Fun_1327,"Kommt auf die Region und das Grundstück an. Wir haben ein Grundstück in naher Umgebung einer regionalen, historischen Stätte besichtigt. Dort ist die Farbe der außenfassade und Fensterrahmen vorgeschrieben, damit die Optik der Stätte nicht von Häusern der direkten Umgebung beeinträchtigt wird.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Region"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Grundstück"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""historischen Stätte"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Farbe"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""außenfassade"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fensterrahmen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Optik der Stätte"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Häusern der direkten Umgebung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TimTimmaeh,"Das müsste passen… mein Dad war, würde ich Mal behaupten, Besserverdiener und hat mit 1200,- DM / Monat ein 220T DM Haus eine Dekade später finanziert.. zu Beginn mit 18% Zinsen. Keine Ahnung wie das ging… Das Haus hat heute Sanierungsstau und ist (vermutlich - identische Häuser stehen seit Monaten zum Verkauf) 400T € wert.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Dad"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1200,- DM"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""220T DM"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eine Dekade später"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""18% Zinsen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Sanierungsstau"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""400T €"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Outrageous_Duty4608,Eine Küchenzeile oder ein paar Elektrokabel oder Wasserrohre in einer Wand sind doch nicht komplizierter als ein Auto zu bauen. Warum kann man die Dinger nicht individualisiert aber am Fließband produzieren und dann vor Ort einsetzen?,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Eine Küchenzeile"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Elektrokabel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wasserrohre"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Auto"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fließband"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
RealBlackelf,"Wenn alle Materialien gelifert werden, errichte ich die Häusle für den Preis gerne selbst! Habe schon 3 Häusle im Ausland mit eigenen Händen gebaut, so schwer ist das wirklich nicht! Kostet einfach sehr viel Zeit, ist aber nun wirklich keine Raketenwissenschaft. ps: Die donwvotes sind schon interessant: Auch mal einen Kommentar abgeben und angeben, was sie doof finden?",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Häusle"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ausland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tobias_681,"Also ein Haus in München kriegst du sicher nicht, aber z.B. Häuser in der Gegend aus der ich komme (Ballungsgebiet um Flensburg) gibt's für ungefähr so viel und das ist nicht mitten im Nirgendwo. Neubau zu dem Preis aber eher unwahrscheinlich. Dann solltest du in eine Wohnung in einem MFH investieren was auch sowieso besser wäre.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""München"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ballungsgebiet um Flensburg"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Neubau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Wohnung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""MFH"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
RealBlackelf,"16mbit sind super! :D Und klar, irgend eine Bruchbude irgendwo. Und doch ein gewaltiger Unteschied zwischen 8k und 200k. Letzte Wohnung, die wir gekauft hatten vor 6 Jahren waren tatsächlich 180.000 für 16 m². Wird für etwas über 1100/monat warm vermietet (möbliert, nicht das da viele Möbel reinpassen). Abgefuckter Schwachsinn, wenn es nach mir geht. Würde den Wohnungsmarkt komplett regulieren. Es geht nicht auf, das Familien sich das wohnen nichtmal leisten können! (Mieten hier, Maxvorsatadt München, liegen gut bei über 3000€ / monat für 3 Zimmer: Was soll der Dreck?)",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""16mbit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""8k"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""200k"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Letzte Wohnung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""6 Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""180.000"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""16 m²"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1100/monat"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Abgefuckter Schwachsinn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Familien"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mieten hier"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Maxvorsatadt München"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""3000€ / monat"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""3 Zimmer"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
OkTechnology972,Ich habe offensichtlich nicht gerechnet sondern grob überschlagen,2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""nicht gerechnet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
suckmysprucelog,"Schon, für 80qm ist 80.000 reine Materialkosten trotzdem relativ realistisch, je nach Bauweise.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Schon"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""80qm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""80.000"",
        ""entity_type"": ""MISC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Materialkosten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bauweise"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Noodleholz,"Ja, mein Elternhaus Bj. 1962 hatte keinen gedämmten Dachstuhl, man hat die Ziegel gesehen. Mein Opa hat dann selbst Isowolle und Holzpaneele drüber. Da Heizenergie spottbillig war, hat der Verbrauch von 30.000 kwh/h im Jahr niemanden gejuckt. Das kann man mit den heutigen Anforderungen an Wärmedämmung nicht vergleichen, die Privatperson ist zu sowas nicht in der Lage.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Opa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Isowolle"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Holzpaneele"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""30.000 kwh/h"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wärmedämmung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Privatperson"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Shiros_Tamagotchi,Die ersten richtigen Anforderungen kamen in den 70ern nach der Ölkrise,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Die ersten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""70ern"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ölkrise"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Kardish,Es gab damals keine Anforderungen an Dämmung. Die erste Wärmeschutzverordnung ist aus 1977. Da hat man dann ein paar Standards festgelegt. Vorher durfte man Wärmeschutztechnisch bauen was man wollte.,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""1977"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Xamalion,"Korrekt, so haben das meine Eltern auch gemacht. Mein Vater hat sogar am Wochenende die paar Hilfsarbeiter die sie sich geleistet haben selbst mit dem Auto abgeholt. Heute dürftest du das alles gar nicht mehr, erstens wegen Versicherung und Unfallgefahr, aber eben auch wegen Schwarzarbeit. Es ist mehrheitlich untersucht, die Baukosten sind in Deutschland in ganz Europa mit (wenn nicht gar die) am höchsten weil es tausend Auflagen gibt.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vater"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Wochenende"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hilfsarbeiter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Auto"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Europa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Baukosten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
EhliJoe,"Kein Grundstück, wo das Häuschen stehen könnte.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Kein Grundstück"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Häuschen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TroyMcClure0815,Gib mir ma den 6er Imbo oder den Schraubenzieher… ich muss die Rehgips platten fest machen.,2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Imbo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Schraubenzieher"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rehgips"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Shiros_Tamagotchi,Das sehe ich anders,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Das"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
kjhgfr,">Stimmt, aber braucht man den Architekten bei einem Fertighaus? Auch wenn die Zeichnung und die Berechnungen fertig sind, muss der Bauantrag noch unterschrieben werden und paar grundstücksbezogene Sachen gemacht werden (Zeichnung Lageplan + Berechnung GRZ/GFZ). >Aber wahrscheinlich muss dann immer noch die Statik geprüft werden, nach Bauort. Kommt etwas auf's Bundesland an, früher wurden in Niedersachsen auch bei EFH die Statiken geprüft. Heute reicht die Angabe eines Tragwerksplaners. Wobei evtl. mit Typenstatiken gearbeitet wird.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Architekten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fertighaus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zeichnung"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bauantrag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Lageplan"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""GRZ/GFZ"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Statik"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bundesland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Niedersachsen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EFH"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tragwerksplaners"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Typenstatiken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tobimai,Aufm Bauantrag braucht man nen Architekt,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Architekt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Professional-Tea-121,"ja vorallem, da damals eine person mit 2 bis 3 kindern allein arbeiten war und das haus trotz dessen drin war (mich einfachmal in meiner Familie umschau). also wiederhole ich deine Frage nochmal, ""was zum fick redest du da?""",2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""eine person"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 bis 3 kindern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Familie"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Aromatic_Anybody4215,Den gibt's dann für Sanierer zum Haus gratis dazu.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Sanierer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SyriseUnseen,Nen akuten Mangel an Kommata,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kommata"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Xamalion,"Ja, schön ohne Isolierglas natürlich und mit billigem Metall/Kunststoff. Bei den Temperaturen kannste froh sein wenn Dir die Teile nicht überm Kopf zusammenschmelzen bei den Sommern die wir inzwischen haben und noch kriegen werden.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Isolierglas"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Metall/Kunststoff"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Temperaturen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sommern"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kaktussaft,"400qm für 350T€ macht 875€/qm. Hab mal in der Bodenrichtwertkarte geschaut, in meiner Stadt (>500T Einwohner) ist das ungefähr der Richtwert für das Luxusviertel mit Gründerzeitvillen, aber nicht für die Stadtrand-EFH-Gebiete mit 70er-Bebauung.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""400qm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""350T€"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""875€/qm"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bodenrichtwertkarte"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stadt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        "">500T Einwohner"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Luxusviertel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gründerzeitvillen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stadtrand-EFH-Gebiete"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""70er-Bebauung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Leglipa,Der Traum meiner schlaflosen Nächte...,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Der Traum"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""schlaflosen Nächte"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Skiingscientist,"Gerade die Grundstücke sind halt krass. In den 70ern sind ganze Stadtteile entstanden. Heute gibt es einfach keine Grundstücke mehr, keine Neubaugebiete.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""70ern"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stadtteile"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""heute"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Grundstücke"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Neubaugebiete"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Viertelesschlotzer,"Nein, auch die Baumaterialen sind deutlich teuer geworden.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Baumaterialen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TxM_2404,"Wahr, aber selbst wenn nochmal so hohe Kosten für Grundstück und Arbeit aufkommen ist das immernoch günstig im Vergleich zu jetzt.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Grundstück"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Arbeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
NoNameFredKlaus,"Ich glaube nicht, dass das durchschnittliche Nettoeinkommen 55k sind. Steuern/Abgaben, Miete (die 5 Jahre würde ich ungern Zelten) usw. kommt ja alles nochmal runter.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nettoeinkommen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Steuern/Abgaben"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Miete"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""5 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zelten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
NoNameFredKlaus,"Ich glaube nicht, dass das durchschnittliche Nettoeinkommen 55k sind. Steuern/Abgaben, Miete (die 5 Jahre würde ich ungern Zelten) usw. kommt ja alles nochmal runter.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nettoeinkommen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Steuern/Abgaben"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Miete"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""5 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zelten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
likamuka,> mit Asbest etc. darfst du heute natürlich auch nicht mehr bauen Immer diese grüne Verbotsgesellschaft11222222111,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""mit Asbest"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""grüne Verbotsgesellschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Palamur,"Wenn die identischen Häuser seit Monaten zum Verkauf stehen, sind sie die aufgerufenen 400T€ anscheinend nicht wert. Entscheidend ist nicht, wie hoch die Preise in den Immobilienportalen sind, sondern zu welchem Preis sie dann am Ende wirklich verkauft werden.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Monaten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""400T€"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Quotemeknot,"Tja keine Ahnung, wirklich kompliziert ist da nix. Wenn ich raten müsste wären es drei-vier Sachen: 1. Häuser halten ""zu lange"", es gibt also zu wenig ""Wiederholung"" und dafür (und evtl. auch daher) sind sie dann auch zu teuer 2. Logistisch schwierig, schon Wandteile, Rahmen etc. brauchen spezielle Transporte, Kran etc. 3. Die Leute wollen es so, quasi die Einstellung ""Haus ist Ausdruck von Individualität, das kauft man nicht von der Stange"". 4. Eventuell auch ein Genehmigungsding, da überall andere Bauvorschriften und -ordnungen herrschen.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Häuser"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wiederholung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Logistisch"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wandteile"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rahmen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Individualität"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stange"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Genehmigungsding"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bauvorschriften"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bauordnungen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
asdf93,"Das sind nur Materialien für den Rohbau, nix weiter. Brauchst also noch n Grundstück, Kabel, Rohre, Fliesen,...",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Rohbau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Grundstück"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kabel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rohre"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fliesen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tobias_681,"Sollte auch inflationsbereinigt ein gutes Stück mehr sein als 20.000 DM 1970. Edit: Laut [diesem Rechner]( wären 20.000 DM aus 1970 nach Inflation heute 44.496,78 EUR",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""20.000 DM"",
        ""entity_type"": ""MONEY"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1970"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""44.496,78 EUR"",
        ""entity_type"": ""MONEY"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
t0my153,Was meinst du wozu eine Privatperson nicht in der Lage ist? Ein Dach ordnungsgemäß zu dämmen ist jedenfalls auch als Privatperson möglich,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Privatperson"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dach"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
EyeDizzy8400,"Sicher, dass Du 30.000 meinst? Das sind doch nur 3000 Liter Öl....",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""30000"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""3000"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Öl"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
aanzeijar,"Hmm? Meine Eltern haben Mitte der 90er auch noch das Dachgeschoss selber ausgebaut, der Kosten halber. Das war jetzt kein Hexenwerk, auch wenn ich die scheiß Glaswolle nie wieder sehen will. Was ist da mittlerweile anders?",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Meine Eltern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mitte der 90er"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dachgeschoss"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Glaswolle"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
aksdb,"Gab's da damals eigentlich auch Aufschrei wegen ""Ökodiktatur"" oder sowas?",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Gab"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ökodiktatur"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Harambe_Joe,"Stimmt so nicht. ""Wärmeschutz im Hochbau"" ist seit 1952 normiert. Das Staatsgebiet wurde dazu u.a. in Wärmedämmgebiete mit unterschiedlichen Anforderungen unterteilt. Aber: a) es wurde deutlich weniger intensiv verfolgt, auch ob überhaupt die notwendigen Maßnahmen umgesetzt wurden b) die Standards waren natürlich deutlich geringer",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""1952"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Staatsgebiet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wärmedämmgebiete"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
bluehelmet,Und früher waren die mit dem Auto abgeholten Hilfsarbeiter legal beschäftigt?,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Hilfsarbeiter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Auto"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
-genericuser-,"Und die Finanzierung damals zu 8% oder so was in der Region. Ist jetzt auch nur die Hälfte und das obwohl sich die Zinssätze in den letzten Jahren verdreifacht haben. Die Situation heutzutage ist nicht toll, aber früher war nicht alles besser. Interessanterweise ja fast kein Slogan mehr den nur älter Leute verwenden.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Finanzierung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Region"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zinssätze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Situation"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Slogan"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""älter Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
-genericuser-,"Und die Finanzierung damals zu 8% oder so was in der Region. Ist jetzt auch nur die Hälfte und das obwohl sich die Zinssätze in den letzten Jahren verdreifacht haben. Die Situation heutzutage ist nicht toll, aber früher war nicht alles besser. Interessanterweise ja fast kein Slogan mehr den nur älter Leute verwenden.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Finanzierung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Region"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zinssätze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Situation"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""heutzutage"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""früher"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Slogan"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""älter Leute"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
OlegTheProphet,"Ich würde dir ja zustimmen, aber dann hätten wir beide Unrecht :) [Quelle - siehe Abschnitt Markenname Inbus](",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ich"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Markenname Inbus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Schwubbertier,Lieber einen dreier Inbus oder einen Dreier im Bus?,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Lieber"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dreier Inbus"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dreier im Bus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
_HermineStranger_,"> ja vorallem, da damals eine person mit 2 bis 3 kindern allein arbeiten war und das haus trotz dessen drin war (mich einfachmal in meiner Familie umschau). Wenn das Haus da so locker drin war, warum waren dann die Eigentumsquoten so niedrig?",2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""damals"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eine person"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 bis 3 kindern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Eigentumsquoten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Gastaotor,"Hast du dabei schon die unterschiedlichen Laufzeiten berücksichtigt? Wenn du 7 % Zinsen hast, aber viel schneller abbezahlst, dann sind 2 % auch wieder shitty.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Zinsen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 %"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Clemon86,150.000€ mit 7% sind laut Kreditrechner nach 10 Jahren / 130 Monaten mit einer Rate von knapp 1600€ abbezahlt. 700.000€ mit 2% sind nach 25 Jahren / 304 Monaten mit einer Rate von ca 4250€ abbezahlt.,2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""150.000€"",
        ""entity_type"": ""MONEY"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""7%"",
        ""entity_type"": ""PERCENT"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10 Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""130 Monaten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1600€"",
        ""entity_type"": ""MONEY"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""700.000€"",
        ""entity_type"": ""MONEY"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2%"",
        ""entity_type"": ""PERCENT"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""25 Jahren"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""304 Monaten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4250€"",
        ""entity_type"": ""MONEY"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Skiingscientist,Anzeige ist aus Mainz. Bodenrichtwert 1000 bis 1500 €/qm. Für exakt diese Stadtrand Bebauung.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Anzeige"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mainz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1000 bis 1500 €/qm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stadtrand"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Viertelesschlotzer,Es ist natürlich recht praktisch wenn in der Verwandschaft und Freundeskreis so ziemlich jeder Handwerksberuf vertreten ist den man beim Hausbau benötigt. ;-),2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Verwandschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Freundeskreis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Handwerksberuf"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hausbau"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sarkaraq,"Womit muss man für 80qm Wohnraum an reinen Materialkosten denn ungefähr rechnen? Kaufkraftbereinigt haben wir hier ja ca. 100k€ - das sollte doch reichen, oder nicht?",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""80qm Wohnraum"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""100k€"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
fzwo,"Klar, man kann sich einfach Zahlen ausdenken, mit denen vergleichen und dann zum gewünschten Ergebnis kommen.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Klar"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zahlen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
pole_fan,Dann noch innenausstattung elektronik/Sanitär und 10% Jahreszins draufrechnen.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Dann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""innenausstattung elektronik/Sanitär"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10%"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kleinbonum,">Steuern/Abgaben, Miete Die gab's 1970 ja auch schon.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Steuern/Abgaben"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Miete"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1970"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
nibbler666,"Das hab ich jetzt von jemandem oben übernommen, aber einen Rohbau gibt's auch schon für 150000, und da sind schon Arbeitskosten mit drin. Miete kannst du hier nicht mitrechnen. Hier gings ja um den Vergleich mit Einkommen.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""jemandem"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rohbau"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""150000"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Arbeitskosten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Miete"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vergleich"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Einkommen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Viertelesschlotzer,"2023 lag der Durchschnittsbruttolohn bei 4300,- / Monat.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2023"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Durchschnittsbruttolohn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4300,-"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Monat"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TimTimmaeh,Jupp. Aktuell Eiszeit am Markt. 2018 wurde das Haus noch für 550T einbewertet.,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""2018"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Worth-Confusion7779,.... und das ganze Formaldehyd gabs gratis dazu!,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Formaldehyd"",
        ""entity_type"": ""CHEMICAL"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
chloe_priceless,"Der rechnet aber nur die Inflation anhand des jeweils gängigen Warenkorbs an dem Inflation gemessen wird. Der wird immer wieder angepasst und einige Produkte sind gar nicht enthalten wie Energiekosten. Gerade erst in Amerika wurde Kaffee aus diesem Korb genommen und schwups bessere Inflation. Das geschieht ständig. Aber wenn man alle Assets zusammen nimmt dann gibt es eine weit höhere Inflation von ~7% (die letzten 4 Jahre seit Corona nicht mitgerechnet). Kein Wunder macht der S&P 500 auch (über die letzten Jahrzehnte gerechnet) ~ 10% Gewinn, 7% davon ist die Geldmengenausweitung unseres Fiat Systems und die anderen 2-3% sind das Reale Wachstum. Das mit einbezogen ist das ganze auch wieder in Relation gesehen „gleich“ Teuer wie damals, nur dass unsere Löhne in der Zeit nicht gleich viel Mitgewachsen sind wie zb bis 1971 … da sind die Löhne gleichbleibend gewachsen sowie die Geldmenge gewachsen ist. Nur in den 1970er hat sich das verlangsamt und dann 1980 hat das aufgehört [Löhne vs Produktivität](",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Amerika"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kaffee"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""S&P 500"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Corona"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fiat Systems"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1971"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1970er"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1980"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
suckmysprucelog,"80qm Holzrahmenbau für 80.000€ Materialkosten ist überall in Europa umsetzbar, wäre sogar noch relativ teuer.",2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""80qm Holzrahmenbau"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""80.000€"",
        ""entity_type"": ""MONEY"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Europa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""relativ teuer"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Noodleholz,"Klar, ich habe die Abrechnungen von den Stadtwerken gesehen. Das Haus hat 145qm Wohnfläche. Zwischenzeitlich wurde das Haus umgerüstet auf eine Elektronachtspeicherzentralheizung, weil Strom durch die Atomkraftwerke in der Nähe so günstig war. Das ist aber auch alles längst Geschichte. Das Haus wird abgerissen werden, da nur ein Neubau Sinn macht.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Stadtwerken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""145qm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Elektronachtspeicherzentralheizung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Atomkraftwerke"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Neubau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
spammeLoop,"""Nur"" da liegt man je nach Fläche bei 175 bis über 200 kWh/(m²*a).",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nur"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""175 bis über 200"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kardish,Ka. War vor meiner Zeit. Ich kann nur zu der Aktuellen Zeit sagen das viele Besitzer solcher Immos denke das diese noch etwas Wert sind und wollen dann je nach Region noch 300k+ dafür. Dabei ist dann eigentlich nur noch das Grundstück die 300k+ wert. Die Bude reißt man ab. Es gibt zwar auch Ausnahmen aber der Großteil bei EFHs aus der Zeit vor 1977 ist die Bausubstanz Fragwürdig.,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ka"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Aktuellen Zeit"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Besitzer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Immos"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Region"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Grundstück"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bude"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""EFHs"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bausubstanz"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Kardish,Die 4108 ist ne Norm und damit erst einmal nicht verpflichtend! Sorry aber sowas sollten man wissen! Erst wenn Sie im Vetrag steht bzw. ein einem Gesetzestext darauf bezug genommen wird ist sie verpflichtend. Und das wurde Sie erst in Teilen mit der ersten Wärmeschutzverordnung. Edith: harmonisierte Normen sind natürlich auch verfplichtend aber 1952 gab es noch keine EU.,2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Die 4108"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vetrag"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gesetzestext"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wärmeschutzverordnung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Edith"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""harmonisierte Normen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Xamalion,"Ja, ich hab ihn gefragt. Die waren sogar versichert, über die Knappschaft damals.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Knappschaft"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
echo_of_pompeii,"Die 8% konnten aber von der Steuer abgesetzt werden. Relativiert die hohen Zinssätze damals deutlich. Heute kannst du das auch noch, aber nur wenn du Miethäuser baust. Für den Eigenbedarf gibt es das leider nicht mehr.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Steuer"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zinssätze"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Miethäuser"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Eigenbedarf"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
user_of_the_week,"Schau doch mal auf dem Bild unten Rechts. Baugeld zu 4,5%.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bild"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Rechts"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Baugeld"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4,5%"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ensoniq2k,"Wenn das wirklich stimmt ist das eine große Sauerei. Bin selbst Vermieter, kann daher in unserem Zweifamilienhaus den Kredit absetzen. Dass das früher jeder konnte ist mir neu, wäre allerdings nur gerecht.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vermieter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zweifamilienhaus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kredit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Professional-Tea-121,"Als baufinanzierer kann ich dir das sagen, weiö die meisten leute schiss haben und sich auf „wenn was kaputt geht muss der vermieter das regeln“ ausruhen.",2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""baufinanzierer"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vermieter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Kaktussaft,"Was geht denn da unten ab? Also entweder ist es hier spottbillig (haha, nein) oder dort ziemlich teuer.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""haha"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""ziemlich teuer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Viertelesschlotzer,"Laut Tante Google kosten 1m³ umbauter Raum schlüsselfertig rund 400,-. Das wäre, bei 2,4m Zimmerhöhe also 76.800 €. Ob da schon der Baugrund mit drin ist weiß ich allerdings nicht. So aus dem Bauch heraus würde ich vermuten wohl eher nicht. Dazu käme aber noch der Keller, denn wenn man nicht gerade an der Fernwärme hängt braucht man ja noch Platz für die Heizung plus noch Lagerraum, weil 80m2 Wohnfläche ist nicht gerade üppig.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Tante Google"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1m³"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""76.800 €"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Baugrund"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Keller"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fernwärme"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""80m2"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
OlegTheProphet,Durchschnitt ist das eine. Median das andere.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Durchschnitt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Median"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tobias_681,"Dass die Löhne nicht mit der Produktivität gewachsen ist, ist mir klar, sonnst wäre uns auch viel Exportweltmeister-Unsinn und tiefe im Grunde anhaltende Eurokrise erspart geblieben. Vermutlich wären sogar die Geburtenraten in Südeuropa höher, weil ihre Wirtschaft nicht in diesem Maße kollabiert wäre. Das es beim CPI selbst Probleme bei der Verlgeichbarkeit gibt stimmt. Hast du Quellen die da deine Zahlen belegen? Und sind die für Deutschland oder die USA? 7% z.B. scheint mit gemessen an anderen Indikatoren (wie Immobilienpreisen) sehr hoch.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Exportweltmeister-Unsinn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Eurokrise"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Geburtenraten"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Südeuropa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""CPI"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""USA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Immobilienpreisen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
t0my153,"Ja Safe Von innen auf jeden Fall. Von außen wird es schon schwieriger, da ja noch ein Belag drauf kommt. Aber wenn es nur um Dämmung geht, los geht's. Selbstverständlich ist es nicht einfach oder trivial und man sollte sich auch im Vorhinein differenziert informieren aber meiner Meinung nach ist mit handwerklichem Geschick fast alles im, am oder ums Haus selbst zu schaffen.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ja Safe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Von innen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Von außen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Belag"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dämmung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vorhinein"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""handwerklichem Geschick"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Haus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
kjhgfr,"Wäre ""immerhin"" noch Effizienzklasse F, gibt zahlreiche alte Häuser (in der Regel alle vor der ersten WSchVO + energetisch fast unsaniert) im Bereich von 250-350kWh/(m²a) Für KFW-Mittel sind die allerdings besonders interessant.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Effizienzklasse F"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""WSchVO"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""KFW-Mittel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
kjhgfr,">Das gab es in den 90ern nicht, du konntest machen was du willst. Stimmt nicht, auch damals gab es Vorgaben (zweite bzw. dritte Wärmeschutzverordnung). Auch wenn diese Vorgaben heutzutage sehr veraltet sind. >Wenn du einfach so drauf los dämmst und den Wert verfehlst ist das eine Ordnungswidrigeit und kann ziemlich teuer werden. Ist allerdings ein ziemlicher Papiertiger. Das könnte höchstens beim Verkauf relevant werden (kurz vorher noch was gedämmt und dann die Werte verfehlt). Und wenn's um Steildächer geht, kannst du die Werte ebenfalls unterschreiten solange du die volle Sparrenhöhe ausnutzt.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""90ern"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""zweite bzw. dritte Wärmeschutzverordnung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ordnungswidrigeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Papiertiger"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Verkauf"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Steildächer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sarkaraq,"> Wenn du einfach so drauf los dämmst und den Wert verfehlst ist das eine Ordnungswidrigeit und kann ziemlich teuer werden. Ordnungswidrig ist nicht das Verfehlen des Mindestwärmeschutzes (§11 GEG), sondern nur bei Verfehlen des Mindestwärmeschutzes, wenn man außerdem §47 nicht erfüllt. Dafür gibt's dann zwar eine quantitative Mindestanforderung in Abs. 1 (Wärmedurchgangskoeffizient der obersten Geschossdecke 0,24 Watt pro Quadratmeter und Kelvin) - aber Abs. 2 weicht das schon wieder auf - ""höchstmöglich"" reicht auch, auch wenn der Zielwert nicht erreicht wird.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ordnungswidrigkeit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mindestwärmeschutz"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""§11 GEG"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""§47"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Abs. 1"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Abs. 2"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Harambe_Joe,"Schön das du im Bauvertragsrecht Grundlagenseminar aufgepasst hast ;) Aber die 4108 wurde entsprechend bauaufsichtlich eingeführt und wurde damit rechtlich auch für die Durchführung (Übereinstimmungsnachweis im Rahmen des Baugenehmigungsprozesses) bindend. Sorry, aber das müsstest du doch wissen.",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""4108"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
bluehelmet,Warum dürfte man das heute dann nicht mehr?,2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Warum"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""heute"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
soviseau,"Hast du für die Absetzbarkeit von der Steuer eine Quelle? Habe ich schon mal gehört, konnte das aber nicht finden.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Steuer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
so_isses,"Du kannst die Zinsen anteilig absetzen, wenn du in einer Wohnung deines Zweifamilienhauses wohnst und die andere vermietest.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Zinsen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wohnung"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zweifamilienhaus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Clemon86,150.000 zahlt man ja auch nicht über 30 Jahre ab.,2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""150.000"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""30 Jahre"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Le_mehawk,"In BW eher ersteres, 1k/qm ist in jeder stadt mit guter bus/bahn anbindung bei uns die untergrenze. Weniger wirds nur wenn man sich in einem Dorf auserhalb was gönnt. Und selbst da steigen momentan die preise, weil die als idyllisch und attraktiv für junge pärchen gelten.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""BW"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1k/qm"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stadt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bus/bahn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dorf"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""idyllisch"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""attraktiv"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""junge pärchen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Gasparde,"> Selbstverständlich ist es nicht einfach oder trivial und man sollte sich auch im Vorhinein differenziert informieren aber meiner Meinung nach ist mit handwerklichem Geschick fast alles im, am oder ums Haus selbst zu schaffen. Als vollständiger Laie dann die Frage: Und was sagt da die Versicherung, wenns 5 Jahre später brennt oder schimmelt oder was auch immer, weil das handwerkliche Geschickt nur zu 99% ausreichend war? Meine Eltern und Großeltern haben auch immer alles selbst an ihren Häusern und Autos und *allem* gemacht - Gas, Wasser, Strom, Dachdecken, Maurern, Mechanikern, *alles*. Und das hat auch prinzipiell immer alles geklappt, bis dann irgendwann irgendwas mal nicht geklappt hat - und dann wurds halt spontan *richtig* teuer.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Meine Eltern und Großeltern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Gas, Wasser, Strom, Dachdecken, Maurern, Mechanikern"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5 Jahre später"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jewd_law,das machst du einmal für dein eigenes Haus evtl freiwillig. wenn du gut bist mit vernünftiger Dämmung aber die ist teurer. und am besten mit handwerklicher Unterstützung. hab den Scheiß in der Lehre 100 male gemacht. krieg ich ptsd wenn ich nur dran denke. am schlimmsten im sommer bei über 30 grad und null luftzug im dachstuhl. mit der ekligen gelben isover Dämmung. gehört einfach verboten. niemand sollte sowas machen müssen. da mach ich lieber mit bloßen händen n verstopftes klo wieder frei,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Lehre"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Sommer"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""30 grad"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Dachstuhl"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""isover Dämmung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Bakemono_Nana,Handwerkliches Geschick. Lol. Wer hat das noch heutzutage?,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Handwerkliches Geschick"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""heutzutage"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Noodleholz,"Damals konntest du einfach irgendwie dämmen, egal wie gut oder schlecht das Ergebnis ist. Wenn du heute einfach drauf los dämmst und den vorgeschriebenen Wärmeleitwert nicht erreichst ist das von Gesetzes wegen so, als hättest du überhaupt nicht gedämmt. Das schafft der Laie doch niemals, weil das alles exakt berechnet werden muss.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Gesetzes"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Laie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kardish,Nein war sie nicht. Einfach mal die Rechtlichen Grundlagen kennen! Bzw. um Fakten zu schaffen. Verlinken sie die Entsprechend Gesetzestexte bzw. Verordnungen.,2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Rechtlichen Grundlagen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fakten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gesetzestexte"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Verordnungen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Xamalion,Weil...Vorschriften. Kannst ja mal googeln.,2024-05-14,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vorschriften"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
echo_of_pompeii,"Mit dem Wohneigentumsförderungsgesetz aus dem Jahr 1986 wurde die steuerliche Absetzbarkeit der privaten Hypothekenzinsen abgeschafft. Für Steuerpflichtige, bei denen 1986 die Voraussetzungen für einen Schuldzinsenabzug vorlagen, gab es eine Übergangsregelung bis zum Jahr 1998. Seitdem sind private Hypothekenzinsen für niemanden von der Steuer absetzbar.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wohneigentumsförderungsgesetz"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1986"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hypothekenzinsen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Steuerpflichtige"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Schuldzinsenabzug"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Übergangsregelung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1998"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Parcours97,">Und was sagt da die Versicherung, wenns 5 Jahre später brennt Denke nicht, dass eine Dämmung einen Brand auslösen kann.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Versicherung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5 Jahre später"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dämmung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Brand"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
IvanStroganov,Hier aufm (Ost)Dorf gefühlt alle.,2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Ost"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jewd_law,"danke das wollte ich auch grad fragen. aber hey schön dass immer alle verwandten zu mir rennen. Dämmen, Dachfenster einbauen, tapezieren. am liebsten melden sich immer die Lehrer und Büro Leute. So toll n Handwerker in der Familie zu haben. frei nach Porsche Lindner und mittelstand Merz antworte ich den Leuten immer gern: „ Eure Gratis Mentalität kotzt mich an“",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Porsche Lindner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Merz"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bergwookie,"Wenn du keine Förderung möchtest, was sich gerade im Altbaubereich nicht lohnt, weil man die KfW-Werte nur unverhältnismäßig aufwändig erreicht, juckt das ja auch nicht. Gibt halt ein paar Sachen, auf die man achten muss, keine dünnen Stellen oder gar Löcher, diffusionsoffen etc, aber machbar ist viel als Selbstbauer. Hab letztens erst gelernt, wie man Fenster setzt, ist auch kein Hexenwerk, mittlerweile trau ich's mir selbst zu. Kleiner Tipp: Hilf Freunden und Bekannten beim Hausbau/Renovierung, da lernst du viel dazu, ohne, dass du nachher mit dem Pfusch leben musst ;-)",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""KfW-Werte"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fenster"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
fundohun11,Alleine als Laie schon gemacht und geht auf jeden Fall. Das ist jetzt auch nicht so kompliziert.,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Laie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
eipotttatsch,"Effektiv zu dämmen schafft der Laie absolut von innen. Das hab ich als Kind (so 12) schon mit meinem Vater im Haus der Großeltern gemacht. Erstmal hilft natürlich jedes bisschen Isolierung. Mit einer Wärmebildkamera oder sowas kann man auch easy gucken, ob irgendwo ein Leck ist. Man hat dann vielleicht keine besonders tolle Effizienzklasse, aber das braucht auch nicht. Die Kosten dafür kriegt man zu Lebzeiten eh nicht raus.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Vater"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Kind"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Großeltern"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wärmebildkamera"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
xrimane,"www.ubakus.de Eine Detailberechnung für alle Wärmebrücken macht man bei der Altbauertüchtigung auch nur, wenn es irgendein spezielles Problem gibt. Wichtig ist immer, dass kondensierende Feuchtigkeit sich nicht irgendwo sammelt. Außen muss immer diffusionsoffener sein als innen, damit Feuchtigkeit nach außen abtrocknen kann. Wenn du eine moderne diffusionsoffene Unterspannbahn hast, hast du bei der Dampfbremse innen ziemlich Fehlertoleranz. Wenn du außen eine dampfdichte alte Teerbahn hast, dann musst du gucken, dass die Hinterlüftung weiter offen bleibt und deine Dampfsperre innen dicht ist.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Altbauertüchtigung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Feuchtigkeit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Außen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""innen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""moderne diffusionsoffene Unterspannbahn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Dampfbremse"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Teerbahn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hinterlüftung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dampfsperre"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Harambe_Joe,"Gerne, Einführung der DIN 4108 in Version 1952 etwa in NRW per MBL NW 1955 S. 145 in Korrektur mit SMBL NW lfd. Nr. 23237. Aber vielleicht bist du einfach nur an ""alternativen Fakten"" interessiert? Edit. Pardon",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""DIN 4108"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1952"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NRW"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""MBL NW 1955 S. 145"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""SMBL NW lfd. Nr. 23237"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Gasparde,"Qualitativ hochwertige, den Standards entsprechende und allem voran... teure Dämmstoffe? Unwahrscheinlich. Dämmschuam von Rokkwool für 5€? Fragwürdig. Hab naütrlich noch keinen Brand-durch-Dämmung-Fall erlebt, aber gerade beim Thema Auto hat man bei mir in der Familie immer *so hart* a la Hinterhofwerkstatt ""jaja, Isoband reicht da"" rumgepfuscht, wäre da *jemals* irgendwas passiert, hätte sich jede Versicherung totgelacht.",2024-05-13,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Rokkwool"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""5€"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Auto"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Familie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Isoband"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Versicherung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
lucimon97,Also nur Leuten helfen mit denen ich nicht zwingend länger befreundet sein wollte?,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Leuten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Noodleholz,"Solange man den Mindestwärmeschutz nach GEG schafft, kann man das machen. Wäre nur blöd, wenn man drauf los dämmt und später merkt, dass es nicht reicht. Solche Hindernisse gab es früher nicht, du konntest einfach machen was du willst. Man konnte sich eine Hütte in Minimalkonfiguration hinstellen lassen: Bodenplatte, vier Wände und ein Dach mit Ziegeln und den Rest selbst machen. Wenn du heute den Wärmeschutz nicht ordentlich machst ist das eine Owi und kann ziemlich teuer werden. Da traut sich kaum jemand beim Neubau ran.",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Mindestwärmeschutz"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""GEG"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Hindernisse"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Minimalkonfiguration"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bodenplatte"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vier Wände"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Dach"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ziegeln"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wärmeschutz"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Owi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Neubau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kardish,Tatsache! Chapeau! Das gibt es dann für die restlichen alten Bundesländer und die haben die jeweiligen neu novelierungen in den 60er überlebt ? Dann ist es ja noch trauriger für den Bestand was davon wirklich umgesezt wurde.,2024-05-16,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Bundesländer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""60er"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bergwookie,"Wenn du so lumpig bist, dann ja ;-)",2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Wenn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lumpig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
significantGecko,Altes Sprichwort vom Bau: * Das erste Haus baust du für deinen Feind * Das zweite Haus baust du für einen Freund * Das dritte Haus baust du für dich,2024-05-12,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Altes Sprichwort"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Bau"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Harambe_Joe,"Das gibts für alle alten Bundesländer meiner Kenntnis nach. Manche (NRW) sind dahingehend aber deutlich barrierefreier aufgestellt als andere (Niedersachsen), bei den Ministerien in NRW findet man entsprechend fast alles an Dokumenten rückwirkend. Am Beispiel NRW wurde die 4108:1952 dann 1955 eingeführt und 1961 dann durch die 4108:1960 ausgetauscht. ""Durch die neue Ausgabe Mai 1960 des Normblatts DIN 4108 und diesen Runderlaß werden gegenstandslos \[...\] DIN 4018 (Ausgabe Juli 1952)"" Und ja, es ist traurig, dass wirklich wenig davon umgesetzt wurde. Meistens bei diesen seriellen Kisten oder Siedlungshäusern war es ""komplett"" egal. Gute individuelle EFH ab 1955 in schwerer Bauweise können aber durchaus bereits die ganze Gebäudehülle gedämmt haben. Klar spricht man da nur von 4-6cm Dämmstoffdicke, aber immerhin. Negativ wirkt sich das ganze jedoch bei der Sanierung aus, da viele jetzt als Schadstoff gekennzeichnete Stoffe verbaut wurden, Teerkork (PAK), Asbestfaserbewährte Stoffe und natürlich KMF / Engelshaar.",2024-05-16,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""NRW"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Niedersachsen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ministerien"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NRW"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4108:1952"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1955"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1961"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""4108:1960"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mai 1960"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""DIN 4108"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""DIN 4018"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""EFH"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""1955"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Sanierung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Teerkork (PAK)"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Asbestfaserbewährte Stoffe"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""KMF / Engelshaar"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
HQna,"Vielen Dank für das tolle AMA und deine Zeit, Nico! Vielen Dank r/de für die vielen Fragen :) Das AMA ist jetzt beendet aber wir werden es sicherlich noch ein bisschen hier angepinnt lassen.",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nico"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""r/de"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
StrikingJuice2201,Wie sollten sich junge Menschen am besten politisch organisieren um etwas zu bewirken? Ist es besser zu demonstrieren oder in eine Partei einzutreten?,2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""junge Menschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""politisch organisieren"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Partei"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""demonstrieren"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FromTheAshlands,"Seit dem Korruptionsskandal um Eva Kaili Ende 2022 ist das Thema Korruption auch im EU-Parlament angekommen. Wie groß ist aus deiner Sicht das Problem und hattest du Einblicke in die Prozesse seither? Hast du selbst mitbekommen, dass beispielsweise die Golfstaaten versuchen, Einfluss auf EU-Parlamentariererinnen zu nehmen? An dieser Stelle einen herzlich Dank für deine Einblicke.",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Eva Kaili"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Ende 2022"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU-Parlament"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU-Parlamentarierinnen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Golfstaaten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
_umut3,Angenommen jeder darf einmal pro Wahlperiode einer anderen Person eine Torte ins Gesicht werfen im EU Parlament. Welche Person wählst du aus und wieso?,2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""EU Parlament"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wahlperiode"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheDankmemerer,"Hallo! Vielen Dank erstmal für das AmA und deine Aufklärungsarbeit im Europaparlament. Die Europäische Union wird ja sehr gerne von allen Seiten kritisiert, wenn du also eine Sache an der Europäischen Union ändern könntest um sie besser zu machen, was würdest du aktuell an ihr verändern wollen? Ich fände es spannend das aus einer Perspektive von einem MdEP zu hören, vor allem gerade von dir dank deinen Erfahrungen.",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Europäische Union"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""MdEP"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ddombrowski12,"Bist du stolz auf dich? Würdest du anderen depressiven Menschen empfehlen, in die Politik zu gehen? Warum (nicht)? Ich bin sehr traurig über dein Zerwürfnis mit Sonneborn. Wie blickst du heute darauf?",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Sonneborn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
lesh1845,Was hast du über dich selbst in der Zeit gelernt?,2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Zeit"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nirocalden,"Moin Nico! Eine Frage zum Arbeitsklima im Parlament: Gibt es MdEP, die dir persönlich sympathisch sind, mit denen du dich vielleicht sogar privat angefreundet hast, obwohl ihr euch politisch nicht besonders nah steht? Ist es allgemein üblich, sich nach der Arbeit auch mal über Fraktionsgrenzen hinweg zu treffen (so wie es in Deutschland z.B. den FC Bundestag gibt)? Oder gibt es eher eine starke Cliquenbildung, entweder was Fraktionen oder was Herkunftsländer angeht?",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nico"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Parlament"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""MdEP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""FC Bundestag"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Cliquenbildung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Fraktionen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Herkunftsländer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
nicosemsrott,"Aus Jux stell ich mir schon mal eine Frage selbst: Ist die Europawahl wichtig? Jein. Eigentlich ist es keine ""Europawahl"", sondern nur die ""Wahl zum Europäischen Parlament"", weil mit der Stimme eben nicht die EU-Politik der nächsten fünf Jahre bestimmt wird, sondern die Wahl nur ein Mosaikstück zum Gesamtwerk EU beiträgt. Aus meiner Sicht finden die eigentlichen ""Europawahlen"" in Deutschland, Frankreich und Italien statt, die zusammen etwa die Hälfte der EU-Wirtschaftsleistung ausmachen und die großen Linien bestimmen. Hier werden die wichtigeren Weichen gestellt.Das EU-Parlament ist nicht der entscheidende Akteur in Europa, von dem die zentrale Macht ausgeht, aber es darf mitmachen und das kann in vielen Fragen entscheidend sein.Die Wahl zum EU-Parlament ist auch deshalb wichtig, weil sie symbolisch beeindruckend ist (dass in 27 Staaten gleichzeitig gewählt wird, ist weltweit einzigartig und geil!) und die Erzählung für die politische Entwicklung prägt. Wenn die Nationalisten und Rechtsextremen einen Wahlerfolg erzielen, entscheidet das über die Stimmung und Ausrichtung mit. Schneiden sie schlechter ab als erwartet, hat das ebenfalls Auswirkungen auf konkrete Vorhaben.",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Europawahl"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Europäischen Parlament"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Frankreich"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Italien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU-Wirtschaftsleistung"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU-Parlament"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nationalisten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Rechtsextremen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
poolnudel2023,"Sehr geehrter Herr Semsrott, ich hätte gerne ihre Meinung als ungeschönte Wahrheit zu einem Dilemma in dem ich mich befinde. Ende der 80er bin ich in eine Welt und eine Gesellschaft geboren worden, in der es mir vorkam als gäbe es keine Probleme. Ich hatte immer genug zu essen auf dem Tisch, ein Dach über dem Kopf und (als ich mich nach der Schulzeit irgendwann dafür interessiert habe) es gab keine Probleme was Wohnraum und Arbeitsplätze anging. Mein Vater konnte mit einem Ingenieursgehalt die Familie ernähren, während wir den Luxus haben kein zweites Einkommen zu benötigen. Es gab keinen Grund auf die Straße zu gehen, weil es keinen Schrecken am Horizont gab gegen den man sich stellen muss. Ich hatte großen Respekt vor den ersten Schritten von Fridays vor Future und habe die Generation nach mir für Ihren Aktivismus gelobt. Auch ich hätte mir gewünscht, dass es etwas gibt für das es sich zu kämpfen lohnt. Mittlerweile habe ich immer mehr das Gefühl, dass man sich für die Demokratie, für die Menschen und gegen den Turbokapitalismus starkmachen muss – doch alle Mittel, welche von der Gesellschaft akzeptiert werden, erscheinen mir als wären Sie so effektiv wie ein zahnloser Tiger. Im engeren, persönlichen Umfeld gelingt mir ein Umschwung sehr wohl, da sind jedoch auch die Hindernisse kleiner und eine Integrität aller Akteure wird als gegeben angenommen. Ich habe ein reiches Energiepotential in mir, welches ich für etwas Produktives und Positives einsetzen will. Wie in Frankreich auf die Straße zu gehen, erscheint mir aber nicht als Option (außer man betreibt einen Bauernhof), da man in Deutschland als Staatskritiker gesehen wird, nur weil man mit der aktuellen Situation nicht zufrieden ist. Welche Möglichkeiten habe ich, neben Revolution und Depression, das Land nachhaltig und schnell positiv zu verändern? Man sollte meinen, durch das Wählen einer Partei, die diese Interessen ebenso vertritt. Wie finde ich eine Partei, welche zu Ihrem Wort steht und sich nicht korrumpieren lässt? Wie finde ich eine Partei, welche für Gleichheit aller Bürger steht, wenn sich selbst eine Chefermittlerin aus dem Cum-Ex Fall zurückzieht, weil die Justiz mit (mehr als) zweierlei Maß misst. Ich denke, was ich sagen will, ist Folgendes: Ich möchte gerne etwas Positives bewegen. Sagen Sie mir, wie, bevor ich verbittert werde, weil die Welt nichts Besseres zu tun hat als den Menschen Steine in den Weg zu legen. Hochachtungsvoll, Poolnudel",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Herr Semsrott"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Ende der 80er"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Welt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gesellschaft"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vater"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Ingenieursgehalt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Fridays vor Future"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Demokratie"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Menschen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Turbokapitalismus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Frankreich"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Deutschland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Staatskritiker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Revolution"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Depression"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Partei"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gleichheit aller Bürger"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Chefermittlerin"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Cum-Ex Fall"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Justiz"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wort"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gleichheit aller Bürger"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Poolnudel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Relkny,"Hi Nico! Ich weiß, dass das ein wunder Punkt ist, aber weil das hier ja ein ask me anything ist, stelle ich einfach mal die Frage: Wie würdest du die Russlandnähe von *Die Partei* einschätzen? Ich habe den Eindruck, dass Russlandkritik eher unter den Teppich gekehrt wird, oder in Die Partei-Manier sich einfach über die Thematik lustig gemacht wird, anstatt sich tatsächlich mit den Inhalten auseinanderzusetzen. Auch Die Linke ist aufgrund dieser Thematik für mich persönlich aktuell leider nicht mehr wählbar, wodurch ich noch sehr unentschlossen bin wie ich in den kommenden Wahlen meine Stimmen verteilen möchte. Hat der Angriffskrieg Russlands auch deine Sicht auf Parteien verändert?",2024-05-15,de,de,"[
      {
        ""entity"": ""Nico"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Russland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Die Partei"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Russlandkritik"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Die Linke"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Angriffskrieg Russlands"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Tetraphosphetan,Wie sehen deine Pläne für die Zukunft aus? Hast du vor dich nach dem Ende deiner Zeit in Brüssel weiterhin (evtl. partei-)politisch zu engagieren?,2024-05-15,de,de,"[
      {
