author,text,timestamp,subreddit,language,gpt_output
klakkstaget,"Nå hva vet du om det, kom hit så ska du få dæ ei ørtæv.",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Nå"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kom hit"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
dentedgal,"Siden det allerede lå en på bakken som kvinnene prøvde å skjerme, så var jeg ikke forberedt på slutten. Hvor mange har denne fyren gått helt amok på?? Skikkelig ekkelt..",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""kvinne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
gorpium,"""Advokat Erik Johan Mjelde seier den sikta ikkje har blitt presentert for siktinga, og at sikta skal i avhøyr laurdag kveld. – Han erkjenner fullt ut straffskuld, og er forferdeleg lei seg for det som har skjedd, seier Mjelde. – Det er ei bakgrunnshistorie her, som ikkje har nokon samanheng med dei som dessverre har blitt råka av dette Sikta er, ifølge politiadvokat Skeide, kjent for politiet frå før."" [",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Erik Johan Mjelde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sikta"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""laurdag kveld"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""straffskuld"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mjelde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bakgrunnshistorie"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""politiadvokat Skeide"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AnOddlyShapedPotato,"Fy søren! Lever han? Også det spiller ingen rolle hvor mye du har drukket, DU ALDRI SLÅR EN JÆVLA PENSJONIST! Brb, skal klemme bestefaren min.",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Fy søren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ingen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""DU"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""JÆVLA PENSJONIST"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Brb"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bestefaren min"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Soknu,"Bare en vennlig påminnelse om å aldri gå opp til sånne folk for å «prøve å snakke med dem» hold alltid god avstand. Aldri vær i nærheten av sparkelengde eller lignende, slike folk er uberegnelige. Hilsen tidligere vekter. Trist sak.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""vekter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tidligere"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kaikka,"Kjenning av politiet fra før selvsagt, så dette er ikke noen vi trenger i samfunnet. 15 års fengsel høres rimelig ut",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""15 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Zhorvan,Han der var jo med i gruppevoldtekten for en stund siden. Hvorfor går slike dyr ute blant folk? Hører til i et bur eller sterk medisinert så de ikkje er til fare for folk. Faen jeg er lei av at vi lar voldelige mennesker gå fri konstant.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gruppevoldtekten"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""slike dyr"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""buret"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sterk medisinert"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""folk"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldelige mennesker"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TrickLeading3752,Han kan angre så mye han vil fra en celle de neste fire-fem årene. Jævla psykopat.,2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fire-fem årene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
alexdaland,"Spiller ingen rolle hva foranledningen har vært - det er helt uakseptabelt og slå. Måten han dytter rundt på den jenta som åpenbart bare prøver å skjerme vennen/mannen er i seg selv nok til at han bør straffes, den måten han slår på tyder på at han vet godt hva han driver med - ergo, han vet inderlig godt hvor farlig det kan være. Bare flaks at dette ikke gikk mye verre, og håper for guds skyld denne karen ikke får noen alvorlige senvirkninger.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""jenta"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vennen/mannen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ergo"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""flaks"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""guds skyld"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""karen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Lady0905,«Mjelde sier at mannen har en historikk i helsevesenet og at han skal fremstilles for psykiatrisk legevakt.» Kan vi nå vær så snill slutte å være så forbanna korrekte og begynne å tvangsinnlegge ustabile mennesker inn igjen?!,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Mjelde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""psykiatrisk legevakt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Boundish91,Håper de som frikjente denne fyren i voldtektssaken sover godt om natta.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""de"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldtektssaken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
organiskMarsipan,Blind vold er helt utilgivelig. Bur det inne og kast nøkkelen så ingenting mer av verdi går tapt. Det har fått nok sjanser. Det er viktigere å unngå at flere må lide for dette krypets nytelse.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Blind vold"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""nøkkelen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MainUnion7725,"Jeg hadde bestilt en torpedo på han fyren, dersom jeg var offer. Jeg hadde hevnet meg såpass at fyren ble invalid. Funker bedre enn rettsvesenet.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""torpedo"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""offer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hevdet"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""invalid"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rettsvesenet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
sjampispappa,Fyren som slår er også en av de som var involvert i gruppevoldtektssaken i Bergen. Rottent menneske,2024-05-18,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gruppevoldtektssaken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Bergen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Fair-Trifle-4809,Sånne psykopater som den fyren her burde offentliggjøres med navn og adresse. Dette var helt jævlig å se på. Var selv offer for blind vold da jeg var 18 - sånne episoder tar laaaang tid å komme seg over. Lengre psykisk enn fysisk for å si det sånn.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""18"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Poetrixx,men er det postmann pat-dub vi hører i starten??,2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""postmann pat-dub"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Goml3,Bergen er byen å dra til om man vil voldta unge jenter og slå ihjel noen gamlinger med andre ord. Håper dommeren i saken er stolt,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Bergen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dommeren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
No-Mushroom3317,"BUR HAN INN OG KAST NØKKELEN Heller ikke noe sjokk at ""Den siktede mannen er kjent for politiet fra før, og er domfelt for vold tidligere.""",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""BUR HAN INN"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NØKKELEN"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Den siktede mannen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""tidligere"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
uFUBAR,Er det han her kanskje? [,2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
BoltonTaken,Vi må få på plass lover som straffer disse voldelige idiotene så hardt at de faktisk lærer å oppføre seg. Er så sykt lei av at kriminelle folk skal rehabiliteres.. det funker så si aldri.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""voldelige idiotene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kriminelle folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Full-Idea6618,Han kunne drept noken den 60 åringen går rett i bakken. Det som er enda verre er at han går der ifrå uten og sjekke vedkommande eingang. Eg håper han får ein streng straff faen helvette asso.,2024-05-19,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""60"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SadStatueOfLiberty_,"Sånne folk har aldri fått en på trynet selv, så lett for de å gå rundt å angripe andre. Han der trenger et kraftig slag i trynet flere ganger for å lære seg respekt",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""trenger"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DaWoodzz,Han kan du sende til Russland,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Russland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Cookies993,"Gruppevoldtekt, ran, vold, og nesten drap, men ingen narkotika, snakker vi bot da eller? /s Edit: Vi kommer nok til å be om fengsling i fire uker. Det er gjentakelsesfare som er grunn til at vi ber om fengsling, sier politiadvokaten Kilde:",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Gruppevoldtekt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ran"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""narkotika"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bot"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsling"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fire uker"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gjentakelsesfare"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""politiadvokaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
CostaCostaSol,"Norsk rehab-politikk på fengselsfeltet har gått av hengslene. Vi er ikke noe bedre på tilbakefall enn andre land, og det er i de groveste tilfellene at tilbakefallsratioen er høyest (ca 63% etter to år). Vi burde i større grad prioritere å skjerme samfunnet. Fengsel kan drives rimeligere.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norsk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rehab-politikk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengselsfeltet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tilbakefall"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""andre land"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""groveste tilfellene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ca 63% etter to år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fengsel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Gustafssonz,Vilken jävla tönt och nolla. Hoppas han hamnar i fängelse en lång tid.,2024-05-18,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Vilken"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""jävla"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""tönt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""nolla"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fängelse"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""en lång tid"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Imgeorgie,"Det er rart at forsvarer sier at tidligere voldsforhold visstnok er for lenge siden eller annerledes nok til at det ikke skal sees som relevant her. Åpenbart er jobben hans å få andre til å se lett på hva han her har gjort, men allikevel. Er man voldelig en gang er det mer sannsynlig at man er voldelig igjen, noen folk bare er sånn. Vanlige mennesker blir ikke voldsdømt i det hele tatt, fordi å gjøre noe sånt faller oss ikke inn.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""forsvarer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tidligere voldsforhold"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""jobben"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldelig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Vanlige mennesker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
curioususer321,"Kjenninger fra politiet burde straffes på en helt annen måte enn resten av befolkningen, de viser at rehabilitering i fengsel ikke fungerer skikkelig på dem. For noen er 1-2 år bak murene noe som kan gi den en solid tenkepause og få livet på stell, mens andre blir ""kjenninger"".",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rehabilitering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1-2 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Few_Nature_6915,Jeg har null sympati for slike mennesker. Håper han blir skambanket og rævpult i fengsel så jævlig at han får lyst å ta sitt eget liv.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""skambanket"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rævpult"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""liv"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
oioiheh,Pengepremie til den første som gir meg gjerningsmannens fulle navn!,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Pengepremie"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gjerningsmannens"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bostok1,"Vi bor i Norge, så han slipper nok unna ved å betale noen kroner i erstattning. Hvis gatene skal bli trygge må slike avskum bures inne.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Vi"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""noen kroner"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gatene"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""avskum"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
NorthernSalt,"Over seksti prosent av voldskriminelle har tilbakefall ila to år. Vi klarer ikke å rehabilitere dem, enda så mye vi prøver. Disse folka gjør lite annet enn å gjøre samfunnet til et mye verre sted. I den grad noen er storsamfunnets fiender, så er det disse. De går aktivt inn for å gjøre verden kjipere og bør ""belønnes"" deretter. Derfor trenger vi en straffereform. Jeg tenker at drapsforsøk som i denne saken bør gi permanent fjerning fra samfunnet, enten i et fengsel eller et mentalsykehus, uten mulighet for løslatelse. Et fullendt drap bør medføre dødsdom. Mindre grov vold bør straffes ved hardt tvangsarbeid over en viss periode, så disse i mindre grad blir et ressurssluk. Kilde på tilbakefall:",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""voldskriminelle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""to år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""storsamfunnets"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""verden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""straffereform"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""denne saken"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Few_Nature_6915,Før hadde man offentlig henrettelse med obligatorisk oppmøte. Kanskje man kan ha offentlig bank med obligatorisk oppmøte.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Før"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""offentlig henrettelse"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""obligatorisk oppmøte"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""offentlig bank"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""obligatorisk oppmøte"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheMorbidToaster,Blind vold må straffes kraftig.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Blind vold"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
No_Patient2113,"Før hadde en psykatri som stengte slike folk inne resten av livet, mulig en bør begynne med den løsningen igjen.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""psykatri"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""livet"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
hauntedSquirrel99,"Avskyelige greier. Men sånn blir det når utøvende, dømmende og lovgivende makt har en konkurranse om å se hvem som klarer å være mest ubrukelig.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Avskyelige greier"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""utøvende, dømmende og lovgivende makt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ltzm4x,Greit nok at du drikker men burde lære seg å ta kontroll over seg selv. Gå løs på andre på den måten hjelper rett og slett ikke. Håper det går bra med personen som ble slått.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""personen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DrSpaceDoom,"Den lyden når hodet til det ene offeret treffer bakken... ugh... dette var nære på drap eller invalidisering :( Det var ganske tydelig at stump vold er normalen for han som sparker og slår - han vurderte ikke andre alternativer, bare rett på volden. Sånne mennesker kan vi ikke ha gående løse.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""offeret"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""drap"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""invalidisering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""stump vold"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""volden"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""mennesker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Er1k000,Retten sier at de vil løslate han. For en jævla vits rettssystemet vårt er,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Retten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vår"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
LEGENDARY-ALICE,Skremmende at sånne går i gatene. Blir helt kvalm,2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Skremmende"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Konggen,"Still han opp langs en vekk å putt en kule i panna på han, idioter som han fortjener ikke å leve.",2024-05-18,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
patafyzak,Håper du har gitt politiet videoen.,2024-05-18,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Souldweller,Den posten fra i går der en person klaget over nordmenns oppførsel på 17. mai hadde kanskje et poeng allikevel.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Den posten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""i går"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nordmenns"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kervow,De to kvinnene som hjalp han mannen som lå på bakken fortjener mye for deres modighet. Mange tilskuere som ikke var like modige som disse to kvinnene.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""De to kvinnene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""han mannen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bakken"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mange tilskuere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
gourgour_,Daangg hva var det jeg så:hushed_face:,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Daangg"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Lebraumflames,Gratulerer med den nasjonale alkohol dagen folkens,2024-05-18,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""Gratulerer"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nasjonale alkohol dagen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Quirky_Juggernaut647,"Noen finn ut fullt navn på denne karen, og post her.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Noen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Unusual-Throat250,Skulle ønske jeg var vitne,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Skulle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
bratfromrat,"30 timer samfunnstjeneste, så er han ute i det fri. :)",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""30 timer"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samfunnstjeneste"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Cageweek,"Fy faen, heilt sjukt",2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Fy"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""heilt sjukt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Thin-Finish-6091,"Håper han her dør en forferdelig død, rett og slett avskum skulle aldri vært født",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""død"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Schous,Vet noen navnet hans?,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Vet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""noen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""navnet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hans"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Rund164,Vondt i hjerte av dette!,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Vondt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hjerte"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dette"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ProgySuperNova,"Allmenbeskyttende hensyn burde veie tyngre enn tiltaltes vanskelig barndom og psykiske issues. Voldelige folk hører ikke hjemme ute blandt folk. Da burde man måtte tilbringe noen tiår borte fra samfunnet. Om det skjer via fengsel, opphold på en gård langt ute i huttiheita eller gulag på Svalbard blir vel en individvurdering. Men de kan ikke fly rundt som tikkende bomber",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Allmenbeskyttende hensyn"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tiltaltes"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""voldelige folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gård langt ute i huttiheita"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gulag på Svalbard"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
C1L1A,Burde bli fratatt retten til å ha armer og bein...,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Burde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Grimfandengo,"Er så enkelt å drepe en mann, en sleng neve mot en som ikke venter et slag.. Bakhodet først i bakken. Sitter ganske mange drapsmenn inne for akuratt detta.",2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""mann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Bakhodet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""drapsmenn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
BroadHour682533,"""Retten har under tvil kome fram til at villkåra for varetektsfengsling på bakgrunn av gjentakingsfare ikkje er til stades. Retten viser til at han er under psykiatrisk behandling og oppfølging, seier Mjelde til VG."" -> [",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Mjelde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""VG"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Professional_Emu6693,Døds straff i Norge:thumbs_up:,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Døds straff"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Haunting-Collection6,Ryktet sier han som slo er en av de som ble frifunnet av gruppevoldtekten i Bergen for litt siden. Bare å låse han inn å kaste nøkkelen,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ryktet"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gruppevoldtekten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Bergen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Equivalent_Low_8350,"Et dyr som trenger både kastrering og bur. Norge er et land der skyldige er uskyldige for kriminelle er de faktiske offerene, og de som er offer for disse er del av samfunnet som har feilet dem. Litt som i USSR der forfattere var fiender av folket mens en morder bare hadde det litt vanskelig.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""USSR"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ToskenTosken,Her må det bli minimum bot og kanskje samfunnsstraff!,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Her"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bot"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnsstraff"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
sweatmaster98,"Sånne mennesker bør avlives på den mest smertefulle måte, slik at de ender opp med å trygle om å bli tatt av dage.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Sånne mennesker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
chrissofia,"Dette en av disse vi importerer som ""beriker"" landet vårt og bidrar til vårt fantastiske multikulturelle experiment??",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Dette"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""beriker"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""landet vårt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""fantastiske multikulturelle experiment"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Manrakee,Skulle hatt 15 år i fengsel med juling en gang i uken,2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Skulle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""15 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""juling"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""en gang i uken"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Wogew,Slapp de ut monsteret?,2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""monsteret"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Key_Fan8956,Han ble visst frikjent i en større sak tidligere,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""større sak"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tidligere"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
r-i-b,"De vil løselate han fordi ""gjentakelsesfare ikke er til stede"" selv om han har voldsaker på seg fra før så er de ""så lenge siden at de ikke er relevante"". Helt sykt.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldsaker"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
fLeINIS,"En dag, så møter han på feil fyr. Bare å glede seg :-)",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""feil fyr"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Motor_Assumption_556,Han der hadde ikke gått noe sted hvis jeg hadde sett det skjedde… Faen for en idiot,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Faen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Downtown-Ad-2748,Burde uten noe tvil dømmes for drapsforsøk. Håper personen får mange år i fengsel. Bare flaks at personen ikke døde.,2024-05-20,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Burde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""drapsforsøk"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""mange år i fengsel"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""flaks"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
WolfOfKebab,Håper noen ommøblerer anusen hans i fengsel.,2024-05-20,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Håper"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
FreePossession9590,Han burde fengsles i mange år. Det ligger allerede en annen på bakken som tilsynelatende er helt utslått han også. Hvilken syking er denne fyren? Det er tydelig at denne fyren trenger psykiatrisk behandling…,2024-05-20,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""annen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""psykiatrisk behandling"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
pwnage777,Such a sad sight to see happening. Things just everywhere seem to be falling apart.,2024-05-18,norge,en,"[
      {
        ""entity"": ""sad"",
        ""entity_type"": ""SENTIMENT"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entity"": ""falling apart"",
        ""entity_type"": ""SENTIMENT"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Raging_ADHD,"Madammen burde hylles som patrioten her. Kjenner jeg blir forbanna av å se fyren trekker seg helt unna mens damene får gjennomgå. Som mann er det ditt ansvar å hjelpe kvinner i nød, dem som blir angrepet av flertall. Spesielt når de ligger bevisstløs på bakken. Folk støtter seg for mye på Politiet for å skjule sin egen feighet. Har mangen ganger vært vitne til flokkmentalitet hvor folk samler seg rundt eller bare filmer fremfor å hjelpe til. Et treff i bakken kan fint drepe, men de idiotene venter heller 10-15 min på politiet. Når skaden er skjedd og den skyldige har stukket. Har flere ganger hoppet inn og en skjelden gang da skal plutselig dem som har sett på tøffe seg og vise seg for andre, for de er ikke alene. En god gjerning er definert som en uselvisk handling. Du skal hverken lønnes, ha anerkjennelse eller erverve respekt for å gjøre det riktige. Alt for mye tapere der ute gjør det eksklusivt kun for de grunnene! Sidenote: Har selv vært i retten for vold (av de riktige grunnene, ei heller tar første slag) Det er sjokkerende hvor mye selv aktor og dommerne ligger opp til og tilrettelegger for buhu vanskelig bakgrunn og alt mulig piss.. som voldsmann (vinneren) når loven er klokkeklar.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Madammen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""patrioten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kvinner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""mann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bakken"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""flokkmentalitet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""skaden"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""skyldige"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gjerning"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""tapere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""retten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldsmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vinneren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Oszy92,Fyren som slår er samme ulla som han tosken som fikk bank av politiet i Kongsberg for litt siden og da ville alle forsvare han…,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""tosken"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kongsberg"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ForceMountain5977,"Man skulle hatt en octagon hvor slike blir sendt for å slåss med folk som faktisk kan det! Og fått så grisejuling at de måtte spise med sugerør eller sonde i månedsvis mens de satt på isolat.. når kjeven og kraniet hadde grodd igjen så var det rett ut i octagonen igjen for en ny runde med knust tryne igjen, før man slippes ut.. med forhåpentligvis kraftig nedjekket ego og total frykt for konfrontasjoner.. og om de er gjengangere så får man bare holde det gående til de er så kuet at de tilslutt ikke tør å puste uten å spørre om lov.. men en ting er sikkert! Ut blandt vanlige folk skal de hvertfall ikke",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Man"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""octagon"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
PISSROTTEN,Oooo for et tøft mannfolk. Skikkelig fighter! Rawr!,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""mannfolk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Shogim,"HELT forferdelig, og håper han blir buret inne. Men, som en bokse-entusiast. Fy faen for et treff.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""HELT"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bokse-entusiast"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
PerBertil,er det en nordmann eller en beriker som begår ugjerningen? Hvis sistnevnt er dette bare nok en hendelse i en lang rekke av importert vold. Slike livsfarlige mennesker må sperres inne og isoleres fra samfunnet.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""nordmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""beriker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""importert vold"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Issah_Wywin,"Jeg er ikke for forbud mot alkohol, men herregud folkens. Er vi virkelig så uptight og skjerma at vi må miste helt besinnelsen i fylla? Vi skal liksom være godt rutinerte med alkohol.",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkohol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
oGrey_Wolf,"Politiet vil annbefale en straff på 1 mnd i fengsel.....hva faen er det? Pluss at Norges fengsel er som en ferie koloni, ingen trussel å bli fengslet i Norge.....slike folk som han her burde ha blitt bunnet til en stokk i åpen gate slik at vi kunne ha banket møkka ut av han og brukket alle bein i kroppen slik at han må leve i rullestol resten av livet, faens møkka folk. Alkohol burde være forbudt å konsumere på 17 mai.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norges"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Original-Phase-3271,"dritt lei av dette KLOVNE landet, ta 17 mai og stapp det i i rassen",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
BringBackAoE,Steike ta for noen helter de to kvinnene er! Typisk kvinner å hoppe inn for å redde en fremmed. Har gjort det selv.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Steike"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kvinnene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""kvinner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""en fremmed"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
secondarylad,"Veldig lei seg da, ser du ikke det",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Veldig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""lei seg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ToplessSurferDude,"Tenk å si at man er «fryktelig lei seg» etter man sparker en som ligger på bakken og sucker puncher en som prøver å stoppe videre vold. Eneste han er fryktelig lei seg for er at han ble tatt. Kjenner jeg blir grenseløst sur av sånt, den mannen der burde sitte inne i minst 25 år. Gjerne ut livet:) Søppelmenneske.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""søppelmenneske"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Appropriate-Cup-6016,Lei seg fordi det ble filmet og han ble tatt ja :clown_face::clown_face::clown_face:,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Lei"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ScriptyLife,"Lei seg for det som SKJEDDE ? Som i det som bare tilfeldig vis hendte, det var leit? Person som absolutt ikke er vandt med å ta ansvar for sine handlinger.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Lei"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""SKJEDDE"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tilfeldig vis"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""leit"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Person"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ansvar"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Puppyjaws,"Såååå forferdelig lei seg, så lei seg atte. Så leit å være lei seg, her bør vi samles i forståelse og sympati for vedkommende. Leser i VG at forsvareren også mener det er aktuelt å blande inn psykiatri. For all del, men hold det unna straffesaken. Lei av at bøller og søppel skal males som et jævla stakkarslig offer som ikke kan klandres bare fordi dritt har skjedd tidligere. 10 år fengsel for dette med meg som diktator. Og da skal det sones 10 år.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""VG"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""forsvareren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""psykiatri"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""straffesaken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bøller"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""søppel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dritt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""10 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""meg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Dracalia,Han blir også kun siktet for vold mot to personer. Den ene kvinnen burde vært inkludert der selvom hun ble ikke slått ut. Han dyttet henne nesten ned i bakken flere ganger. Drapsforsøk på de to mennene.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""to personer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kvinnen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Drapsforsøk"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Teacherfromnorway,"Fryktelig lei seg kunne vært passende i en situasjon hvor han hadde gjennomført et enkelt slag mot en person, for så å tenke ""faen, jeg dreit meg ut"" og stoppet. Her angriper han tre ulike personer over en lengre periode. Han er ikke lei seg. Bur han inne lenge!",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Fryktelig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""en person"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""tre ulike personer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""lengre periode"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FeanorOath,Veldig lei seg?! Han var psykotisk! Han burde få den strengeste straffen. Angrep tre stykker...,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""strengeste straffen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Sea_Sign1163,Random at advokaten har samme etternavn som han som la dette ut på story,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""advokaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""etternavn"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""story"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Hallingdal_Kraftlag,tilfeldighet at advokaten og opplasteren begge heter Mjelde mon tro?,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""advokaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""opplasteren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mjelde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
frontyer0077,"Han overlevde, var bevisstløs i 15min.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""15min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
UpperCardiologist523,"Man slår aldri noen. Hvis man ikke kan argumentere for seg med ord og tyr til nevene, har man tapt mer enn bare diskusjonen.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Man"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
elektrikSP,Men du kan slå noen andre?,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Men"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""noen andre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
External-Song3322,Synd jeg ikke var tilstede når dette skjedde ... 100% enig man slår aldri eldre mennesker ... Forbanna feige jævel,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""eldre mennesker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Forbanna feige jævel"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
1-800-Henchman,"Dette er noe jeg har merket meg ofte opp igjennom årene. En tredjepart velger å blande seg inn i en situasjon de i utgangspunktet ikke var en del av (og det kan være så godt rettferdiggjordt som bare det) men så er de *helt uforberedt*, og taper kampen nærmest automatisk når det eskalerer. Noen ganger dør de, andre ganger får de alvorlige varige mèn. Å blande seg opp i potensielle eller pågående nødvergesituasjoner er svært risikabelt, uansett om man selv bare prøver å snakke. Her må man være påslått før man går inn, og ha en realistisk sans for sine egne begrensninger.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""tredjepart"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""nødvergesituasjoner"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TechnicalProgress921,Du kan alltid snakke med de hvis du er litt sterkere. Gjerne med en stol. I trynet.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""de"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Lukas-2005,Angrep dem bakfra å ikke stopp å slå før politiet stopper deg. Avskum som dette bør bli drept.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ghostyes,Er en av de fra voldtekt saken.....,2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldtekt saken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
FeanorOath,Allikevel er Han ute i gatene,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gatene"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Willing_Eggplant_461,"Jeg har lest en plass at han er en av de som også var siktet i voldtektssaken i Bergen? Riktignok på Twitter, så det kan jo være løgn..",2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldtektssaken i Bergen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Twitter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Moonbeam0647,At det går an. Jeg blir kvalm.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
aamling,Hvilken nytte gjør de for seg i et bur? Burde vi ikke ha en makuleringsmaskin for sånne?,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""makuleringsmaskin"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
wagieanonymous,> de neste fire-fem årene lol,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""fire-fem"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ClayDavisSheet,"Han förtjänar bra mycket mer än 5 år om det stämmer att han är känd av polisen för andra allvarliga brott, och definitivt om han också var en del av våldtäkts-saken som folk på internet påstår. Har han något tidigare våldsbrott bakom sig så bör han får minimum 15 år för detta, om den gamle mannen dör eller får svåra bestående men så bör han såklart få mer än 15 år.",2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""polisen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""internet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""15 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""den gamle mannen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Lebraumflames,"Men siden han er ""psykopat"" blir han tatt hånd om av psykisk helsevern og blir frikjent for alt av kriminelle handlinger. Skikkelig merkelig å leve i et samfunn hvor det ikke finnes konsekvenser og regler lenger. Personlig vet jeg ikke om det eksisterer et rettsvesen...",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""psykopat"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""psykisk helsevern"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samfunn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rettsvesen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
namorblack,Bare å se hvor hardt (den andre) fyren gikk ned. Måten hodet treffer bakken på kan man lett dø av. Bevisstløs 15min sier litt. Rein flaks at han ikke døde. Faen meg sykt.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""15min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
1-800-Henchman,">Spiller ingen rolle hva foranledningen har vært - det er helt uakseptabelt og slå. Måten han dytter rundt på den jenta som åpenbart bare prøver å skjerme vennen/mannen Ikke godt å høre nøyaktig hva som sies, men for meg virker det som hun gjentar ""du banker din egen bror"" eller noe sånt i øyeblikkene før han dytter henne unna og slår ned han som kommer innpå.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ingen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rolle"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""jenta"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vennen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mannen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""broren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ProgySuperNova,"Ihvertfall med vold, da burde tvangsmidler være helt innafor å benytte. Men samtidig jeg vil heller ikke tilbake til tiden hvor de buret inne autistiske folk fordi de fikk en meltdown og oppførte seg for andre rart. Men vold, det er en klar grense hvor allmenbeskyttende hensyn overgår individet. Dog igjen skal det bli lov så må man definere vold. Denne saken er klart vold med klare offre, men er det vold om noen er sure og dytter noen bort i affekt eller veiver med armene slik at de kommer borti noen, men samtidig uten at det er noen skade? Blind vold av denne typen burde ihvertfall være klart skjerpende. De klarer jo å lage lover hvor man får masse ekstra tid i fengsel om man f.eks blander kjemikalier for å lage sprengstoff for terrorformål. Da er det plutselig langt mer alvorlig enn f.eks en kjeminerd som gjorde det samme på låven, ut av nyskjerrighet og det eneste det skulle brukes til var å sprenge noe småtteri ute på et jorde.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""autistiske folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tiden"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""saken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""offre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Blind vold"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""lover"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kjemikalier"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""terrorformål"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kjeminerd"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ThaiSeagull,Kor kommer det i frå at det er samme fyren?,2024-05-19,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""Kor"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samme fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Total-salt6969,De driter vel fint i at dyrene de slipper fri skader Ola og Kari Nordmann.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ola"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Kari Nordmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MainUnion7725,Og så hadde jeg angret på at han utøvet blind vold på meg. Så hadde jeg vært fryktelig lei meg.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""meg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ProgySuperNova,Er litt sånn greie man kunne sett for seg at noen Hells Angels folk gjorde pro-bono og uoppfordret,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Hells Angels"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Upper-Ad-8790,Hvordan bestiller man en torpedo?,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""torpedo"",
        ""entity_type"": ""OBJECT"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
melankolsk,"Shit, hvem av de? Kev?",2024-05-18,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Kev"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ThaiSeagull,Kor har du det i frå?,2024-05-19,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""Kor"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
90BDLM4E,Rykter eller har du noen bevis på dette?,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Rykter"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MovingObjective,Permanent fjerning fra samfunnet. Ingen poeng i forsøk på rehabilitering.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ingen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
JestersHat,"Visse typer lovbrudd er rehabilitering en positiv ""straff"", for andre går det bare ikke. Denne fyren bør sitte inne noen år ja.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Visse typer lovbrudd"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rehabilitering"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Denne fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
kOdderikke,Hvem er de gutta i den saken egentlig? Det har jeg alltid lurt på..,2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Hvem"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gutta"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""saken"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
EveryoneCalmTheFDown,Fire uker er det lengste man kan avgjøre varetektsfengsling av gangen. Deretter kan denne perioden utvides før perioden er slutt. Dette har altså ikke noe med hva slags dom han til slutt ender opp med å få.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Fire uker"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Mortenusa,"Fordi den greie der har fungerte veldig bra i USA, ja.",2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Fordi"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""USA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
sjampispappa,[ Removed by Reddit ],2024-05-18,norge,en,"Due to the text post being removed by Reddit, I am unable to provide the expected output for the named entities and sentiments within the text. If you have another text or any specific information you would like me to analyze, please provide it, and I will be happy to assist."
Goml3,får håpe han ikke ramler og slår seg de neste dagene,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""neste dagene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
90BDLM4E,Hva skal du med det?,2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Hva"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
frontyer0077,"Han får minst 1 år i fengsel for det der, sannsynligvis mer.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""1 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
nobono,"> Hvis gatene skal bli trygge må slike avskum bures inne. Lang/lengre straff har vel aldri hjulpet noen. Man trenger bare å være ""gal i hodet"" en gang før det går skikkelig galt.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""slike avskum"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Lang/lengre straff"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Skaparmannen,"Disse voldspsykopatane er jo greie å ha i bakhand for å senda i strid mot ""våre konkurrenter"", er vel kanskje den nytten dei har hatt for samfunnet. Fritt fram til å banka 'dei andre'.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""voldspsykopatane"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""våre konkurrenter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dei andre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Ok_Plastic_3840,"Er faktisk 100% enig. Er dritt lei av av alle den naive snillismen og nærmest ""religiøse"" troen på at alle kan rehabiliteres, og må få sjanser til å forbedre seg. Det viser seg jo gang på gang med visse enkelt individer at når de er ute i det fri igjen, så er på'n igjen med vold, voldtekt, +++. De utviser en manglende emne til å tilpasse seg samfunnet og dets lover og regler.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""naive snillismen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""religiøse"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""voldtekt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
lookatmeimfromnorway,">Vi klarer ikke å rehabilitere dem, enda så mye vi prøver. Alle voldsmenn skulle fått tvungen intensiv behandling med psykolog, gruppeterapi, sinnemestringskurs osv i norske fengsel. Det skjer ikkje i dag.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norske fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
EveryoneCalmTheFDown,"Evt. kanskje ikke. Hva har man å tjene på det? Om man ønsker å ta avstand fra vold, gir det liten mening å legitimere vold som formell straffeprosess utover det vi allerede gjør.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""man"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Fjellneger,Hva referer du egentlig her? Oppriktig spørsmål. Og hvordan relaterer det seg til saken?,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Hva"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Oppriktig spørsmål"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
svish,"Nei, har du i det hele tatt *snev* av tendenser til denne typen oppførsel, så er det ikke greit at du drikker, uavhengig av om du mener du har lært å kontrollere deg selv eller ikke...",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Nei"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entity"": ""du"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""tendenser"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""oppførsel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""drikker"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""entity"": ""kontrollere deg selv"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Thin-Finish-6091,Vi burde spre nok hat til denne fyren at han ikke vil leve mer,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Vi"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hat"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Brillegeit,"Du ser jo hva som skjer med sistemann som var ""modig"".",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sistemann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MovingObjective,* alkohol og kokain dagen,2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""alkohol"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kokain"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dagen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
90BDLM4E,Sprøtt. Bare å telle ned til NG forbryter seg igjen.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""NG"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
3ffer,Og hvis nordmann så har fylla skylda..?,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""nordmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
chrissofia,Import produkt han der.....,2024-05-19,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""Import produkt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
NoOneIsCalledThis,Det er ikke alkohol importen som er det største problemet...,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""alkohol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
chrissofia,"4 ukers varetekts fengslig det blir lagt til grunn mye mer som straff når han blir dømt, han kommer mest sannsynligvis til å sitte mye lenger varetektsfengslet også uker er max de kan gi av gangen. Burde bare bli utvist fra norge og sent hjem hvor han kommer fra me enkelere for alle involverte spør du meg...",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ukers"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
themobyone,"17. mai fylla er bare et fenomen i de store byene, alle andre steder i landet klarer folk å oppføre seg.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""store byene"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Perfect_Trash_8574,"Hadde jeg sett dette så hadde jeg gått villmann på taperen, hater se dritt som dette",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""taperen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ehtol,"Jeg ble slått til helt tilfeldig ute på byen engang. Mennene rundt bare gapte, mens den fremmede damen på andre siden av baren kom løpende mot oss og slo fyren tilbake. Ingen beskytter kvinner bedre enn andre kvinner.",2024-05-20,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""byen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mennene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""den fremmede damen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""andre kvinner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
SalmonDoctor,Mange som er veldig lei seg i fengsel,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Mange"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Draculus,Saken er avklart! Frikjent,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Saken"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
QiTriX,Funker bare hvis du er politiker.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""politiker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
djavanza,Hadde blitt en bra politiker. De blir også fort veldig lei seg,2024-05-20,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Hadde"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""politiker"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""De"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
SalmonDoctor,Det er drapsforsøk det siste der,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drapsforsøk"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Svampting,"Han sa sikkert ikke det, men advokaten hans har som jobb å sette tiltalte i et godt lys (etter forholdene).",2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""advokaten hans"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
dragdritt,"Er jo fult mulig at fyren aldri ville gjort noe sånt i edru tilstand. Ikke at det gjør ting stort bedre, men er mulig å gjøre noe og samtidig for skyldfølelse for det i etterkant.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Randomatron,Det beklages på generelt grunnlag for den knytteneverelaterte hendelsen som nylig inntraff ved enden av undertegnedes arm. Mine tanker går først og fremst til de berørte på begge sider.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""beklages"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""generelt grunnlag"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""knytteneverelaterte hendelsen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nylig"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""enden av undertegnedes arm"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mine tanker"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""berørte"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""begge sider"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
GreenApocalypse,"I en bedre verden hadde det ikke hatt noe å si. Han er en fare for alle andre, og det bør være prioritert.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
letmeseem,"Psykiatri er grunnlaget for SVÆRT mye av både volden og narkotikamisbruket i samfunnet. Problemet med psykiatri er at det koster penger for å få ting til å IKKE skje, og når staten bruker penger på ting som så ikke skjer så blir det et hylekor om sløsing og bortkastede skattepenger. Dette er et ordentlig politisk dilemma. De partiene som vil styrke psykisk helsevern og dermed jobbe preventivt mot vold og narkotikamisbruk vet at de vil tape kommende valg hvis de gjør det. Det er ALT for mange idioter med stemmerett som går rett på ""tøff mot kriminelle, fjerne statlige utgifter, folk har ansvar for eget liv"" argumentene.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Psykiatri"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""SVÆRT"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""volden"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""narkotikamisbruket"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""problemet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""penger"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""staten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hylekor"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""sløsing"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bortkastede skattepenger"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politisk dilemma"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""partiene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""psykisk helsevern"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""narkotikamisbruk"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""valg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""idioter"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""stemmerett"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tøff mot kriminelle"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fjerne statlige utgifter"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""folk"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ansvar"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""liv"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ForceMountain5977,"Med meg som diktator hadde det blitt ""øye for øye"" Min teori blir da: et øye for øye gjør alle kriminelle blinde..",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Meg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""diktator"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Mortenusa,Fordi han sier at han er lei seg betyr ikke at han ønsker din sympati.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Fordi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lei seg"",
        ""entity_type"": ""SENTIMENT"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""sympati"",
        ""entity_type"": ""SENTIMENT"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Lagford,Hvor har du det fra at han var psykotisk? Det innebærer vel i såfall at han ikke kan straffes..,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
alexdaland,"Bevistløs i 15 min?! Satan det er bra alvorlig - om denne karen ikke får noen skader i etterkant, hørsel, migrene osv. så skal han takke noen der oppe. Som gammel dørvakt har jeg jo vært nødt til å krangle litt på byen - men en ganske klar regel er at vi slår *aldri* med lukka hånd. Det handler jo litt om egen sikkerhet selvsagt, men også at det kan i verste fall ta livet av en person - da tilbringer jeg de neste 5-10 i hos nærmeste Kriminalomsorg anstalt. Vi dytter heller ikke, da det også kan føre til at spesielt noen med litt promille går rett i bakken uten mulighet/evne til å ta seg for, kan igjen føre til alvorlige hodeskader, i verste fall død. Kjenner det slaget gjør vondt i ryggraden, kan høre han knakk kjeven/mista tenner eller kanskje verre :(",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Bevistløs"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""15 min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""migrene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Kriminalomsorg anstalt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hodeskader"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
hauntedSquirrel99,"Da har han varige skader. Ikke sikkert han overlever heller, det må nok mye mer behandling til.",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""behandling"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tomatketchupen,"Vi får håpe han ikke får noen varige mén, var jo et stygt slag og enda verre fall.",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""et stygt slag"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
scottwsorli,"Sykt å slå noen så hardt at de er bevisstløs i 15 min, også få 4 ukers fengsling.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Sykt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""15 min"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""4 ukers"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
UglySalvatore,"Enig. Jeg har festet ganske mye de siste 25 årene, men har aldri slått noen. Det er ikke så jævlig vanskelig.",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Enig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""25 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kaikka,"Får man ""kjennig av politiet"" stempelet så burde man bare bures inne i et par år. Det er ikke *så* forbanna vanskelig å oppføre seg ordentlig.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""et par år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
zyler89,Standard praksis hos Norsk Voldsmonopol og PST,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norsk Voldsmonopol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""PST"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
S1NPY1,Kan bekrefte at det stemmer,2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Kan"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bekrefte"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
StaringOwlNope,"Nei nei, organene deres kan nok brukes (kanskje ikke leveren da)",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Nei"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""organene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""leveren"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TopptrentHamster,"Han er tidligere dømt for vold, så tipper det blir over to år.",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Han"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""to år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TechnicalProgress921,"Som svensk så borde du känna till ordet ""straffrabatt"". Istället för hårdare straff får du mildare straff eftersom fängelse ändå inte hjälper. Förstagångare får strängare straff.",2024-05-19,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""svensk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""straffrabatt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fängelse"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Förstagångare"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
LaLaLenin,Psykopati sammenfaller med tilregnelighet.,2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Psykopati"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tilregnelighet"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Upper-Ad-8790,"Ikke for å snitche men som en som har jobbet i psykisk helsevern vet man om mindst en person som er voldelig som denne og som alle har gitt opp å behandle, det finnes ikke noe tilbud rett og slett og uansett hvor personen går utøver personen vold men får ikke straff heller grunnet at han ikke blir anmeldt men også pga sin egen fortid og lidelse/vold og traumer. Ikke har personen blitt satt på plass heller av noen som svarer med vold og kicker hans eget ass noe som kanskje ville vært effektivt ettersom alt annet er forsøkt. Han og sier at han ble lei seg etter å utøve vold mot andre",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ikke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""psykisk helsevern"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldelig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fortid"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Kakofoni,"Det du sier stemmer ikke. Psykopater havner i fengsel, ikke i psykiatrien.",2024-05-18,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Psykopater"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""psykiatrien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
alexdaland,"Helt enig, den lyden i det slaget treffer er grusom. Og du kan se han er bevistløs før han treffer bakken, så han gjør ikke *noe* forsøk på å holde hodet fra fortauet. 15 min er lenge.... Han som slår er åpenbart en fighter som kan slå bare utifra måten han slår rett på kjeven med venstre. Det hadde kostet han 1 sekund og tatt imot han fyren så han ikke slår hodet - da hadde han vært ute i noen sekunder og ikke 15 min. Det ene sekundet kommer han nok til å få god til å tenke over på Norges kjipeste hotel...",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norges"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
alexdaland,"Og det er vel heller ikke greit å slå ned broren sin? Selv om så skulle være tilfelle.... Jeg bare får skikkelig vondt av dette, i at jeg har sett blind vold på fylla. Hadde en godt voksen dørvakt-kollega, godt over 40 med 2 små barn som kasta ut et par karer. Ingen problem, men de kom tilbake med kompisene sine og banka han - Nå er det lenge siden jeg har snakket med han, men han slet i mange år, kanskje fremdeles for alt jeg vet, med migrene, kunne ikke åpne/lukke høyrehanda med noe styrke - så en colakork var bare å glemme. Tenk den følelsen? Voksen mann også blir du tatt fra evnen til å åpne en colaflaske fordi en eller annen tosk med litt boksetrening fant på han skulle drikke mer enn han tålte.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""broren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""blind vold"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dørvakt-kollega"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""40"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2 små barn"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""migrene"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""colakork"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""colaflaske"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tosk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Lady0905,"Jeg vil tro at helsevesenet kan forskjellen på pasienter som er psykotiske og autister. Hilsen, en autist med 2 stk i nærmeste familie som jobber på en lukket avdeling. Vi skal ikke tilbake til 50-tallet og lobotomi. Vi skal tilbake til den tiden der helsevesenet kunne si at «denne personen her utgjør en fare for seg selv og for samfunnet, og må medisineres», slik at vi kan slippe uskyldige voldsofre og uprovoserte drap fordi noen er schizofren men ikke tar medisinen sin. Om du ser på utviklingen innen vold litt nærmere, så ser du at kriminaliteten/volden har økt siden det ble forbudt med tvangsinnleggelse. Edit: grammatikken",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""helsevesenet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""pasienter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""psykotiske"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""autister"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""autist"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nærmeste familie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lukket avdeling"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""50-tallet"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""lobotomi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""schizofren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""voldsofre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""uprovoserte drap"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""utviklingen innen vold"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kriminaliteten/volden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tvangsinnleggelse"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
PorgPizza,"Er også nysgjerrig på dette. Ryktespredning både med og uten kilder er akkurat slikt som gir slike folk mildere straff. Samtidig er det noe bedre med kilder/utdyping så man faktisk kan vite at det ikke er bs. Ønsker ingen tiltalte noe godt i denne saken eller voldtektssaken er ikke det jeg prøver å si, men man må nesten være saklige uansett hvor jævlige handlinger det innebærer frem til noen med ALL kontekst trygt kan legge sammen 1+1 til 2. Du er en jævla feig fitte om du holder på sånn som på videoen, men man fortjener allikevel ikke å få rykte på seg med å være voldtektsmann osv av den grunn om det ikke er sannhet i det.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kilder"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""saklige"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldtektssaken"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kontekst"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""videoen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""voldtektsmann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
MainUnion7725,Kommer an på hvem man kjenner.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Kommer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hvem man kjenner"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
sjampispappa,Starter på N om det som sies er sant,2024-05-18,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Starter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""N"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
