author,text,timestamp,subreddit,language,gpt_output
MangoTheSuspekt,"Nei, men da gjør du det nå :winking_face: som sagt så liker jeg den plakaten, og den hjelper faktisk på tunge dager :smiling_face_with_smiling_eyes:",2024-05-02,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Nei"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""den plakaten"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""tunge dager"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
yubacore,"Det er midlertidig, men det har gått ganske lang tid nå uten mye tiltak. Dessverre har hun ikke mulighet til å få hjelp fra det offentlige. Jeg betaler bare enn så lenge, for å bevare et snev av fred og stabilitet for barna. Jeg tjener ganske greit, for ordens skyld, så jeg lider ikke voldsomt på den måten, men jeg er lei av jobben og fremfor alt lei av at så mye av ansvaret faller på meg.",2024-05-02,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""hun"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""det offentlige"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ordens skyld"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Altruistic-Film-2840,"Er ikke stolt eller føler det er imponerende, jeg har bare merket meg hvor lett det er og bli ufør å synes det er urovekkende.",2024-05-02,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""ufør"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""urovekkende"",
        ""entity_type"": ""SENTIMENT"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Altruistic-Film-2840,"Så formålet med livet dems er og leve på andre sine penger? Målet med livet er ikke penger, men gi meg penger til husleie og mat mens jeg ligger i senga er du snill:face_with_tears_of_joy:Samfunnet er kapitalistisk og skal du være en del av samfunnet får du krumme nakken og bidra ellers kan du flytte ut i skauen og klare deg selv men det er enda hardere arbeid så det skjer nok ikke. Nazistene hadde avlivet folk med downs osv så ille er ikke jeg og det finnes såklart folk som fortjener uføretrygden sin men ser du på antallet unge uføre nå så skjønner man at det er mange slasker som bare ikke vil jobbe og ikke blir satt krav til dem. Kjenner flere uføre som fint kunne jobbet om de ville.",2024-05-06,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Samfunnet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazistene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""downs"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""uføretrygden"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Altruistic-Film-2840,"Vanskelig og lede folk som ikke kommer på jobb eller nekter og løfte en betongsekk fordi det visstnok er skadelig for kroppen og løfte så tungt (25kg) jeg er daglig leder og eier og kan vel kalles overordnet men jeg går rundt på byggeplassen og plukker søppel, graver og rydder sammen med gutta skulder til skulder men den type jobb krever et samhold og hvis noen slasker kommer inn der så smitter det over på hele gjengen. Det blir fort dårlig stemning da de andre må jobbe hardere og det har vært flere ganger ansatte har kommet til meg og sagt at noen bare sluntrer unna og de ikke gidder og jobbe med de mer. Men få nordmenn som liker hardt fysisk arbeid idag.",2024-05-06,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""daglig leder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eier"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gutta"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ansatte"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nordmenn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""betongsekk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""byggeplassen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""søppel"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samhold"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""slasker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dårlig stemning"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hardt fysisk arbeid"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ashtar-the-Squid,Det kommer an på dagsformen.,2024-05-07,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dagsformen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Qqqqqqqquestion,Har hun ikke en jobb?,2024-05-02,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Har"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hun"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""jobb"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Responsible-Buy7550,"På seg selv kjenner man andre... Du ser det fra et økonomisk perspektiv. Jeg ser på det fra et sosiologisk perspektiv. Jeg kjenner flere uføre som skulle ønske de hadde en jobb å gå til, eller ha noe viktig å jobbe for. Poenget mitt var ikke å sammenlikne deg personlig med en nazist, men å påpeke ""brødet"" du deler med andre. Det var nemlig et slikt tankesett som lå i grunnen av det hele. Og samfunnsmessig, er du like ubetydelig som meg, og kan neppe stoppe den neste ""Hitler"" med makt... Vi kan bare stå i veien for holdningene vi har, og påminne andre om det samme. Jeg forstår at du ser mange slasker, det gjør nemlig jeg også - om de er ufør eller ikke, det er også mange slasker i arbeidslivet og mange slasker på toppen av det hele - og jeg vet også at mange feiltolker folk som ""slasker"" på bakgrunn av hvordan de selv tolker folk. Det tror jeg har litt med hvordan vi ser på hverandre og hvordan vi verdsetter hverandre - utfra et sosiologisk perspektiv.",2024-05-06,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""nazist"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Responsible-Buy7550,"Det er nå sant, men det er også en karakteristikk av mennesker... Folk er forskjellige, også de som er ufør. Hvis det smitter over på hele gjengen, så har vel ikke gjengen så god disiplin i utgangspunktet? Skal du dra det lasset alene, så blir det tungt for deg... Men kanskje i noen tilfeller, så hadde det vært en enklere sak å bedt om hjelp, enn å forsøke å stramme dem opp? Folk har behov for begge deler - brød og sirkus. Så hvis du får med deg en på laget som sprer humør mens de jobber, blir det enklere...",2024-05-06,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gjengen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""noen tilfeller"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hjelp"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""begge deler"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""brød og sirkus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""en på laget"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
yubacore,"Hun har ikke en jobb nei, og mener hun har dårlige muligheter i arbeidsmarkedet fordi hun har vært hjemme med hus og barn i nesten 10 år (riktignok med hushjelp i 100% stilling). Det er en viss sannhet i det, men jeg ser ikke helt innsatsen jeg forventer heller. Mye ligger i at hun ikke liker jobbene hun kan få. Jeg har vært raus og sagt ok, ta deg tid. Så hun jobber med å finne ut av det mens jeg overfører penger når hun ber om det. Det har imidlertid gått tid nok til å ta en bachelor på heltids innsats, så jeg er ganske frustrert over mangel på fremgang.",2024-05-02,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Hun"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""arbeidsmarkedet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hushjelp"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""jobbene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bachelor"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Qqqqqqqquestion,Så utrolig sjenerøs du har vært da. Dette er ikke normalt. Kjerringa får betale egne regninger er min mening.,2024-05-02,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Kjerringa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Mirrevirrez,"Du må stille motivasjonskrav til henne. ""Hvis du gjør det og det får du den og den summen, ikke før."" Skjønner du vil ha fred fra henne og creds til deg for å tenke barna først. Dessvere kommer hu til å utnytte posisjonen sin så mye som hu kan. Trist at du må sette krav til et voksent menneske, men så er nu denne verden. Gjør du ikke noe kan du bli stående utnyttet i flere år til kompis...",2024-05-02,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""henne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""creds"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""hu"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Trist"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""verden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kompis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bodegard,"Nok er nok, kompis. Har man fått to barn og en bachelor er man sannsynligvis voksen nok til å klare seg selv.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Nok"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""to barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""en bachelor"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Radical_Neutral_76,SP burde jo være for dette. Hvem andre kunne tjent grov på å gro canna liksom? De har fasilitetene og logistikken.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""canna"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
JiveTrain,"Man kan stole på AP/AUF til å lande på verst mulige alternativ (avkriminalisering uten legalisering). Ingen skatteinntekter, skaper fortsatt kriminalitet siden eneste salgskanal er ulovlig, binder forsatt opp unødvendige ressurser i politiet via denne kriminaliteten, ingen økonomiske utsikter til lovlige bedrifter som dyrker og selger. Hva er det egentlig de ønsker oppnå med denne politikken? Om det skal være lovlig å bruke, må det også være lovlig å selge. Jeg forstår virkelig ikke.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""AP/AUF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
WizeDiceSlinger,"Synes pelsdyrnæringen kunne fått drevet med Cannabis, jeg. De har jo allerede erfaring med rev og sånt.",2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""pelsdyrnæringen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rev"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Riverboat_Gambler,"Ap: vi er for en politikk som disproporsjonalt rammer de som har minst allerede. Frp: vi er et liberalistisk parti som er mot statlig innblanding. Sp: vi mener at folk lokalt bestemmer hva som er best politikk, bortsett fra i Oslo, der skal vi fra distriktene bestemme.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ap"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Frp"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Sp"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Oslo"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""distriktene"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
eirikbs91,Ja til legalisering av jazzkål og tryllebusk!,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""jazzkål"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tryllebusk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
UsernameFor2016,Det er ikke automatikk i at disse meningene overføres til voksenpartiet bare disse menneskene blir eldre.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""disse meningene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voksenpartiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""disse menneskene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Klaskerhardt,"Det ironiske her er vel at når de som nå er i ungdomspartier blir voksne, så er dere som ivrer for legalisering også eldre og kanskje ikke fullt så investert i debatten?",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ungdomspartier"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Salt_Customer,"Når jeg var ung mener jeg det var bare Unge Venstre som var for legalisering. Så det virker som ting går fremover, sakte men sikkert.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Unge Venstre"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
JabbaCat,"Det er også på tide å få inn i debatten hvordan andre land håndterer dette. Nå når Tyskland som er ganske så saksorienterte og blir sett på som et oppegående og praktisk moderne land kan gjøre noe, hvorfor kan vi ikke diskutere på nivå med dem. Nå er det en hel del amerikanske delstater, Canada, Portugal osv og ikke minst Nederland vi kan bruke som eksempler på hvorvidt vi tenker ting kan utarte så veldig. Kan ikke se at Nederland har gått ad undas på grunn av kafeene og utsalgene sine. Alle nederlendere jeg har hørt fra har et praktisk og udramatisk forhold til saken, har inntrykk av at det er relativt lite strid om det i landet.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Tyskland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Canada"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Portugal"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nederland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Joa1987,"Helt latterlig at det skal være et spørsmål om tid i det hele tatt. Først snuser de USA i ræva og totalforbyr alt amerikanerne forbyr, selvom de påståtte årsakene til forbudet ikke eksisterte i norge engang, men når USA snur velger de å bare sitte der på stolene sine og nekte å gjøre noe med det. For et land",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""USA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""amerikanerne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Novlonif,"Hallo! Jeg er kanadisk og det er legalisert her. Jeg prøver å flytte til norge, men før det jeg røyke cannabis fra offentligbutikkene her. AMA om du vil :)",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kanadisk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""offentligbutikkene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
adjustedreturn,"Du forutsetter nå at ungdomspolitikere holder meningene sine uendret frem til de havner i maktposisjoner. Erfaringsmessig er ikke dette tilfelle (feks Jens Stoltenberg var NATO-motstander i sin tid og leder nå organisasjonen). Det større problemet er at hver enkelt politiker har et visst antall hjertesaker, og spørsmålet er om det er mange nok som ønsker å bruke sin «politiske kapital» på denne saken. Mistanken min er at svaret er nei.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jens Stoltenberg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NATO"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ravnsulter,"Problemet er at partiene ikke følger folkets vilje. Og fremtidige ledere kommer ikke alle fra ungdomspartiene. Og undommer skifter mening, f.eks var Jens Stoltenberg en veldig aktiv NATO-motstander. I dag leder han NATO. Det er vel flertall i befolkningen for legalisering allerede i dag, men konservative politikere ønsker ikke dette.",2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""partiene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""folkets"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fremtidige ledere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ungdomspartiene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Jens Stoltenberg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NATO"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""flertall"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""konservative politikere"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Key-Ant30,"Sjokk at FPU er for, når leder er dealer",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""FPU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dealer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
analebac,Kommer fortsatt til å ta minst 10 år og mange milliardær sløst før vi vurderer det ordentlig...,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""10 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mange milliardær"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Cute-Breadfruit-9085,"Nei, dette er en feil antakelse. Når disse politikere vil få barn og vil forsøke å få stemmer fra de som har barn, de vil snu. Ikke alle av dem, men mest av dem.",2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""politikere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
smurferdigg,"Blir så lei av å se trynene til SU i legaliseringsdebatter as. ""Narkotika er farlig"" er liksom eneste kunnskapen eller argumentasjonen de har på området. Men ser jo nå hvorfor de alltid må være med i debatten siden de er eneste som er mot heh. KFU kan jeg vel aldri huske å ha sett i en debatt.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""SU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Narkotika"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""KFU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
fanfarius,"Ut med det gamle, og inn med det nye! Håper jeg som pensjonist kan nyte tilværelsen med hyppige besøk til nærmeste cannabis-cafè :)",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""pensjonist"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""cannabis-cafè"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
exquisitelydelicious,du vet at der er på tide når til og med FRP støtter legalisering,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""FRP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
rickart04,Håper det blir lovlig innen jeg har røykt opp mitt siste kjøp,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Håper"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""siste kjøp"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Worldly-System-251,Jeg sier det samme som jeg har gjort i 10 år: generasjonen over oss må desverre dø ut før det skjer :man_shrugging:,2024-05-04,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""10 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Neeclas,"Enda flere berusede mennesker i samfunnet, som om ikke alkohol er nok. Hurra!",2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Enda"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkohol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
The-fluffy7,Kainj itj vi prøv å bli kvitt ailj dæm rusmidlan å ikke jær dæm lovlig,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Kainj"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ailj"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rusmidlan"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
40YearOldVestlending,Jens Stoltenberg var i sin tid imot NATO. Folk har en tendens til å skifte meninger når de blir eldre.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jens Stoltenberg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NATO"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Superbugged,«Er det derfor lyden ikke er på?» svarer Blåtann med hjernen!,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Blåtann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tigertom00,"Så sånn ut på slutten av 1990 tallet også... Så jeg holder ikke pusten, men med forandring i klassefisering i USA er det jo ikke umulig at det skjer noe snart, er jo sånn det ble ulovlig i første omgang.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""1990 tallet"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""USA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DealRight7721,"Amsterdam har laveste krim blant unge i hele europa og de har legalisert for lenge siden, slik at de kan fokusere på grovere dop. veldig smart. vi skal liksom være et progressivt land.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Amsterdam"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""europa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""grovere dop"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Just-Squirrel-6337,Hvorfor er ikke regulering et av alternativene?,2024-05-06,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""regulering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
StreetHoney4850,Senterungdommen burde jo definitivt være for. Bare tenk alle de som hadde dyrka hjemme som hadde identifisert seg med bønder på en helt annen måte,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Senterungdommen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bønder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Valuable-Thought6746,Helt sykt hvor feil retning Norge går i.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Noor-Way,Dessverre er det få ungdomspolitikere som i det hele tatt har jobbet på et sykehus. Vi må ordne systemet før vi la legalisere. Man kan ikke starte i feil ende,2024-05-04,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""ungdomspolitikere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sykehus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Valonia-Ventricosa,Forhåpentligvis er hovedpartiene mer vettuge enn disse ungdomspartiene. Dette viser helt klart hvorfor man bør øke stemmerettsalderen til 20 år.,2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""hovedpartiene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ungdomspartiene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""stemmerettsalderen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""20 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Claystead,"Disgusting, men er vel ikke noe å gjøre med det hvis majoriteten ønsker det.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""men"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""majoriteten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Secret_Tax_1884,Hva er greia med den fetisjieringen av legalisering av cannabis her. Er mye fetere når det er ulovlig,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Tronski4,"Ungdomspartienes meninger reflekterer kun det som rører seg blant den delen av befolkningen som ikke har lært noe særlig om ansvar, konsekvenser eller kildekritikk. Det endrer seg blant de fleste så fort de passerer 25.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ungdomspartienes"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""25"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
nemodahfish,Legalisering eller ikke. Narkotika vil aldri bli lovlig for barn. Ar barn vil legalisere det har ikke noe å si.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Narkotika"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Mudassar40,"Hva norske partier måtte mene om det er irrelevant, det er EU-direktiv som gjelder.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""norske partier"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU-direktiv"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Superkritisk,"Det kommer ikke til å bli lovlig i Norge. Tror dere virkelig at myndighetene i et land hvor det snart er ulovlig å kjøpe tobakk, vil åpne opp for et annet produkt som skader lungene?",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""myndighetene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tobakk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""lungene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
AndysowhatGG,Noen som ikke har lest at langtidsbruk bruk av kannabis fører til kroniske hukommelse problemer. Edit:,2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Noen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
SpitfirePonyFucker,Drivhusdyrkerne kan lett gå over til djevelgress,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Drivhusdyrkerne"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""djevelgress"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
squirrel_exceptions,"SPs velgere er også de som vil slite mest med klimaendringer, men de er helt uinteressert i klimatiltak. Dette er et reaksjonært populistparti som har veldig få men veldig sterke meninger: Alltid mer penger til bønda, drep ulv, fjern vern, alt urbant (inkl NARKOTIKA) er styggedom og EU er satan.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""SPs"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""klimaendringer"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""klimatiltak"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""populistparti"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bønda"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ulv"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""vern"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""urbant"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""NARKOTIKA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""EU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
eNte19,"Du kan være 100 % sikker, på at dagen det legaliseres og norske bønder skal produsere, vil det bli tilsvarende slik Norge behandler meieriprodukter fra utlandet. Det skal subsidieres, skattlegges og bøndene må naturligvis vernes hele veien. De samme bøndene som i praksis har sørget for at vi nå har en torpedert rusreform og Mehl som minister.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""norske bønder"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Meieriprodukter"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""utlandet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skattlegges"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bøndene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rusreform"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mehl"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MariusJS,"Du mener med all den billige strømmen vi har om dagen? /s Blir spennende å se om det lønner seg å dyrke i Norge når det blir legalisert, har mine tvil",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisert"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Imgeorgie,SP er et verdikonservativt parti,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""verdikonservativt"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Farlake,"Jeg forstår ikke helt hvilken verden folk lever i om de tror at det å dyrke i Norsk klima med norsk utgiftsnivå, norsk lønn og norske arbeidsvilkår skulle være butikk.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norsk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norsk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Filosofistikert,I en tid der vi kommer til å trenger mer mat burde de dyrket noe spisbart.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""tid"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mat"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Formal-Issue1070,"Hva SP mener om noe, er i likhet med hva KRF og V mener om noe kun av akademisk interesse ved de kommende stortingsvalgene.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Hva SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""KRF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""V"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stortingsvalgene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Svakheten,"Helt enig, det må jo være en gullgruve for bøndene",2024-05-05,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""bøndene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
AspirationsOfFreedom,Rimlig sikker på at AP/AUF har ett internt veddemål om hvor fort de kan ødelegge seg selv.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""AP/AUF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Pickled_Rainbow,"Jeg er enig i at det burde legaliseres, men det er fordi jeg mener at cannabisbruk burde sidestilles med alkohol. For AUF handler det nok om at de ikke ønsker å gi en signaleffekt til samfunnet om at cannabisbruk er greit. De ønsker at tunge rusmisbrukere skal få helsehjelp istedenfor straff, men de ønsker ikke at cannabis skal bli et sosialt akseptert rekreasjons-alternativ på linje med alkohol. I deres idealsamfunn er det ingen som bruker cannabis, de har bare en mer realitetsorientert politikk for å bekjempe det enn moderpartiet som vil beholde forbud.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""AUF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabisbruk"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkohol"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rusmisbrukere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rekreasjons-alternativ"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""idealsamfunn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""moderpartiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""forbud"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
dgfghgfkyutt,"De forstår ikke grunnen til hvorfor folk er for legalisering og tror at dekriminalisering er ""mindre verre"" enn legalisering.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""De"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""de"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""de"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""de"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
reformanten,"Er selv sjokkert av at AUF skulle stå meg nærmest. Så her føler jeg meg svar skyldig. Hensikten med min holdning er å: **1.** Skape et snev av rettsfølelse hos etablerte forbrukere, for de kan nemlig være en torn i siden på sine undertrykkere. **2.** Begrense tilgjengelighet for uinnvidde, som dermed forhindrer rekruttering, og reduserer forbruk blant de etablerte. **3.** Signalisere at rus er et uønsket samfunnsfenomen, og forbruket av ulovlig dop skal holdes hemmelig og skjult. **4.** Åpne for å tolerere hjemmedyrk av cannabis, siden forsyningen forblir udefinert, og det da blir urimelig å forby. **5.** Gjøre terskelen for å søke hjelp lavere, siden straff er effektiv på å avskrekke ærlighet ovenfor leger og andre statlig ansatte. **6.** Stoppe legaliseringsforkjemperene ved å vise til at de som vil ha cannabis, må ha kontroll nok på livet til å holde liv i planten. **7.** Bekrefte ovenfor de mest konservative blant oss, at det er, og forblir forbudt, men at vi må ta oss sammen og være tolerant. Kunne sikkert halt frem flere punkter, men det for holde i denne omgangen. Skatt på cannabis mener jeg forresten ikke er lurt.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""AUF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""holdning"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rettsfølelse"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""forbrukere"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rekruttering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rus"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ulovlig dop"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""straff"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""legaliseringsforkjemperene"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""konservative"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skatt på cannabis"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ProboblyOnToilet,"Jeg er etablert med barn og er for legalisering. Skjønner ikke at kriminelle skal ha monopol uten noen som helst form for kontroll på noe som er såpass alvorlig. Dette mener jeg gjelder alle rusmidler. Å legalisere over natten uten at det er gjennomtenkt ville ikke vært noe bra. Det må gå sammen med holdnings kampanjer og fornuftige reguleringer etter skadepotensiale. Og den der hippie ""jeg røker gress og gir en fanden"" holdningen/miljøet må man forsøke å forebygge eller knuse helt. Jeg tror bruken av lette stoffer ville økt minimalt, mens sterke stoffer hadde blitt mye mindre rekruttering til og mye færre overdose dødsfall. Jeg røker ikke hasj, men om jeg vil utsette kroppen min for denslags så har staten fanden meg ikke noe med det å gjøre. Folk for hoppe ut av fly som en hobby, om Åge på 50 vil røke så bør han få lov til det.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""kriminelle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rusmidler"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hippie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""gress"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stoffer"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""overdose dødsfall"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hasj"",
        ""entity_type"": ""OGR"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""staten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Åge"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
insomnia77,"Det er det jeg tenkte på også. Tror ungdommen har vært for legalisering lenge. Men så fort de blir eldre og blir foreldre, så har ikke de lyst å ta sine unga i å røyke.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ungdommen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""foreldre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ContentSheepherder33,Og har kanskje barn som man ikke nødvendigvis ønsker skal ruse seg.,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Og"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
redinina,"Ja, heldigvis går ting rett vei, sakte men sikkert. Kudos til Unge Venstre som har hatt dette standpunktet i flere tiår.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Unge Venstre"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Hanekam,"Amsterdam har hatt en del utfordringer som stammer fra rykte som fristed for cannabis og prostitusjon og turistene som oppsøker byen på grunn av det ryktet. Tysklands tilnærming tror jeg hadde passet mye bedre for Norge. En salgsmodell som er lovlig men lite synlig og som ikke legger til rette for rusturisme, og dermed forstyrrer motstanderne av legaliseringen minst mulig.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Amsterdam"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""prostitusjon"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Tysklands"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""salgsmodell"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rusturisme"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""motstanderne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""legaliseringen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Cpt__Salami,Hvor mange tusen mennesker dør av cannabis-overdose hver dag? Edit: Tydeligvis nødvendig med en /s...,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Edit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
kari_ola,"Om dette flertallet var så stort - og legalisering var så viktig for dette flertallet som du skal ha det til - så burde du ikke være bekymret. Jeg tror nok grunnen til at det (enda) ikke er legalisert er at støtten til legalisering ikke er like stor som man kan vå inntrykk av på reddit og at det rett og slett ikke er en veldig viktig sak for veldig mange. Jeg er for legalisering selv, men det er ikke veldig høyt oppe på listen over politiske saker jeg prioriterer når jeg stemmer. Dette tror jeg gjelder veldig mange andre også.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
pnedved,> Jens Stoltenberg en veldig aktiv NATO-motstander Det stemmer ikke. Det var faktisk under Jens sitt AUF-lederskap at AUF skiftet syn om NATO.,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Jens Stoltenberg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NATO"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Jens"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""AUF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NATO"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Hanekam,> Det er vel flertall i befolkningen for legalisering allerede i dag Jeg har aldri sett en meningsmåling som ikke viser stort flertall mot legalisering.,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""befolkningen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
DefintlynotCrazy,Tror dette er pga propogandaen til politiet,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
redinina,Hvordan? Ingen land har klart å bli kvitt rusmidler.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ingen land"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Filosofistikert,"Det er lov å skifte mening, spesielt fordi verden forandrer seg. Jeg er fortsatt en solid sosialdemokrat, men har ikke lenger et parti som representerer meg og mine verdier. Skulle jeg fortsatt vært lojal mot Arbeiderpartiet ville jeg vært en fanatiker som ikke så endringer og justerte meg etter det.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Arbeiderpartiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Mizunomafia,Dette. Men blir alltid mer reflektert som voksen. Jeg ville ikke holdt pusten.,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Dette"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voksen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
redinina,Hva har sykehus med dette å gjør?,2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""sykehus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
heyboyhey,Er polet så kontroversielt da? Ser for meg at de fleste som støtter legalisering ikke har problemer med at cannabisutsalg havner der.,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Er polet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabisutsalg"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MariusJS,"Ser ikke helt problemet her? Vinmonopolet har også store mengder kunnskap og setter ikke prisene selv, de har en satt profittmargin, om noe så ville jo cannabis på polet gjort at det ble mer tilgjengelig overalt etter en legalisering?",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Vinmonopolet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Filosofistikert,Stoffet vil også få 21 års aldersgrense så legalisering vil ikke ha effekt på de som aller mest trengs å holdes unna narkotika.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Stoffet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""21"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
onetown,"Du får kjøpt øl på kiwi. Det vil så klart være i det minste en lisensordning for hvem som kan selge kommersielt, om ikke weedmonopol",2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""kiwi"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""øl"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lisensordning"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""weedmonopol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Filosofistikert,"Ikke nå lenger. De fleste holdes tilbake med studier, og begynner ikke å jobbe eller stifte familie før de er langt over 30. Så klager de over høy studiegjeld og at de ikke har penger til bolig. Unge mennesker er mindre modne i dag enn før, og vi bør heve myndighetsalderen.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ikke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""De fleste"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""30"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""høy studiegjeld"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bolig"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Unge mennesker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
redinina,"Forstår ikke helt hva du prøver å punktere? Alkohol og nikotin er legale rusmidler, men de har fremdeles aldersgrenser – det samme vil selvfølgelig gjelde cannabis. Det er ingen som ønsker å tillatte salg av rusmidler til barn.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Alkohol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nikotin"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
redinina,"Du er klar over at cannabis allerede er ganske utbredt, ikke sant? Legalisering handler ikke om å introdusere et nytt rusmiddel – cannabis er allerede i omløp og relativt vanlig i Norge. Hensikten med legalisering er å gjøre den allerede eksisterende bruken av cannabis tryggere. Dette er blitt gjort i flere andre land og delstater, med gode resultater. Norge bør lytte til erfaring og forskning.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
KapteinSotkjepp,Det behøver ikke skade lungene...,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""lungene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ibo92can,Tjaa.... tobakk røykes 1-2 pakker om dagen mens cannabis er veldig variert fra den ene til andre. Noen daglig 1. noen 5 om dagen. Noen sjeldent. Så sammenlignet med tobakk mye mye mindre skade for lungene. Og selve tjæra tobakk mot cannabis så er tobakkens tjære noe dritt og stinker som bare faen. Heller fjerne sigg fra butikk hyllene og selge cannasigg uten tobakk.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""tobakk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lungene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tjære"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""sigg"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""butikk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
redinina,"Ingen studier viser til at det er sammenheng mellom økt bruk og straffefritak, og heller ikke at straff virker forebyggende for rusmiddelbruk. Med andre ord forbud har ingen effekt på cannabisbruk. Forskjellen er at når det straffeforfølges så vil færre oppsøke hjelp for rusmiddelproblemene og relaterte skader. Det du skriver kan dermed brukes som et argument for avkriminalisering/legalisering.",2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ingen studier"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""straffefritak"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""straff"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rusmiddelbruk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""forbud"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabisbruk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""færre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rusmiddelproblemene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""relaterte skader"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""argument"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""avkriminalisering/legalisering"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Magzhaslagz,Det kan de nå også om de er vågale nok :zany_face:,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vågale"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
curioususer321,Det er endel bønder her i distriktet som går over til andre parti pga. bondepolitikkent til SP er så utgått på dato. Rødt har bedre bondeprogram for småbønder enn SP. Og at Senterungdommen fortsatt er i mot avkriminalisering av cannabis er egentlig punktum for hvor gammaldags dette partiet kommer til å være i lang lang tid. De har ingen moderne svar på nåtidens problemer.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Rødt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Senterungdommen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TopPuzzleheaded1143,De tenker vel at en V8er i garasjen er bedre enn en åker til barnebarna,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""V8er"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""garasjen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnebarna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
tenclowns,"""alltid mer penger til bønda"", bønder jobber syv dager i uken og tjener veldig lite, jeg tror ikke du skal klage på at de ønsker rettferdighet. Måten du snakker på så tenker jeg at du ville vært for en firedagersuke men bønder skal bare ha ""mer penger til bønda"". Den uendelige klagingen er på grunn av de dårligere arbeidsvilkårene. Videre er de også utsatt med hensyn til skade og død Fleste bønder bryr seg ikke om ulv da det ikke er et problem for de fleste. Når du eller vennene dine kjøper kjøtt i butikken av dyr som er drept, jeg vet ikke hvor mye bedre du er enn bønder som går i tap på grunn av ulv. Jeg bryr meg ca 0 om den diskusjonen, om den går i den ene eller den andre retningen, bønder må bare få kompensert for eventuelle tap EU er tap av demokratiske rettigheter, det kan en som ikke er bonde lett også argumentere for. Og velger du å melde deg ut så er det verst for deg, se på England. Det minner ikke mye om demokratisk frihet. Når jeg ser politikere snakke i favør, så skal de liksom vær litt sånn globalistisk storkar eller så ilegger de seg å være for EU som et slags pyntelig personlighetstrekk, ""ja jeg er for EU"" Jeg bryr meg ikke mye om legalisering heller, men forstår heller ikke hvorfor det er så viktig og stort for mange. Klarer en ikke leve uten det? Urban oppførsel er lett å gjøre narr av, sitter å diskuterer med kaffelatte om hvordan verden skal fungere, det er jo til å få litt spy i halsen av, selv om jeg gjør det selv. Men ja en kan komme til å gjøre narr av seg selv når en prøver å latterliggjøre byfiser Måten du ordlegger deg på har vitterlig en populistiske undertone selv, eller overtone er kanskje riktigere. Alikevell har du en hau med stemmer som er enige i at SP er populister selv når du snakker som en...",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""bønder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""syv dager"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rettferdighet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""firedagersuke"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ulv"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skade og død"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""EU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""England"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politikere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""globalistisk storkar"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Urban oppførsel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kaffelatte"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""populistiske undertone"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
_johnnyBrown,Nesten ingen bønder stemmer SP...,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Nesten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bønder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Salt_Customer,"Betaler gledelig for norskprodusert, nyt Norge-merket cannabis :beaming_face_with_smiling_eyes:",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Radical_Neutral_76,Helt klart. Men det gjør ikke det mindre forunderlig at bøndene ikke ser potensialet her...Men nå er jo ikke de akkurat de mest fremoverlente menneskene jeg kjenner itl heller så...,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""bøndene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Business-Let-7754,"Hadde overhode ikke blitt overrasket hvis det legaliseres til dobbel pris slik at det ikke stopper gatesalg overhode, men bare øker bruken fordi lovlydig bruk kommer i tillegg. Så kan forbudsforkjemperne si ""hva var det vi sa"".",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""forbudsforkjemperne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Bodegard,Blir kun norsk hasj..,2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""norsk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
eremal,Ikke underestimer markedsføringseffekten av cannabis dyrket i norsk natur. Se på VOSS vann. Selger jo som hakka møkk til trust-fund-babies borti amerikaen.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""VOSS"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""amerikaen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ZemogT,"Avkastning per kvadratmeter kan være såpass høy at drivhusdrift lønner seg i visse områder, og er langt høyere enn f.eks vindruer.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Avkastning"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""kvadratmeter"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drivhusdrift"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""vindruer"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
MrBensvik,"Ikkje at eg er noen ekspert, men dette er vel en plante som vokser som ugress hvor-faen-somhelst? Strømforbruket reduseres vel kraftig når man ikkje trenger å skjule dyrkingen i kjeller og loft? Bønder kan vel teppelegge utmark de ikkje får brukt til noe annet?",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Bønder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kjeller"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""loft"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""utmark"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
eNte19,"Selvfølgelig vil det lønne seg. De som er villige til å investere i kompetanse og riktig utstyr, kommer ikke til å bruke nevneverdig strøm iht. inntektspotensiale.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Selvfølgelig"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kompetanse"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""riktig utstyr"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Radical_Neutral_76,Billig strøm hadde vært en fordel men du vet jo hva politikerne gjorde med den fordelen,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Billig strøm"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""politikerne"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
That_Ad_5651,"Hamp kan spises, brukes til alt som er.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Hamp"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
radome9,Ensifret før neste valg?,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ensifret"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""neste valg"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
HiddenSecretStash,I mitt idealsamfunn er det bare folk som koser seg :smiling_face_with_sunglasses::victory_hand:,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""mitt idealsamfunn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Skvirinius,Mye bedre enn å få høre at venninna kjørte i fylla for å få dattera mi pumpa. Kan aldri tro inntrykket mitt vil endres der.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""venninna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dattera mi"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
SweetGM,De ruser seg på alkohol,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""De"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkohol"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Lexinoz,"Er ikke det hele poenget med et monopol vi har på alkoholen nå da? Kids som vil få tak i, får tak i uansett, det her er noe foreldrene har ansvar å bevisstgjøre kidsa på så de får ta det valget selv og leve med de konsekvensene. Sånn som alle generasjoner før har gjort siden tidenes morgen.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Kids"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""foreldrene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""generasjoner"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nixter295,Bare synd de blir enda kastet ut av skoler når de kommer med plakater for legalisering. Selvom det er blitt sakt mange ganger at slike ytringer er fult lovlig i norske skoler.,2024-05-05,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""skoler"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""norske skoler"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MundaneProfile3756,"Hørte det fra nerdeland. Men er ikkje det også en av grunnen til att det er bare i Amsterdam turister kan kjøpe det ? Og i resten av landet så må man ha adresse i området for å kjøpe eller noe ? Kan vere jeg husker feil, er lenge siden jeg leste om det.",2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Amsterdam"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
GhostingProtocol,Like mange som blir steril av sex før ekteskap,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""mange"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sex før ekteskap"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Novlonif,"Det sa, mental health er en problem for mange fordi av cannabis",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mental health"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
redinina,"Det er et (lite) flertall for legalisering hvis vi kun inkluderer [de under 40]( Problemet er generasjonen som er vokst opp med skremselspropaganda, typ [*Himmel og helvete*](",2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""flertall"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""de under 40"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""generasjonen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Himmel og helvete"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AfricanNorwegian,"> Det er fleirtal blant unge, ikkje folk over 40 Ikke engang det. Blandt 18-30 åringer er støtte for *avkriminalisering* 51%, men støtte for **legalisering** blandt 18-30 er kun 44%. Befolkningen i helhelt er 40% for avkriminalisering og 35% for legalisering. [2022 data]( fant ikke noe nyere ved rask søk.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""18-30 åringer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""avkriminalisering"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Befolkningen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2022"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ravnsulter,Tok det litt fra husken. Ser ikke bort fra jeg tok feil på den. Antar automatisk at alle andre over 40 er like fornuftige som meg :),2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Tok"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""husken"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""40"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ravnsulter,"Forstod det slik at AUF snudde senere. ""I artikkelen fra Aftenposten fra 1985 får unge Stoltenberg servert påstanden: *«Du er ingen utpreget NATO-tilhenger»*. Til det svarer han: **- Nei, det stemmer. AUFs mål er å nedbygge blokkene og norsk utmeldelse av alliansen. Men vi erkjenner samtidig at Norge sannsynligvis vil være medlem av NATO de nærmeste år. Derfor vil vi også stille krav til hvordan Norge skal opptre som allianse-medlem. Vi må kjempe for atomfrie soner og frys av atomvåpenarsenalene.""**",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""AUF"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Aftenposten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1985"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stoltenberg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""NATO"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""atomfrie soner"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""atomvåpenarsenalene"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
mhx64,"Ja, ungdoms partiene er bare noe tull uansett. Kna aldri ta dem seriøst",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ungdoms partiene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Noor-Way,Helsevesenet bygges ned. Da jeg jobbet i psykiatrien og vi fikk inn en person med rusutløst psykose måtte vi kaste ut en annen pasient for å gjøre plass,2024-05-05,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Helsevesenet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""psykiatrien"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rusutløst psykose"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""pasient"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Secret_Tax_1884,"Er jo ikke noe fett å gå rundt å røyke tjall på åpen gate, det er bare rart. Mye grovere mår man må gjemme seg litt. Er 50% av moroa at det er ulovlig",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""tjall"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""50%"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Eplerud,"Er vel ganske mye mer kannabis skader enn lungene, bl.a. hjernen. Hvis man tar en øl på byen medfører det derimot ikke til langtidsvirkende skader hos de fleste. Fullstendig usammenlignbart.",2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""kannabis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hjernen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""øl"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""byen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Superkritisk,"Tror dere at kommentarer som dette skal endre synet til myndighetene? Vi er kjent som overformynderi landet i Europa, det nytter ikke å bruke logikk når følelser styrer våre ledere. Bli politisk aktiv, slutt med å mase om cannabis på nett, gjør noe fornuftig, dere må endre lovverket selv.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""myndighetene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Europa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""overformynderi"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""logikk"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""følelser"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ledere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""politisk aktiv"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nett"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lovverket"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AndysowhatGG,Forresten. Jeg er en person som blir ekstremt fort avhengig av ting. Så jeg er sjele glad jeg ikke har prøvd eller hat slike ting lett tilgjengelig. Er nok ren tilfeldighet at jeg ikke har blitt avhengig. Sjele glad er jeg for det.,2024-05-04,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Forresten"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""person"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sjele"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ting"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tilfeldighet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
AndysowhatGG,"Du skjønte ikke det jeg mente i såfall. Ungdom bruker mer cannabis enn før. Vet ikke hvor mange barn jeg har vært å tatt narkotika ifra nå. Men vi er oppe i et to siffra tall og vel så det. Det er fordi ungdom tror ikke at cannabis er farlig. Når jeg hører på hva de argumenterer disse ungdoms partiene. Så ligger det til grunne at de ikke tror at det er konsekvenser ved bruk av cannabis. Flere har prøvd, som forsterker at de tror at det ikke er farlig. Ikke er det rart heller. Det er ikke engangsbruk som er farlig. Men hvorfor ellers trenger folk å avruses hvis cannabis ikke er farlig? Edit: det er ingen studier som viser at det skjer mindre knivstikking ved å gjøre kniv ulovlig på byen. Ingen studier som viser at det skjer mindre skyting ved å gjøre pistol ulovlig på byen.",2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ungdom"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""narkotika"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""konsekvenser"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""engangsbruk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""avruses"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""knivstikking"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kniv"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""skyting"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""pistol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Sanderhh,Marihuna Mari og Johanna,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Marihuna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mari"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Johanna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
twat2727,Lo godt av denne,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Lo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""denne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Choice_Variation7377,De (SP) er gode på syk latter da!,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""De"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""SP"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
squirrel_exceptions,"Senterpartiets kamp for bøndene har jeg stor respekt for, det er en oppgave noen må ha, og Sp slåss med nebb og klør — sånn skal det være! Den jalla kulturkampen hvor de skal disse byen (kaffe med MELK lissom!) er sjukt flau. Oslo er full av innflyttere, Stortinget fullt av folk fra hele landet, vi har en svært distriktsvennlig politikk i forhold til de aller fleste land, så det teite offerkomplekset og svake forsøk på å latterliggjøre byen bare smiler vi overbærende av. Greit å være mot EU, men Senterpartiet har i denne og flere andre saker, som rus, lite interesse av fakta, de har havna på FrP-nivå i å slenge om seg med effektive fraser som rett og slett ikke holder vann, for å få økt oppslutning. Det funka jo en stund, vanskeligere i regjering, men synes Norges bønder fortjener ærligere representanter. Dine meninger om hva du tror ligger i min tone, eller hvorfor du ikke skjønner legalisering, tenker jeg vi forbigår i stillhet.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Senterpartiets"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""bøndene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Sp"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Oslo"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Stortinget"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Senterpartiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""FrP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Norges bønder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Apple-hair,">sitter å diskuterer med kaffelatte om hvordan verden skal fungere Kan jo si akkurat det samme om folk på bygda: Sitter med rullingsen og diskuterer hvordan verden skal være. (Bortsett fra at nå er det bygdefolka som drikker kaffelatte, mens de på Grünerløkka drikker noe nytt.) Hvorfor er den ene bedre enn den andre?",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Grünerløkka"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DuEStyggDu,"Mitt problem med SP's landbrukspolitikk er at de i stor grad har laget rammene for systemet vi har i dag. Systemet der bønder må jobbe sinnsyke antall timer for å få ting til å gå rundt og sitter igjen med glansbilder. Vi hadde et rekordstort landbruksoppgjør for bare få år siden. Allerede nå er det klinsj mellom regjeringen og bøndene. Å putte mer penger inn i et system som ingen er fornøyd med og som gang på gang ender opp med at bøndene blir svarteper virker som galskap. Der må da virkelig finnes et alternativ til dagens subsidiesystem? Personlig stor fan av EU. Norge er allerede uoffisielt medlem, og vi er bedre på å adoptere EU-direktiv en mange EU-land på grunn av EØS. Trekker vi oss ut av EØS så går vi tilbake til handelsavtalene vi hadde på 1990-tallet, og mange av de avtalene var vel noen tiår gamle allerede da. De demokratiske rettighetene du snakker om er allerede tapt. Den gode nyheten er at medlemsskap åpenbart er den beste måten å sikre oss stemmerett og innflytelse inn i organet som lager ganske mye av det som blir behandlet på løvebakken og i departementene. Avkriminalisering er første steg mot å gjøre noe med de nesten 300 personene som dør årlig av narkotika i Norge. Legalisering og regulering er steg nummer to. Rus er i seg selv ikke et onde og, når brukt riktig og i riktig kontekst, kan ha visse positive sider ved seg. Det å stigmatisere folk for selvmedisinering eller bare eksperimentering blir grunnleggende feil, så lenge vi vet med omtrent absolutt sikkerhet at stigmatisering mot personer som bruker illegale rusmidler er en av de virkelig store faktorene som fører til at folk får problemer med rus og blir avhengige. Hilsen ektefødt bygding som ikke drikker kaffe :thumbs_up:",2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bønder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rekordstort landbruksoppgjør"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""regjeringen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bøndene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""EU"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""EØS"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""handelsavtalene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""demokratiske rettighetene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""medlemsskap"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""organet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rus"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""narkotika"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
CreativeSoil,"Slutt å tull, det er ingen annen gruppe enn bønder som stemmer på SP like mye",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""bønder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""SP"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
glitterlys,"At lovlig kjøpt cannabis blir dyrt er sikkert og visst, men jeg tenker nå at det skal godt gjøres å overvurdere folks latskap. Det er enklere å kjøpe på polet enn å styre med diverse lyssky kontakter. Alkohol er også jævlig dyrt her til lands, men hvem holder seg til hjemmebrent av den grunn liksom? Et annet eksempel er spill, det er lett å få mange av dem gratis på de sju hav, men det er enda lettere å betale 700 kr på steam.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""polet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Alkohol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hjemmebrent"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""spill"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""steam"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Filosofistikert,"Det er ikke bare avgifter som vil gjøre den lovlige hasjen dyr, men anstendige lønninger til de ansatte, som inkluderer arbeidsgiver avgift. Så er det en del regler for ting som skal inn i kroppen til folk så de må sørge for å ha en kvalitetskontroll, som vil koste en del ekstra. Så ja, jeg har allerede tenkt å holde en ""hva-var-det-jeg-sa"" tirade.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""anstendige lønninger"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""de ansatte"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""arbeidsgiver avgift"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""regler"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kroppen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kvalitetskontroll"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hva-var-det-jeg-sa"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MariusJS,"""Exclusive norwegian fjord weed"" Joda, kan se det for meg",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""norwegian fjord"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Puzzleheaded-Gap8613,"Norsk natur? fått med deg vinteren vår? Jeg tipper det fort kan blir veldig genmanipulert og hydrogrodd, innendørsvarer. Europa har noen stygge planer for weed nå som de ser spenna i dette, som staten kan grafse til seg..",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norsk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Europa"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
macgeeky,"Den siste setningen ""Selger jo som hakka møkk til trust-fund-babies borti amerikaen"" leste jeg med stor overbevisning på vestlandsk/bergensk dialekt...",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Den siste setningen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Selger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hakka møkk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""trust-fund-babies"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""amerikaen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vestlandsk/bergensk dialekt"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MariusJS,Det vet du vel ikke før det faktisk blir legalisert og man ser hva prisen da ligger på? Spesielt da opp mot import,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""legalisert"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""prisen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""import"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
namnaminumsen,"Erfaringa frå USA er at plantene trivst best i veksthus under kontrollerte former, og at det krevst for å klare å lage stabile produkt med tanke på virkestoff og liknande. Veksthus utkonkurrerer friland. Fritt etter hukommelsen.",2024-05-03,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""USA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""veksthus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""friland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
jg_a,"Det er forøvrig samme argument en kan bruke om så og si all matproduksjon. Grunnen til at dette skjer i kontrollerte former er ofte ikke at det er mer effektivt, men at det er lettere å kontrollere. Da får de samme kvaliteten og størrelsen hver gang. For butikkene er det viktigere at produktene er så like hverandre som mulig enn at den er produsert billig (men billig er punkt 2). Om kundene klager på størrelse og/eller kvalitet pga det er veldig variabelt vil det koste både mye tid og ressurser (administrasjon) å etterfølge. Dermed er det en bedre balanse å produsere i mer kontrollerte former. Du ser jo ofte dette på forskjellen på matvarer du finner i butikken og på gårdsutsalg. Både i varierende kvalitet og størrelse. I tillegg, som andre nevner under, så er virkestoff viktig for produktets del. Tilsvarende misfornøye med kvaliteten på frukt og grønnsaker vil folk være misfornøyde om en dose plutselig er mye sterkere eller svakere (aldri prøvd så vet ikke hvordan dette kan oppleves eller ei). Dermed er stabilitet viktig. Men fordel med legalisering er at driften ikke lengre trenger å måtte skjules, så dermed blir produksjonen mye billigere bare av det. I tillegg så er det mindre stordriftsfordeler av dette mot annen matproduksjon, så mindre gårder som legges ned pga ulønnsom drift kan jo omstilles til dette, spesielt om de har drivhus.",2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""matproduksjon"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kontrollerte former"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kvaliteten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""størrelsen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""butikkene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""produktene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kundene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""matvarer"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gårdsutsalg"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""frukt"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""grønnsaker"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""virkestoff"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""legalisering"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""driften"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stordriftsfordeler"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gårder"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drivhus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Radical_Neutral_76,Det handler om stoff per kg plantemateriale. Du får ikke det utendørs i norge. Drivhus er perfekt til det. Sett import toll på det aå har du en god inntektskilde,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Drivhus"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""import toll"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MariusJS,Ikke sikkert det blir lov mtp spredning? Vet heller ikke hvor god ide det er å ha en så kostbar vare så tilgjengelig,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ikke"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""spredning"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""Vet"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""ide"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""kostbar vare"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""entity"": ""tilgjengelig"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
MariusJS,Villige og har nok kapital mener du? Gjerne forklar meg hvorfor dette skal lønne seg når nesten ingenting annet som blir dyrket i Norge lønner seg opp mot import? (tenker nå direkte økonomisk),2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Filosofistikert,Det visste jeg ikke.,2024-05-03,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
slav_atar,sa den umoralske alkisen,2024-05-03,norge,sl,"[
      {
        ""entity"": ""sa den"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""umoralske"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""alkisen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
dgfghgfkyutt,"Hva er umoralsk med legaliseringen? Om du virkelig bryr deg om moralitet, slutt å spise kjøtt, kjøpe billig klær og elektronikk som er laget i kina og slutt å bruke internett og reddit fordi de er fult av umoralske ting. Du er bare en hykler.",2024-05-04,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""kjøtt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kina"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""internett"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""reddit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
nemodahfish,Fylla forsvinner ikke om man legaliserer cannabis,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Fylla"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
fanfarius,Og de kjøper vapes og gummibjørner med syntetiske THC-derivater ingen egentlig veit hva inneholder.,2024-05-03,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ingen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vapes"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gummibjørner"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""syntetiske THC-derivater"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
