author,text,timestamp,subreddit,language,gpt_output
Boundish91,Er ikke et problem at vi i Norge setter folk i varetekt når bevisene er uomtvistelige slik som her. Det er jo ikke noe å lure på.,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
NorthernSalt,"Jo, fengsel er faktisk forebyggende ettersom voldskriminelle flest er gjengangere. Det beste hadde selvsagt vært å forhindre at folk blir voldskriminelle i første omgang, men det har vi ikke lykkes med. Poenget mitt, som jeg står for, er at vi ville sett en umiddelbar og varig effekt på voldskriminaliteten ved å stenge de mest aktive, hyppige gjengangerne inne lenger. Igjen, hvordan man forebygger/forhindrer vold inni og utenfor fengsler er to fullstendig forskjellige debatter. Du må gjerne åpne en diskusjon om sikkerhetstiltak og kultur i fengsler, men det er ikke den debatten jeg deltar i nå.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
ToskenTosken,«Dommen gjøres betinget da belastningen på grunn av mediadekningen har vært stor»,2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Dommen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mediadekningen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
PerBertil,Hvis de er berikere skal de det. Er de norske skal de fengsles.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""berikere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""norske"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
norway_is_awesome,Norge får [jevnlig]( [kritikk]( for å holde folk altfor lenge i varetekt. Både Den europeiske torturkomité og FNs menneskerettighetskomité har kritisert norske myndigheters bruk av varetekt.,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Den europeiske torturkomité"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""FNs menneskerettighetskomité"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
alexdaland,"Jo - fordi varetekt er faktisk langt strengere en fengsel - da det i mange tilfeller er direkte isolasjon. La meg snu den - 3 20 åringer blir stoppet - politiet lukter cannabis og finner en klump i bilen. Hvem eier den klumpen med hasj? Alle 3 sier nei - åja, dere vil hilse på Oslos trivegliste hotel? Ingen problem. Alle 3 får 24-48, i isolasjon, om du lurer på hvordan det er, lås døra på badet og bli der over helga..... Så spør advokaten: Vil du kanskje innrømme at det var din klump med 5g hasj, ta den bota også sier vi takk for i dag? Jaggu sier ikke alle 3 at den var deres.....",2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Jo"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Oslo"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""3 20 åringer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""cannabis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Oslos trivegliste hotel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""advokaten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
EveryoneCalmTheFDown,"Jeg kan være med på at man må tenke lengre enn bare å slippe ut noen som har flere alvorlige dommer på seg, dog tviler jeg på at fengsel er løsningen her heller. Fengsel er en psykisk påkjenning som antageligvis ikke etterlater noen i noe mer balansert sinnstemning etter mange år bak murene. Videre kommer effektene av å isolere noen fra samfunnet, samtidig som man etterlater dem i langvarig selskap med tungt kriminelle over tid: Mennesker kan fristes til å innta en sterkere kriminell identitet, ikke en mindre en. Og du skriver: ""Igjen, hvordan man forebygger/forhindrer vold inni og utenfor fengsler er to fullstendig forskjellige debatter"" og det er det nok. Men la oss ikke late som at voldelige folk slutter å være voldelige inni fengselet. Og la oss ikke late som at det ikke er ofre inni fengselet også. Din retorikk ser ut til å trekke et skarpt skille mellom hva ""oss normale"" og ""de der inne"" fortjener av trygghet og voldsfrihet.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kriminelle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Mennesker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vold"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fengsler"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ofre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
3ffer,Hvorfor forskjellen? De er jo søppel begge to?,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""De"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Boundish91,Jeg ser den. Og i mange tilfeller er det nok unødvendig. Men denne saken så har fyren har en historikk og har nettopp bevist nok en gang at han ikke er til å stole på og er farlig. Så da kan han bare sitte der. De er nok såpass kø i rettssystemet at han får nok slippe ut og være fri en god stund før rettssaken uansett.,2024-05-19,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""fyren"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rettssystemet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Boundish91,"Vel, noen som er røykt en joint er ganske ufarlige. Ikke noe poeng i å hive dem i varetekt.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Vel"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""røykt en joint"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ufarlige"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""varetekt"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
NorthernSalt,"Jeg er enig i det du skriver om at fengsel over lengre tid ikke er rehabiliterende. Og derfor kommer jeg tilbake til originalpoenget mitt: jeg ønsker en straffereform som er blant de strengeste i verden. For gjentatt alvorlig voldskriminalitet, ønsker jeg å innføre livsvarig fengsel/institusjonalisering uten mulighet for løslatelse. Dette er mennesker som allerede bidrar svært negativt til samfunnet, og som vi i liten grad lykkes med å rehabilitere. Dette med å sende dem inn og ut av fengsel mens andre uskyldige blir lemlestet, gjort uføre eller drept, kunne vi ta oss råd til under oljealderen, men den tiden er snart over. Edit: for ordens skyld, og for egen forvirrings del: det var i en annen diskusjon i denne tråden at jeg fremmet mine justispolitiske standpunkter:",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Edit"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""straffereform"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""livsvarig fengsel/institusjonalisering"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""oljealderen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
alexdaland,"Ja, men det skal ikke være noen ""grunn"" til å holde han i varetekt - om politiet tror og kan bevisføre at dette er en idiot som har til vane for å gjøre slikt, selvfølgelig noe helt annet. Men i og med at han har innrømt alt, legger seg så flat han kan - så er det en sak for retten, og ikke politiet i den forstand. Ergo det er ingen grunn til å holde han i varetekt. Jeg er enig i prinsippet om at ""det føles riktig"" at en ""dust"" får svi litt, men vi har nå en gang prinsipper om at ingen er skyldige før en dommer/rett har sagt det. Derav er det heller ingen grunn til å holde han i varetekt. La oss legge denne til side - la oss si du er mistenkt for et drap du ikke har gjort. 3 måneder i isolasjon med brev og besøksforbud kan tenkes å få deg til å innrømme ""det meste"" bare for å få lov til å komme til normal soning hvor du iallefall har dass på cella. Det blir en litt drøy ""trussel"" for politiet og ha tilgjengelig synes jeg, det er få andre vestlige land som tillater slikt system.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""politiet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""retten"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dommer/rett"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""varetekt"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dust"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""drap"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""3 måneder"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""isolasjon"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""brev og besøksforbud"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""vestlige land"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
alexdaland,Helt enig - men det skjer jo....,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Helt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skjer"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
EveryoneCalmTheFDown,"Skal jeg være ærlig har jeg aldri forstått dette poenget. For det første er det dritdyrt å holde mennesker fengslet i hele deres naturlige liv. Denne prisen øker enda mer når mennesket heller ikke bidrar til samfunnsøkonomien. Disse pengene må taes fra andre steder. Ikke er det nødvendig heller. De største kriminelle tendensene skjer i 20-30 årene, og faller skarpt etter dette. Du skriver at tilbakefallsraten for voldsutøvelse er 60%, men du sier lite om hvorvidt tilbakefallsraten er for en ny voldsutøvelse eller for annen kriminalitet. Prosentvis statistikk kan heller ikke si noe om grunnene til at personen falt tilbake til ny kriminalitet. Kan den begrensa integrasjonen tilbake til samfunnet og stigmaet ved å ha sitti i fengsel spille en rolle? Ei heller sier den noe om den nye kriminaliteten var mer eller mindre alvorlig. Og om raten er 60% for et nytt lovbrudd. Hva er da tilbakefallsraten tredje gang? Er den fortsatt 60%? For i så fall vil de færreste være i rettsystemet mer enn en fire-fem ganger før de statistisk er usannsynlig å begå mer kriminalitet. (0.6 \* 0.6 \* 0.6 \* 0.6 \* 0.6 er 0.07, altså 7%). Antageligvis øker gjentagelsesraten noe for hver gang noen blir dømt, men jeg ser allikevel ingenting som rettferdiggjør nødvendigheten av livsvarig fengsel. Jeg er videre bekymra for hva slags samfunnsånd man vil få med et system som eksplisitt ser på noen mennesker som mindre verdifulle. At man går vekk ifra tanken om at alle kan og skal rehabiliteters - at alle skal og kan gies en sjanse - over til en tanke om at noen skal forvises vekk fra verdenen helt uavhengig av personlig utvikling underveis i soningsforløpet. Jeg ser på forvaring som nødvendig i noen tilfeller. Og det er ikke umulig at enkelte vil måtte sitte i sitt hele liv i fengsel som følge av at de alltid vil være en fare. Men dette er ikke noe vi bør ta lett på. Det bør bestemmes fortløpende, med tungt hjerte. Ikke basert på en slags moralsk overlegenhet, som jeg syns det du skriver bærer litt preg av.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Skal"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ærlig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""aldri"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dritdyrt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""mennesker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fengslet"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""naturlige liv"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""prisen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samfunnsøkonomien"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""pengene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""andre steder"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kriminelle tendensene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""20-30 årene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tilbakefallsraten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voldsutøvelse"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""prosentvis statistikk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""grunnene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""personen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""falt tilbake"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""integrasjonen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""stigmaet"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fengsel"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""rolle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kriminaliteten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alvorlig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""raten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tredje gang"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rettsystemet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fire-fem ganger"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""statistisk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""usannsynlig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Antageligvis"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""gjentagelsesraten"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dømt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""rettferdiggjør"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        """
NorthernSalt,"For å begynne med det siste først: Ja, jeg *er* moralsk overlegen. Det antar jeg du er også. Vi, og folk flest, er moralsk overlegne de som er voldskriminelle. Samfunnsorden, straffelovgivningen og i bunn og grunn hele vår statskonstruksjon er og var tuftet på en form for felles moral. Elementer av dette gjenfinnes i hva Rousseau kalte *samfunnskontrakten*. Når man velger å ikke delta i den felles dugnaden, i det store *vi*, men aktivt velger å sabotere og ødelegge for alle andre, da er man moralsk underlegen. Og slik vi har valgt å organisere samfunnet vårt, lik alle andre land, så skal moralsk underlegenhet straffe seg. I norsk straffepleie kan man til tider oppleve at dette er glemt, at voldsmann settes i en uforholdsmessig god posisjon sammenlignet med de mange voldsofre de typisk etterlater i kjølvannet sitt. Jeg mener det skal **svi** å bryte samfunnskontrakten. Man må hensynta omstendigheten som gjorde et engang uskyldsrent barn til en voldskriminell, men i siste instans er spesielt gjentatte voldskriminelle selv ansvarlig for handlingene de gjør. Så, tilbake til innlegget ditt ellers, i tur og orden: - Med en ordning med livsvarig fengsel for gjentatte grove voldskriminelle er det store summer å spare. De kan feks meldes ut av folketrygden. Dette vil alene gi en besparelse på mange titalls millioner pr. snute når man gjerne blir dømt for slik kriminalitet i starten av tjueårene, og deretter til nå hever ulike former for stønader resten av livet. Marginalkostnaden for en ytterligere innsatt er ikke spesielt høye, de store kostnadene i fengselsvesenet er statiske. - Ja, de fleste voldskriminelle er relativt unge. Men vi kan ikke ta risken. Hver gang en voldskriminell ødelegger et nytt liv etter å ha sluppet ut igjen er en katastrofe. Det er bedre å fengsle ti voldskriminelle livet ut for mye, enn å la én uskyldig forbipasserende bli slått ihjel. - Tilbakefallrater fra X kriminalitetstype til X kriminalitetstype finnes [i SSB-tabell 09425.]( Tallserien strekker seg (foreløpig) fra 2002 til 2017, med et noe annet grunnlag i årene 2015-2017. I de siste tre årene ligger tilbakefall for voldsdømte til ny voldskriminalitet nokså stabilt på 47 %. Det vil si at halvparten klarer seg, og halvparten er seriekriminelle voldsmenn (og -kvinner, men i langt mindre grad). Tilbakefall gjentatte ganger måles ikke, så vidt jeg vet. Det hadde vært interessant å lese tallene. Trolig kunne man redusert voldskriminaliteten ganske kraftig bare ved å fengsle et par hundre stykker ut livet. - Forvaringsinstituttet er allerede et eksempel på den samfunnsånden du frykter. Terskelen for å ta det i bruk er bare altfor, altfor høy. I ytterste konsekvens fører dette til at enkeltpersoner får anledning til å drepe flere ganger. Jeg mener at som strakstiltak bør forvaring alltid idømmes ved drap, grove voldtekter osv. Som sagt i det andre innlegget ønsker jeg egentlig langt sterkere virkemidler i slike saker, men forvaring er et utgangspunkt inntil det er folkevilje for strengere grep. Vi ser også med saker som ABB at det finnes en vilje og et ønske i folket om å stenge folk inne resten av livet, uten sjans til å slippe ut, uten å forsøke reell rehabilitering. Demokratiet må lytte til denne folkeviljen.",2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Rousseau"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norsk"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""SSB-tabell 09425"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2002"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""2017"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""X"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""SSB-tabell 09425"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ABB"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TheFatGoat,"Poenget er vel at HVIS du har barn så fokuser på de, men ellers slå deg løs",2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sveern,Har aldri i mitt liv hørt noen omtale nyttårsaften som en dag for barna før nå.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Har"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mitt liv"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nyttårsaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
bipbopbipbopbap,"Nå har jeg ikke hørt så mange omtale andre dager som ""barnas dag"", men heller at ""det er jo mest til for ungene"" eller noe i den duren. 17. Mai har vi jo faktisk satt barna i sentrum, med barnetog, skolekorps og alt annet som hører til. Da må det jo gå an å oppføre seg litt mer enn f.eks. på nyttårsaften, julaften eller lignende hvor man i større grad kan kjøre sitt eget løp og hvor ungers innblanding i større grad er valgfritt om det ikke er ens egne.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17. Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetog"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skolekorps"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nyttårsaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""julaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tom-o-matic,"hva vil du frem til egentlig? Jeg har feiret alle disse dagene før jeg fikk barn uten at jeg følte det var noen særlige begrensninger lagt på meg. Ja, jeg kunne vel ikke komme drita full på skolen den 17. mai og forvente å bli godt mottatt i fiskedammen men ellers synes jeg ikke det virket særlig problematisk. Nå som jeg har barn har det endret seg helt, men det har utelukkende med at JEG og min kone må ta oss av disse barna. Jeg har ikke noe problem med at russen er ute å dasser eller at folk ligger strødd natt til 18. mai. Vi har gått hjem for lengst for å legge barna og bryr oss ikke mer. At noen fåtall personer går ut å krever at alle i landet må gå hjem kl 20 for da må de hjem nå som de er foreldre er jo bare tull og noe vi ignorerer.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""JEG"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""min kone"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""russen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fåtall personer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""landet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""18. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""20"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
vedhavet,"Du har åpenbart ikke barn, så du står fritt til å gjøre akkurat hva du vil. Bare ikke stå dritings og se på barnetoget, det er litt dårlig stil.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
memescauseautism,"Jeg synes hele diskusjonen er litt uproduktiv. Uansett hvilken dag det er, så er det dårlig stil å være drita rundt barn. Ikke drikk deg full og se på barnetoget. Iallfall ikke drikk deg full hvis du skal være rundt barn i familien, feks. Hvis du ikke skal omgås barn så ser jeg ingen grunn til at noen skal bry seg. Bare følg vanlig alkoholkutyme så har vel ingen andre noe med hva du heller nedi uansett.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""diskusjonen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drita"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""familien"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""alkoholkutyme"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Glum-Yak1613,"Er det bare jeg som er lei av at alle høytidsdager kuppes av selvsentrerte fylliker? Uansett hva som skjer dukker det opp en utagerende fyllik på julaften, nyttårsaften og nå også på 17. mai. Det er alkoholskjenking nesten hver dag, og ikke minst rundt 50 vanlige fredager og lørdager hvor fyllikene kan agere ut på puber, barer og nattklubber, helt uten å forstyrre mindreårige. Seriøst: Hvorfor synes voksne folk det er ålreit å rave rundt dritings i byen i bunad, i et hav av folk, inkludert flere unger enn man ser på en hvilken som helst dag i året. Hvis det er noen dag som kan anses som ""barnas dag"", så må det vel nesten være 17. mai. ""Vi ere en nation vi med, vi små en alen lange"".",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""fylliker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""julaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nyttårsaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkoholskjenking"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fredager"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lørdager"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""puber"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barer"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nattklubber"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mindreårige"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bunad"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Vi ere en nation vi med, vi små en alen lange"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
General_Helicopter1,"Syttende mai har vært barnas dag i hundre år, det er en del av den norske kulturens grunnmur så den kan godt være i fred. Juleaften like så, resten er oppe til diskusjon.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Syttende mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""norske"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Juleaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Consistent_Public_70,"Alle feiringer der barn er tilstede må gjøres på barns premisser. 17. mai er spesiell på den måten at det foregår arrangement for barn i sentrum på dagtid. Det betyr at voksne som vil drikke seg full må gjøre det andre steder, eller vente til kvelden. De aller fleste øvrige dager så er det lite barn i sentrum, så da kan man i større grad tillate seg å være full. Julaften er det tradisjon i de fleste familier å feire med mest mulig av familien samles. Det betyr i de fleste familier nødvendigvis at det også er barn tilstede, og dermed blir den feiringen på barns premisser. Øvrige feiringer slik som nyttårsaften, ESC, pinse, st.hans, osv. kan man uten problem feire uten barn tilstede. Det kan skje at noen som har barn takker nei til å være med på feiring fordi de må passe på barna, men jeg opplever ikke at de prøver å ""kuppe"" voksenfeiringer.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Julaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nyttårsaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ESC"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""pinse"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""st.hans"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
WebBorn2622,"Det skal være barnas dag FOR DE SOM HAR BARN. Hvis du er en forelder er det din oppgave å ta med barna på morsomme aktiviteter, kjøpe is, se på tog, etc. Ta med barna på 17.mai feiring på skolen deres. Ta de med på å se barnetog, eller se på at de går i barnetog. Koordiner med andre barnefamilier og finn på noe gøy. Men for all del, ikke gå til de plassene du vet det er russefeiring og klag på russen. Ikke stå rett over gata til hagen med studenter som drikker og griller og klag høylytt på at de ikke «viser omtanke». Ikke gå på fancy restaurant og klag på at godt voksne damer har drukket seg brisen på vin på bordet ved siden av deg. Ja det er barnas dag. Men resten av oss kan ikke bare forsvinne i løse luften hver gang et barn ser på oss.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17.mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skolen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetog"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""russen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""studenter"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fancy restaurant"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""voksne damer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
TheGreatMale,Rar post dette. Fremstår som litt umoden holdning og at du tar på deg en offerrolle. Har selv feiret de fleste høytider uten at dette var noe problem. Men å være dritings rundt ungen kl 12.00 på 17. Mai er ofte sett ned på.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Rar"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Fremstår"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""offerrolle"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""høytider"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dritings"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ungen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Past-Ad7657,Ingen av disse er egentlig barnas dag.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ingen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Pizzashillsmom,35 år gamle mannebarn når samufnnet prioriterer barnefamilier ovenfor dem:,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""35 år"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mannebarn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnefamilier"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
royalfarris,Synes du at verdens foreldre skulle fokusere litt mer på deg i stedet for sine egne unger? Det får du vel heller spørre mora di om tror jeg.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""verdens foreldre"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mora di"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Faxton,"Tenker det er lov å oppføre seg uavhengig av om det er barnas dag, julaften, st. Hans eller knulletorsdag. Må da være lov å bruke hue?",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Tenker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""julaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""st. Hans"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""knulletorsdag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
kartmanden,"Det er dagen for folk som i bunad er så dritings at de blir pågrepet av politi, ref bilde fra Bergen ifjor",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Bergen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ifjor"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
oppositeofopposite,"I Porsgrunn så er det en egen dag vi kaller barnas dag i slutten av mai, hvor naturlig nok barna er i fokus. Det er en veldig populær greie her",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Porsgrunn"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Ashtar-the-Squid,"17 mai blir det man gjør det til selv. Vi har ikke unger så hos oss er det de voksnes dag. Vi skal kjøre i veteranbil toget og ha det gøy med likesinnede. Og vi skal en tur innom Pappa og Mormor. Jeg tror det blir en bra dag. Selv om vi ikke har unger selv så synes jeg egentlig det er fint med barnetoget og at det er mest fokus på dem den dagen. I andre land viser de fram militær, bomber og raketter på nasjonaldagen.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Pappa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mormor"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
cogle87,"Jeg plages ikke av det i det daglige. Har selv barn, så de fleste høytider osv blir nødvendigvis «barnas dag». Men det irriterer meg at konseptet blir brukt i et ideologisk/religiøst øyemed for å fremme en politisk agenda.",2024-05-16,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""høytider"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""konseptet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ideologisk/religiøst øyemed"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""politisk agenda"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Wagglelife,"Enig, gleder meg til å drikke meg sørpe dritings og sovne i stolen på verandan.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Enig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""verandan"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DibblerTB,"Jeg tror det også er trist for ungene. Vi trenger at det er noe mer, noe utenfor, noe voksent, noe litt skummelt, noe eldre og større å strekke seg mot. Det er en del av landsbyen det også :)",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""ungene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""landsbyen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
thorstone,">var det tilogmed en forelder som gikk ut i media og mente at programmet var for skummelt for 6-åringen sin! Jeg mener so what, man hører de som roper høyest, men du trenger ikke gi disse meningene noe mer oppmerksomhet en du gir reklamen under.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""forelder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""media"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""6-åringen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Dam0cles,"Akkurat 17. mai har vel vært barnas dag siden Bjørnstjerne Bjørnson (?) startet med barnetog for lenge siden. Dersom man skal ta det helt ut er det greit og gøy nok det, men personlig synes jeg ikke at det hører hjemme på dagtid i nærheten av barn (altså ikke gå drita fra frokost til å Loke usammenhengende i byen foran alle barna som feirer). I klage over at det er barnas dag blir for meg å snu det på hodet - det virker som voksen selvopptatthet å vimse rundt drita blant alle barna som feirer med is og pølse.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Bjørnstjerne Bjørnson"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lokasjon"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nullcast,"Jeg er forsåvidt enig. Alt trenger ikke være ""Barnas dag"". Selvsagt ønsker vi at barn skal ha det kjekt på 17. mai spesielt siden det er en så sterk tradisjon for barnetog i Norge. Men vi feirer grunnloven vår, noe jeg tviler de fleste barn har et veldig sterkt forhold til. Så det er strengt tatt ""Folkets dag"" om noe.",2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""grunnloven"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Folkets dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
LordFedoraWeed,"Åh faen så forfriskende og deilig dette var. ""Julen er ikke en høytid for alkohol, det er for barna..."". La meg minne på hva jól egentlig var - en helvetes fyllafest hvor det var om å drikke så mye man kunne uten å spy/sovne/dø. Trenger ikke gjøre det i dag, men faen så irriterende når folk liksom skal si hva noe er eller ikke er, og bare dra argumentene ut av ræva. Om du er forelder på 17. mai, og har barn rundt deg, selvfølgelig skal du jekke ned og være ansvarlig. Men hvorfor betyr det at single 24 åringer i hovedstaden ikke skal få lov å ta seg en fest med sine likesinnede, drikke, ONSe, og feire at vi har et så fint og fritt land?",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Julen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""jól"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""24 åringer"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""hovedstaden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
FrikkinPositive,"Kunne ikke vært mer enig. 17mai var dritgøy på barneskolen, men da var vi på skolen og ikke i gatene. Og fulle folk på en barneskole bør slås ned på. Men det er klart du kan forvente fyll og fanteri hvis du tar med unger på gata eller i parker der det ikke er organisert for barn! Hvis pop-up DJene forsvinner fra parkene og jeg ikke kan danse barbeint i dress med en pils i hånda mens jeg gleder meg over å ikke være svensk eller dansk fordi barnefamilier kanskje kommer og skal spise pølse der så blir det store protester fra meg.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""barneskolen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""skolen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fulle folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barneskole"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""pop-up DJene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""parker"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barbeint i dress med en pils i hånda"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""svensk eller dansk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barnefamilier"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Tharealeg,100% enig. Tenkte det samme,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""100%"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""enig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Reviewerno1,"Veldig fokus på alkohol her da. Hadde ingenting med drikking å gjøre, men heller med at man infantiliserer høytidsdagene. Kan vel kalle julaften feks «familiens dag» uten at det medfører at man har lyst å drikke seg snydens.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""julaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""familiens dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Unique_Tap_8730,"Jeg tenker du har en poeng i forbindelse med pride som er blitt slags psudo-helligdag-årstid? (det varierer endel når man markerer på ulike steder). Nå skal alle være og da er det mange som vil at alt skal være barnevennlig. Bytter gjerne kristi himmelsfart dag med pride siden vi har så mange helligdager i april-mai, la oss spre de mer utover. Skjønt man inviterer litt til den problemstillingen når man velger å markere det i skolen og barnehagen.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Pride"",
        ""entity_type"": ""EVENT"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kristi himmelsfart dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""april-mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skolen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnehagen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
No_Construction_9869,"Barnas dag er 20. november, detter er alles dag. Skål!",2024-05-17,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""20. november"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Hansemannn,Gå bananas du. Så kan du syns synd på oss som må prioritere barna. Vi misunner dere. Ikke bry deg om hva 1 idiot skriver på internett. Da er du med på medie-idiotien.,2024-05-15,norge,sv,"[
      {
        ""entity"": ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""oss"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dere"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1 idiot"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""internett"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""medie-idiotien"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Chrsoe,"Så seriøst er det nå ikke. Du kommer til ganske heftige konklusjoner med en så uskyldig ting som å kalle 17. mai barnas dag. Det er jo bare så barn har noe å glede seg til. Har selv en søster med utviklingshemming og som er mentalt 8 og hun elsker 17. mai. Ikke faen om jeg skal ta det vekk fra henne da det er noe hun gleder seg til hvert år. Uansett så er jo mesteparten av barnas del av 17. mai lenge før voksne går ut og drikker, så ser jo ingen problemer med at barn skal kose seg. Har du ikke barn så skal jo du selvfølgelig få nyte 17. mai på den måten du føler er best for deg. Føler å bli såpass irritert av noe som er en bagatell som dette er ganske umodent av deg.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""søster"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""utviklingshemming"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""mentalt 8"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drikker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas del"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""irritert"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
ProAdviser93,17 mai toget er jo definisjonen på en tradisjon for barn hvis du leser deg opp litt i norsk historie.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tradisjon"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""norsk historie"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Trampo_line00,Du høres ut som et barn,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
langlo94,"Heilt enig, 17. mai er *heile folkets* dag, ikkje kun barna,",2024-05-15,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""heile folkets"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nepskrellet,"Som forelder selv synes eg ikkje at man trenger å være søppeldrita rundt unger. Som barn av en alkoholiker så har eg gjort alt eg kan for at mine ikkje skal oppleve det samme stresset rundt fulle voksne som eg selv gjorde. Er litt trasig å losje unger igjennom 17.mai toget når halve bunadsrekka er drita på himkok og sjampis klokken 10 på morran, men sånn er det i Norge, fritt land",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""forelder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkoholiker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""mine"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17.mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bunadsrekka"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
SashaGreyjoy,"Du kan jo bare bli den pussige onkelen, det er enkelt og greit og lærerikt for ungene. Oppfør deg som vanlig, ta deg et glass to glass tre glass, fortell lille Kromosofie og Mongoloida at faren deres er en pudding fordi han ikke drikker ut når dere skåler og at Hitler var en misforstått mann, så får nok foreldrene god hast med å legge dem.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Hitler"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""lille Kromosofie"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Mongoloida"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Fachuro,"Altså - jeg er voksen og har ikke barn, og syns heller ikke noe om at halve landet mener at det er meningen å feire landets grunnlov med å drikke seg sørpe full innen kl 10 om morgenen, forsøple overalt og spy i buskene 16., 17. Og 18. Mai for good measure. Det må være lov å ta seg en øl for all del, men tror ganske mange av de som klager som OP ikke snakker om å ta seg en øl eller for den saks skyld et moderat antall enheter ekstra - men heller lever i den tro at alle rundt dem syns de er like morsom som de selv gjør når de snøvler ut et par helt eller halvt døve kommentarer til kompisgjengen rundt bordet. Rett etter de gjorde det samme til 1. Mai, hele påskehelgen, 8. Mars og 4 ganger hver helg imellom.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""OP"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""landet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""18. Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""øl"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kompisgjengen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1. Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""påskehelgen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""8. Mars"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
vegtodestiny,Start med dine egne barn,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""egne barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Distinct-Animal-3845,Er det så vanskelig for selvsentrerte og individualistiske nordmenn og ikke kunne gi fra seg en dag til barna ? Må da være andre dager en kan drikke seg full på?,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""nordmenn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
snyltekoppen,"Meh, er rimelig lei av alle disse dagene. Føler de har mistet all mening, ergo er det gjerne de som er nye her i livet som kan ha glede av de - altså barna.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Meh"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dagene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""livet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Frequent-Presence302,"Voksne som sutrer. For all del, hvis du trenger tillatelse til å ha det gøy så sier jeg bare slå deg løs. Kjenner flere voksne som deltar i sekkeløp, orientering, boccia, kubbespill, skyting på blink, potetløp, trillebårløp, svampkast og hallingdans.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sekkeløp"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""orientering"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""boccia"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""kubbespill"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""skyting på blink"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""potetløp"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""trillebårløp"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""svampkast"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""hallingdans"",
        ""entity_type"": ""ACT"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Useful-Degree4342,"Jeg tenker at alle ønsker seg gode og sannferdige barn. Så kommer det noen høytider som Jul og f.eks Påske, der foresatte lyver til sine barn om Julenissen og Påskekjerringa. Se for dere dette, foresatte som skyver vettskremte barn mot en skummel rødkledd fyr. Barn som gråter, å strekker armene mot mor eller far og ber om hjelp. Hvor de på nytt blir skjøvet mot en ukjent og skummel skikkelse. Det er barnas dag det tenker jeg. Jeg sier som Halvor Johanssons «Ta dere sammen»",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Julenissen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Påskekjerringa"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Jul"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Påske"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Halvor Johanssons"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
IrquiM,"Leser det som at du ikke burde drikke i nærheten av andre, i det hele tatt.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Leser"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drikke"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Optimal_Education_33,Jeg syns det var verre før.,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""verre før"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Svampting,"Synes det går fint å være voksen på 17. mai. Drit i å se på tog og kjøpe ballonger og sånt. Gjør noe sosialt en del av dagen, og bruk resten av dagen som en vanlig fridag.",2024-05-16,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""tog"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ballonger"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""sosialt"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""fridag"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
VanEmoji,Føler 17 mai og julaften faktisk er de eneste barnas dag. 17 mai med barnetoget er jo ... Ja. Det er liksom hele poenget. Men festende voksne og barnefamilier er jo to demografier dom ikke egentlig burde kræsje,2024-05-16,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""julaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""festende voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnefamilier"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""demografier"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Drops-of-Q,Tror heller problemet er at folk skriver kronikker og leserbrev over hver minste lille kjepphest eller irritasjon. *Men* jeg synes godt 17. mai kan få lov til å være barnas dag. Dersom du ikke har barn selv har jo dette ingenting å si for deg med mindre du tilfeldigvis hadde tenkt å være full og skrike etter barna i barnetoget eller noe sånt.,2024-05-16,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
bjfromhaua,Enig om kuppingen. Og har barn selv. Problemet er når det er en helligdag skolen har stengt på. Og man orker ikke å passe sine egne barn alene. Så da må resten av samfunnet trø til :),2024-05-17,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""kuppingen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""helligdag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skolen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""samfunnet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
baconduck,"Nyttårsaften er vel ikke kjent som noe ""barnas dag"". Det er jo kjent som ""amatørenes festdag""",2024-05-18,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Nyttårsaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""amatørenes festdag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Dear_Valuable_2778,17 mai er barnas dag.... I Norge kjører vi barnetog... I motsetning til andre land der de feirer med militærparader,2024-05-19,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""barnetog"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""andre land"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""militærparader"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Hattkake,"Mitt inntrykk er at de som velger å få barn egentlig ikke er så veldig interessert i å være foreldre. De vil ikke oppdra ungene sine selv, men forventer at skolen skal gjøre det. Og de vil ikke ta ansvar og lære barna sine om verden, men istedet dytte alle mulig slags regler på alle andre for å dekke over sin egen udugelighet. Har du valgt å få barn så har du et ansvar. Jeg har ikke barn så jeg har ikke noe ansvar for oppdragelsen av dine barn. Det er din jobb å gi dem oppdragelse og lære dem hvordan verden fungerer. Ikke kom her og skyld på meg for at du ikke tar det ansvaret du har valgt å ta ved å velge å få barn.",2024-05-20,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Mitt"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""skolen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""verden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""regler"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ansvar"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""oppdragelsen"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""jobb"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
fantafuzz,Det er da ingenting som stopper deg fra å feire? Hva er egentlig problemet?,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Det"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ingenting"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deg"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""feire"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""problemet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Downtown-Ad-2748,Dette må være en av de tåpeligste postene på lenge. Ingen hindrer deg i å feire. Har du barn så er selvfølgelig de i fokus.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ingen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
hohomoe,"Du har fullstendig misforstått poenget: La ungene slippe til og få kose seg på dagen, så drikker og turer du på langt vekke fra unger. Eller ka enn det er du vil gjøre som ikke er barnevennlig.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""ungene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
mkeeeey,"Livet ditt høres slitsomt ut om du skal ta det innover deg om noen kaller 17 mai for barnas dag eller at en mor sa at Eurovision var skummelt. Folk er folk, gjør din greie du!",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Livet"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Eurovision"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
AngryORannoyed,"Du starter med en vrangforestilling. Selvsentrerte foreldre fokuserer ikke på barna sine, men hvordan barna og alt annet gjenspeiler de.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""foreldre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Magnus9889,"Syttende mai på dagtid burde vær for alle, men alkoholen har ingenting der å gjera. Går an å feira dagen uten å drikka seg sørpe dritings ute blandt folk.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Syttende mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dagtid"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkoholen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""feira dagen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
StaringOwlNope,"Enig! Spesielt tragisk er de som hater å kjøpe gaver, og som bruker ""jula er BARNAS høytid"" for å rettferdiggjøre at de ikke gir gaver til voksne. Dude, om du ikke gidder å kjøpe gaver så si det og la være. Ikke prøv å unskylde deg ved å prøve å få andre voksne til å skamme seg for å like gaver og juletradisjoner.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Dude"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
mouerte-80,16 Mai er de voksnes (uten barn) dag. Avsluttes med champagne til frokost/nattmat 17 Mai,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""16 Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""champagne"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17 Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Roguec,"Joda men når man får barn, endres livet ganske drastisk og man jobber med at livet til barnet skal bli perfekt ikke ens eget liv lenger",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Joda"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""livet"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Msilvame,Barnas dag betyr ikke drikk dere fulle som sjømann som dere vanligvis gjør.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sjømann"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
purplefvck,17-mai er i hovedsak barnas dag. Alle andre høytider er for alle.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17-mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Shogim,17 Mai er absolutt ikke «barnas dag» lenger. Tør ikke ta med ungene til byen. Fullstendig afterski overalt.,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""17 Mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""ungen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""byen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""afterski"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
JanBrogger,Dette var som å høre fra en grinch,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Dette"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""grinch"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
BadHamsterx,"Du er voksen nå, med alt det innebærer. Skjønner det er vondt at andres barn kommer foran deg nå, men sånn er faktisk livet.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""livet"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Roht_Rs,Mener selv det har blitt en jævla drikke dag. 17 mai er for ungene. Man skal feire å kose seg. Spis kake å hold kjeft.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Emmaxop,"Jeg forstår ikke dette helt. Jeg må ærlig talt si jeg har aldri hørt utrykket barnas dag før, men det er heller aldri noe jeg har følt på. Ingen tvinger deg vel til å endre hvordan du nyter dagen din for å ikke såre barn? Jeg har iallefall aldri følt jeg må det. Det med Eurovision, du må huske Eurovision har et show som heter familie showet. Det foregår noen timer før finalen og er ment for unger å se på. Jeg har ikke lest det innlegget du snakker om, men jeg blir veldig overrasket om det er snakk om finalen som begynte klokken ni. Og til og med hvis det var det, så var sangene over før midnatt. Det blir reklamert som familie-vennlig og passende for barn. Da syns jeg ærlig talt det er greit at en forelder skriver at det ble for skummelt for ungen sin. Jeg antar det er Irland det er snakk om, og jeg kan godt se for meg at det vil skremme en unge. Men til og med hvis det ikke var en god kritikk, så er det vel ikke noe du trenger å tenke på? Sånne folk har eksistert i tusenvis av år, hva mener du man skal gjøre annet enn å ignorere dem? Føler dette blir veldig tullete å klage over, ærlig talt. Ta deg en pils på fredag, ingen stopper deg.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Eurovision"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Irland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Cuntzzzilla,Og folk uten lappen har jo som kjent ikke lov til å ha barn,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Og"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""lappen"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bohocember,"""la de lære.."" ""La jeg lære"" ?",2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""la de lære"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""La jeg lære"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Azsharo,du har ikke barn håpe æ,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""du"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""håpe"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
nesnotna,"Ha deg vekk, antinatalist Hver en dag burde være barnas dag, om så kun for å plage deg. Barn er det viktigste vi har, og vi skulle gjerne hatt flere",2024-05-16,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""antinatalist"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Unique_Pen_5191,Er vel en grunn til at meningen er upopulær. Voksne bør ikke ha behov for slike dager - la barna være i førersetet på dager som nyttårsaften og 17. mai - alvoret kommer tidsnok!,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nyttårsaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Simen155,"Poenget er vel at du kan gjerne slå deg løs, bare vekk fra barna. Ingen nekter deg å drikke deg sørpa, full fest og hæla i taket, for meg er det bare godt å se folk trives. men gjør du sånt på åpen gate, aka der offentligheten er, er du ikke en som feirer, du er en dranker som forstyrrer allmennheten, og det er ikke bare barn som reagerer på sånt, [ergo lovgivning om helligdagsfred](",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Ingen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""drikke"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fest"",
        ""entity_type"": ""OCC"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""gate"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""offentligheten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""dranker"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""allmennheten"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""lovgivning"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""helligdagsfred"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
turbo,"Ja, jeg fokuserer på barna, og passer på så de ikke tråkker i oppkastet på bussen, samt holder dem i hånden når de blir skremt av voksne som banner og er høylytte. Gøy det.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bussen"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""hånden"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
oghGuy,"Jeg har mer og mer tro på at voksne gjør best i bare å være seg selv mest mulig, selv om de er sammen med barna.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Bohocember,Dem. Fokuser på dem. Dem. Ikke de.,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Dem"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Thin-Zookeepergame46,"Antar det heller er det at avisene har skrevet om at foreldre bør begrense alkoholforbruk hvis de feirer sammen med barna, noe de fleste er enig i.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""avisene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""foreldre"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""alkoholforbruk"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Patterus,Dette var min første tanke også. Julaften greit nok. 17 mai er vell strengt tatt alles dag. Men nyttårsaften? Når I verden har det vert stempla som barnas dag? Har unger sjøl. Men er ikke for de at jeg bruker flere dager på og forberede kalkun middag.,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Julaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nyttårsaften"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""I verden"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unger"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kalkun middag"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
canadajones68,"Dette er et viktig poeng. Norge er forholdsvis unikt i å feire nasjonaldagen sin ved at barna marsjerer i tog, ikke hæren. Det er en fredelig dag med mye felles offentlig feiring, så det er hakket viktigere å ta hensyn til barn. Det gjelder selvsagt ikke alle tilstelninger på alle dager, men 17. mai er som du sier spesiell.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
jennydb,Folk må gjerne drikke på frokoster f eks. Men når folk raver rundt fulle i sentrum ved siden av barnetoget mener jeg det er helt på sin plass å påpeke akkurat hvor kneppgjøkete de er.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""frokoster"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sentrum"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
sicca3,"17. Blir vel uansett et dårlig eksempel tenker jeg. Har jo ""alltid"" vært barnas da. De tingene jeg selv reagerer på og kanskje er litt enig med OP er arrangementer/ eventer som pride og eurovision. Det er jo flott at man har ting for barna der også, men jeg er litt av den tanken at man ikke kan klage over at arrangementer som det ikke er barnevennlige, når de aldri har vært det. Men ellers er det jo stort sett som du sier, man feirer jo privat og det er derfor litt opptil enhver om man feirer med barn eller ikke.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""OP"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""pride"",
        ""entity_type"": ""EVENT"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eurovision"",
        ""entity_type"": ""EVENT"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Medical_Bath_8458,"Problemet er jo at folk ligger strødd på dagtid, av den enkle grunn at de har et forhold til alkohol som tilsier at grøftefyll er eneste alternativ. Når bunadssølja står på halv tolv klokka 11.23 blir det generelt lite hyggelig for noen som helst. Trist å bevitne for andre voksne, ubehagelig for barn. Ellers er jeg enig med deg. Hva folk driver med på kveldstid bryr jeg meg fint lite om.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""alkohol"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""grøftefyll"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""bunadssølja"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""halv tolv"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""klokka 11.23"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kveldstid"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
labbmedsko,">Bare ikke stå dritings og se på barnetoget, det er litt dårlig stil. Enig. Skal man være drita og se på barnetoget bør man minimum ha med kurvstol, parasoll, bøtte med is og kald chablis. Det å stå der svaiende og svettende full på fernet fra innerlomme i solsteika er rett og slett ukult!",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""drita"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kurvstol"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""parasoll"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bøtte med is"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kald chablis"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fernet"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""innerlomme"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""solsteika"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sveern,"Tror en ikke ubetydelig andel nordmenn ikke takler konseptet champagnefrokost, for når de først har begynt å drikke en dag så skal de ikke gi seg før de ligger i grøfta. Det er jo det man gjør alle de 50 helgene man drikker ellers i året jo! Forskjellen er at da skjer det klokka 2 på natta, ikke 12 på formiddagen.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""nordmenn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""champagnefrokost"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""grøfta"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""50 helgene"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""klokka 2 på natta"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""12 på formiddagen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
spooooork,"> Hvorfor synes voksne folk det er ålreit å rave rundt dritings i byen i bunad, i et hav av folk, inkludert flere unger enn man ser på en hvilken som helst dag i året. Det er vel primært 15-20 åringene som var sveiseblind i fjor, ikke voksne folk generelt.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""15-20 åringene"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""fjor"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Unique_Tap_8730,"Synes problemet er sykt overdrevet. Vi har ekstremt lav toleranse for avvikende atferd i Norge, vi er nesten på linje med Nord-Korea i ensretting. Derfor smerter oss mye mer å se enn fyllik på en helligdag enn det gjør i land som Frankrike og USA. Ja jeg vært ute på byn disse dagene og ja en og annen beruset person har det vært men det var ikke noe særlig drama eller uro av den grunn. Når alt skal være perfekt og blikkstille hele tiden da føles en bris som en orkan.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Nord-Korea"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Frankrike"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""USA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Reviewerno1,100% enig. det gjelder musikkfestivaler også,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""musikkfestivaler"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Sveern,"Ja, barna sto virkelig på barrikadene å sikret oss våre rettigheter i arbeidslivet! Bra jobba unger!",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      },
      {
        ""arbeidslivet"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Snakesnakk,"Jeg syntes du treffer klokkerent med denne kommentaren. Vi har tradisjon for barnetog, og masse barn i sentrum. Det er trist å se unge voksne rave rundt dritings før klokken 14. Til og med russen oppfører (og det har de alltid gjort) på 17. mai.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Jeg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetog"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""sentrum"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unge voksne"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""russen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Nepskrellet,"Hadde vi dratt kidsa inn på utesteder og begynt mase om kor fulle folk er, sku eg skjønt hvorfor folk uten kids blir sur. Men å be gammelonkel Reidar være så vennlig å vente litt med Tuborgdrikking på åpen gate til etter barnetoget har passert... Det burde være ok",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Reidar"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Tuborgdrikking"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
kwkdjfjdbvex,"Helt enig med deg. Mitt holdepunkt er ikke dager som tradisjonelt har vært rettet mot barn, men at når barn synes ting uten barn som målgruppe er gøy forventes det at målgruppen skal gjøre store tilpasninger for å gjøre det mer passende for barn f.eks. et mindre ‘skummelt’ eller seksuelt eurovision eller at banning og steking på fotballkamp blir en uting",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""eurovision"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fotballkamp"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Arild11,Får litt følelsen av noen som er litt krenket av å ikke være den prioriterte.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Får"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""litt følelsen"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Distinct-Animal-3845,Skivebom! Hvis man har ett så sterkt behov for å ruse seg på en slik dag så er det vell bare å reise vekk. Det er nok flatfyll røde dager i Norge.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Skivebom"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""Norge"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Bluethorn0110,Hvem er det som hindres i å ta seg en fest med sine likesinnede?,2024-05-17,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Hvem"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""fest"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Pizzashillsmom,"17 mai har jo vært ""barnas dag"" i evigheter. Går vel tilbake til 1800-tallet med Wergeland.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17 mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Wergeland"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""1800-tallet"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Waaswaa,"Det har nettopp vore skrive ein artikkel på nrk om fenomenet ""bunadsfylla"", så med temaet og timingen høyrest det veldig ut som om du forsvarer dei som har ""voksenfest"" på 17. mai. Om det ikkje er tilfellet, så får vel det vere greit. Men det var noko med timing på innlegget ditt.",2024-05-15,norge,nn,"[
      {
        ""entity"": ""nrk"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""bunadsfylla"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
TopptrentHamster,> Så kan du syns synd på oss som må prioritere barna. Vi misunner dere. Jeg syns synd på deg om du føler sånn om å ha barn. Å være med barna mine på 17. mai er veldig hyggelig.,2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""barna"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""deg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Reviewerno1,"Heftige konklusjon var å ta litt hardt i. Har ikke ønske om å endre noe som helst med 17.mai (kanskje utenom at noen ungdom og voksne burde roet alkoholinntaket). Feirer både jul, nyttår og 17.mai med unger selv. 17.mai er hele landets dag, ikke «barnas dag».",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17.mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""jul"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nyttår"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
langlo94,"Det er jo derfor eg drikk, for å starte med å få egne barn!",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""eg"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""egne barn"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Reviewerno1,"Alt for mye leserbrev, kronikker og meninger. Folk velter seg i oppmerksomhet for å melde hardt om noe man kanskje egentlig ikke engang bryr seg noe særlig om.",2024-05-16,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Folk"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""oppmerksomhet"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
LeiphLuzter,"Det beste er å feire (med måte) og gi blaffen i at moralpolitiet blir opprørt av å se en ølboks på 17. mai. Gratulerer med dagen, med eller uten barn!",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Gratulerer med dagen"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
spooooork,Det går også an å ta seg en glass sjampis uten at man blir kanon dritings også.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""glass sjampis"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Pizzashillsmom,"Boomers hater ikke barn, denne suturingen finner du stort sett hos barnløse millenials",2024-05-15,norge,da,"[
      {
        ""entity"": ""Boomers"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""millenials"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
Randalf_the_Black,"Mer millennial vibes egentlig.. Boomers fikk jo mange barn. Millennials har jo drit mange av disse ""anti-barn"" folka. Er millennial selv.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Boomers"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Millennials"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
DibblerTB,"Yeah, det er liksom en forskjell på å kreve at hver minste ting er lagd for/med/av/til barn, og å lalle drita rundt barnetoget.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""barnetoget"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
jennydb,"Good one - Socrates, right?",2024-05-15,norge,en,"[
      {
        ""entity"": ""Socrates"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""positive""
      }
    ]"
Wishkin,"""helligdagsfreden, som ikke gjelder 1. og 17. mai. Loven gjelder derfor arbeidstakernes rettigheter når det gjelder fri og lønn de to dagene"" Fint du legger ved kilde, men ellers fint å begrense hvor berusa en er i offentligheten.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""1. og 17. mai"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
Deleted,"Enig. Og da som svar til OP, så er vel det per def barnas dag. Synes dog det er unødvendig å drikke seg sørpa. Tror det handler mer om kultur enn genuine ønsker om å huske minst mulig, å ha det verst mulig dagen derpå.",2024-05-16,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""OP"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnas dag"",
        ""entity_type"": ""TIME"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Enig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""unødvendig"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""kultur"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""genuine ønsker"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""verst mulig"",
        ""entity_type"": ""O"",
        ""sentiment"": ""negative""
      }
    ]"
vedhavet,"Ideelt sett burde én forelder alltid være edru. Både for å være tilstede for barnet, og ikke minst for å være kjøredyktig. Men folk klikker jo bare de får beskjed om å begrense seg til ett glass.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""forelder"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""barnet"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""kjøredyktig"",
        ""entity_type"": ""PER"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
General_Helicopter1,Barnetog er en del av vårt grunnfjell som nasjon.,2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Barnetog"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""nasjon"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
dagdagsolstad,"> ikke hæren Lurer på om der har med å gjøre at de landene feirer at det var hæren som frigjorde de landene. Altså at det var en krig som ga dem uavhengighet. I Russland, for eksempel, så er det jo seieren over Nazistene som er nasjonaldagen, så da er det vel naturlig at soldatene blir feiret den dagen. Og, i USA er det uavhengighetskrigen mot Storbritannia som er nasjonaldagen.",2024-05-15,norge,no,"[
      {
        ""entity"": ""Russland"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Nazistene"",
        ""entity_type"": ""ORG"",
        ""sentiment"": ""negative""
      },
      {
        ""USA"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      },
      {
        ""Storbritannia"",
        ""entity_type"": ""LOC"",
        ""sentiment"": ""neutral""
      }
    ]"
